第四章 轻易进入了人类城镇？

想着这样那样的事情，伊丝很快就来到安诺镇附近，由于之前与蝎狮的战斗令脸颊与手心都受了不同程度的创伤，为了不让自己看起来过于可疑，伊丝选择先用治愈术将疤痕消除，然后以水魔法召唤出洁净水洗干净脸。

就目前来看，自己可以无障碍的使用游戏中的一切技能，前提是自己曾经使用过，并且还记得使用时的感觉，而自己身为从『Ragnarøk』前身，『F.Wing』走来的老玩家，使用技能时的感觉早已深入脑海，只要定期将所有技能循环一遍，就不会出现忘记魔法该怎么用的情况。

「这就是人类城镇么……」

望着伫立在面前的城墙，伊丝生出一股感叹之意，伸手挡住阳光，微微眯起眼，安诺镇的城墙并不怎么高大，比起游戏中动辄上百公尺的城墙，这里只是幼稚园的程度，不过对比游戏，安诺镇有着别样风景，想要进城的人排成长队，一直绵延到伊丝所站的位置。

这些人中既有乘骑在马匹上的商旅，也有推着板车的农民，着装与打扮较为朴素，哪怕伊丝刚刚还身为俘虏，站在人群中也有种鹤立鸡群的感觉。

除此以外，伊丝还注意到，在队伍最前方，有一位吸血鬼正在接受卫兵盘查，看起来和卫兵十分熟悉的模样。

「应该是长住在城镇里的人吧......」

伊丝多少放下心，至少这证明了吸血鬼可以进入人类城镇。

「安诺镇和尼鲁市有一段不小的距离，伯爵长女从未出过尼鲁市，应该不会被人认出来。」

伊丝低下头思考着，自己进入城镇后需要先找到住处，然后开始收集情报。首先要知道这个世界最强的人是谁，以避免不小心引来灾祸，其次是打听一片可以让自己生活下去的乐土，安诺镇就在尼鲁市旁边，即便异世界的消息传播滞涩，自己也不能把安诺市当做常住地域。

最重要的是蝎狮啊……这座城市里的人最高也不到十级，为什么附近会生活着八百级的蝎狮？他们就不觉得蝎狮很危险吗？

一时间，伊丝脑海里闪过城镇里的人每年会献上祭品供奉蝎狮，或者将蝎狮奉为神明之类的风俗。

「嘛，蝎狮已经蒸发，就算想下去也没用，不过『爆裂』魔法居然能杀死八百级的蝎狮，完全是意料之外的状况了，以前从没听过这样的消息，果然是大家都觉得把技能名喊出来太过羞耻，所以一直没人尝试过？」

但伊丝又觉得哪里不对，自己在攻略书上见过的蝎狮都是体型巨大，比巨龙还要威武的怪物，刚才的蝎狮体长却只有十公尺，和攻略书上颇有气势的蝎狮相比，有种萤火之光与之皓月的感觉。

「小姑娘，只有你一个人吗？」

排在伊丝身后的一名中年男性突然开口，注意到对方是在叫自己，伊丝很自然的回头。

「嗯？啊啊，是的。」

虽然不知道为什么自己可以说从未学习过的语言，但沟通起来没有不便真是太好了。

伊丝注意到人类和血族说的语言并不相同，不过自己却在不知不觉中掌握了两种语言。

大概是继承了伯爵长女的记忆吧。

伊丝暗自庆幸，异世界人并没有想象中那么凶恶，这名中年大叔应该是附近农户，属于看起来就十分老实的类型。

只是就在伊丝感叹异世界民风淳朴的时候，男人却以仿佛看见了某种稀罕物的表情，视线在伊丝翅膀与脸上徘徊。

「真是少见的打扮啊，和剧团走丢了么。」

剧团？是指表演杂技的剧团吗？不过打扮是指……

伊丝顺着对方目光看向自己腰间的翅膀，自己为了不在排队时给周围人添麻烦，刻意让翅膀保持一动不动的模样，男人应该是把翅膀当成了表演道具。

然而没等伊丝回答，男人就自顾自的摸着下巴笑出来。

「是和吸血鬼有关的剧本么，以前只听说过尼鲁市有剧团表演，但入场费设置的只有贵族老爷才看得起，没想到居然会有剧团愿意到安诺镇演出，这可是难得的机会啊，小姑娘你很快就能找到剧团的。」

「啊哈哈……」

对方把话说到这个份上，如果澄清翅膀不是装饰的话，大概会让男人陷入尴尬，伊丝只能苦笑着转移话题。

「我还是第一次来安诺镇，想要找地方住下，请问大叔有推荐的宾馆——旅店吗？」

「嗯？剧团没有给小姑娘安排住所？真是离谱的做法啊，把这么漂亮的女孩一个人放在外面，虽然小姑娘直接住在我家就可以，但那样会让你困扰吧。推荐的话，安诺镇里只有一家旅店，就算小姑娘不愿意，也只能选择住下哦？」说完以后，农夫把手搭在板车上，朝伊丝努了努嘴。「该往前走咯，快到小姑娘你了。」

「啊，我知道了，谢谢。」

连忙点头答应，伊丝快步走上前，通过城门并不需要什么手续，一般旅者只需要士兵注视下走进城门即可，只有推着板车或者乘坐马车的人，卫兵才会上前盘查，似乎是为了检查是否有可疑人物以及有没有携带违禁品。

只是，正当伊丝准备走过城门的时候，守候在城门两边的卫兵突然叫住伊丝。

「喂，站住。」

「诶？那个……有什么问题吗？」

伊丝不由得全身一震，现在的感觉就像是携带行李通过安检时一样，明明包里什么也没装，但却升起莫名的担忧。

看见伊丝没有抵抗，两名穿着甲胄的卫兵先是收回长枪，然后将伊丝带到城门旁边的空地上，以一种在伊丝看来十分怪异的眼神上下打量伊丝，并没有上前和伊丝说话，而是相互讨论着什么。

「这是吸血鬼？看上去一副不好招惹的表情。」

「不会吧……吸血鬼怎么可能站在太阳下。」

「我也这么觉得。」

两名士兵一同抬头看了看太阳，正午的阳光异常刺眼，以至于让人睁不开眼睛。

「所以她不是吸血鬼？明明长着翅膀？」

「可能是贵族的奇怪癖好？她的打扮简直像哪个国家的公主，贵族不就喜欢新奇的东西。」

「可这也太像真正的翅膀了，你看！翅膀还在动！」

「只是贵族子嗣的恶作剧啦，查理你太大惊小怪了。」

「切，所以就这么把她放回去么。」

「不然还能怎么办，我可不想被安上冒犯贵族的罪名。」

说话的士兵耸了耸肩，不再理会另一人，上前走到有些紧张的伊丝面前，摆出自认为很和蔼的表情。

「小姑娘叫什么名字？」

「……洛伊丝薇尔？」

「有些熟悉，好像在哪听过，应该是哪里的贵族吧。」士兵以伊丝不会听见的声音自言自语，接着把目光转向伊丝背后的吸血鬼翅膀，「这个是道具吗？」

「咦？不够逼真吗？」

伊丝的回答不仅没有让士兵怀疑，反而令士兵露出一副相当理解的表情，目光怀念似的飘远。

「我在你这个年纪的时候也喜欢扮演吸血鬼啊，可惜我出生在普通家庭……好了，没问题了，进城吧，安诺镇虽然算不上富裕，但至少是个和平的地方。」

「谢谢。」

下意识的，伊丝对士兵点头致谢，接着在士兵温和的目光下，一步步走入城镇。

「人类和吸血鬼也不是那么水火不容嘛。」

悄悄叹了口气，从昏暗城门里走出来的伊丝微微眯起眼，阳光令她有种重获新生的感觉。

「接下来就是找到旅店了——在那之前，得先想办法弄到钱才行。」

第六章 然后被发现

原本杂乱无章，近乎无限大的仓库忽然多了些不认识的道具，诸如魔王乌拉诺斯的尸体，一些华贵礼裙和西洋剑，还有像是行刑道具的东西。

——这些是伯爵长女的所有物。

伊丝脑海里骤然浮现如此想法，紧接着，她又在意识中的仓库里找到少量属于这个世界的金币，没有犹豫的，伊丝把属于这个世界的钱币取出来。

「我突然想起路过上一座城市的时候换取过一些金币，可以用这个吗？」

伊丝将原属于伯爵长女的货币拿出来，虽然擅自花别人的钱让伊丝很不好意思，但仔细算下来，如果真要纠结的话，光是使用别人的身体就已经洗不清罪名。

老板娘一瞬间瞪大眼，颇为夸张的张开嘴。

「这个是……吸血鬼的海鲁恩特金币？这在教国里可是稀罕物，等等，小姑娘难道真的是吸血鬼？」

「嗯？」

老板娘的话让伊丝怔了一瞬。

「小姑娘不会是在开玩笑吧……何止是不能住在旅店，吸血鬼居然走进教国腹地城市，可这是不得了的大事，我、我要报告给城防军。」

脸色一瞬间变的惨白，老板娘直接丢下金币，头也不回的转身，以与其说是离开，不如说是在逃难的速度跑出柜台，那副表情不禁让伊丝想到恐怖电影里见到鬼的主角。

然而，莫名其妙的感觉只维系了几秒，伊丝便感到大事不妙起来。

难道吸血鬼不能进入人类城镇？

「不，这座城市明明就生活着吸血鬼，而且我也通过守卫检查了，他们在知道我是吸血鬼的前提下放我进城，老板娘的表现根本没道理。」

皱起眉，伊丝陷入深深的思索，不仅是守卫，不论最初排队时遇见的农户还是入城后街上居民的表现，都没有惧怕自己的感觉，老板娘大惊失色的样子简直可以说是异常。

念头刚浮现出脑海，伊丝便听见楼梯上传来一阵急促的脚步声，大概是刚刚逃离柜台的老板娘通知了住在楼上的其他人，一位秃顶的中年男性跑下楼，在看见伊丝的瞬间，脚下一滑，直接从楼梯上滚下来。

但中年男人并没有咒骂或者捂着痛处，而是连滚带爬的，颤抖着手脚尖叫出来。

「哦！尤弥尔女神在上，是、是吸血鬼！吸血鬼怎么会出现在这里！」

「喂。」

伊丝朝男人走了一步，男人立即惊慌失措的双手挡在身前。

「咿呃！不要吃我！」

根本没有听伊丝在说什么，秃顶的男人手脚并用，直接沿着楼梯跑回二楼，紧接着，伊丝听见楼上传来一阵惊恐的呼救声，然后是肢体与地面接触的沉闷声响——从二楼跳下去了。

再一次，伊丝对吸血鬼是否能生活在人类城镇产生怀疑，或者说，她已经隐隐感觉到了吸血鬼与人类间的关系绝没有自己想象中那么友善。

男人的表现完全不像是习惯了吸血鬼的样子，如果这座城镇允许吸血鬼生活的话，男人应该不会害怕自己。

「之前路人的表现……因为伯爵长女外表是小孩子，所以那些人认为吸血鬼翅膀只是小孩子的恶作剧？之前听到的『唯一被认可阿瑟夫大人』，其实是说那个进入城镇的吸血鬼，是唯一一个被允许入城的血族？最开始的农户还说我是剧团的人……」

仿佛断掉的弦被接上，伊丝微微张嘴，表情变得微妙起来。

这座城市不允许吸血鬼进入。

一切都说得通了。

「这种离奇的事情居然在现实发生了啊......」

现实往往比小说更富有戏剧性，伊丝第一次有了深刻认知。

脑海响起警报。

如果事实真是如此，自己进入城镇的行为相当于主动把肉送到猎人嘴边，当务之急，应该先离开这里，比如使用『高阶传送』。

「先跑到尽可能远的地方。」

伊丝打开全知地图，准备为『高阶传送』设定坐标，但地图上显示的内容却令她头皮发麻——整个安诺镇已经被诸多代表士兵的光点围起来，不仅如此，旅店外也出现了一些士兵，并且士兵的数量还在以极快速度增加。

被发现了。

来不及设定安全的传送地点，伊丝随便选取了一块位置，只是正当她念出『高阶传送』几个字时，旅店大门被人猛地推开，一位看起来富有亲和力的年轻神官带领一队士兵走进。

几乎没有搜索过程，男神官直接将目标锁定在直直站着的伊丝身上，可以明显看到，这位神官露出了松下口气似得神色，几步走到伊丝面前，以一种并非是要审判，而是仿佛在和熟人说话的语气开口。

「佩西亚小姐，您怎么能跑到这么远的地方？」

第八章 暗流涌动

「欢迎回来，姐姐大人。」

伊丝刚走下马车，一直守候在宅邸铁门旁的卡米拉——伯爵长女的妹妹便迎面走来，柔顺的金发即便在夜晚也闪闪发光，配合卡米拉本就漂亮的外表，伊丝不由得呆滞一瞬，想到自己刚穿越过来看见卡米拉时也是这种表现，伊丝尴尬的清了清嗓子。

「咳哼，只是临时想到一些事，暂离片刻而已，没什么大不了的。」

「老实说，我可是被吓了一跳啊，没有令佩西亚小姐不快真是太好了。」

从另一辆马车走下来的欧恩微笑着说，现在已经入夜，宅邸窗户透出来的鹅黄色灯光为众人带来一丝暖意。

脸上的担忧神色少了许多，卡米拉先是对神官欧恩微微点头行了一礼，然后命令仆役打开铁门，「姐姐大人没事就好，我现在就命人准备晚餐，欧恩神官如果不嫌弃的话——」

「我还有任务在身，今天的事情必须要报告给神官长才行，当然，我保证上面的人不会对佩西亚大小姐和二小姐不利，那么，感谢二小姐的招待，我就先行告退了。」

伊丝只是点点头，示意自己已经听见，这是伯爵长女的习惯，对于父亲与宠物以外的角色，伯爵长女不会多哪怕一丝关心。

当然，话是这么说，真正做起来时，伊丝还是忍不住在内心对欧恩说抱歉，对方宽容自己到这个份上，自己却连道谢的话都没有，实在有违常理。

嘛……等以后再道歉吧。

小小的叹了口气，伊丝在卡米拉带领下走进宅邸。这是一栋独立于市区之外的三层建筑，不仅有着前后两个花园，就连别栋与水井都有配备，一般来说，只有子爵以上级别的贵族才有资格修建这样一座宅邸。

倘若要让伊丝用自己并不丰富的社会经验做类比的话，伊丝只能想到地球里的大财阀，恐怕只有社会顶层人士才能享受修建于森林的三层独栋、并且配备有无数仆役的建筑。

果然不像是俘虏的生活。

为豪华的布景所赞叹，伊丝暗自咂舌。

穿过石板铺成的小径，在卡米拉与另外四名女仆的簇拥下，伊丝迈进宅邸大厅内部，映入眼帘的是由红色手工地毯与鹅黄色水晶灯组成的敞厅，最开始穿越到这个世界的时候，伊丝因为慌张，并没有注意到大厅内的装潢，现在冷静下来详细查看，不禁心生胆怯。

这种感觉就像穿着邋遢衣服的人走进高档餐厅，即便服务生与周围客人没有投来诧异目光，本人也会觉得不好意思，只是现在的伊丝不是觉得自己着装不得体，而是内心的自卑心态作祟，走进贵族宅邸会理所当然的畏怯。

发现伊丝停顿在原地，落后于伊丝半步的卡米拉面露疑惑。

「姐姐大人，您怎么了？」

「嗯？啊啊，临时想起一些事，我不在的这段时间里，有发生什么异常么。」

伊丝瞥了一眼身为伯爵长女妹妹的卡米拉，比起伯爵长女银发蓝瞳，身材矮小的模样，卡米拉金发红瞳，比伯爵长女高出一个头的身材，不论怎么看都不是和伯爵长女有血缘关系的人，事实上，卡米拉也确实不属于佩西亚家系，甚至连吸血鬼都不是，伯爵长女在成为俘虏之前，对卡米拉只采取不闻不问的态度。

卡米拉是佩西亚伯爵，也就是伊丝的父亲收留的养女，本身身为人类，至于收养卡米拉的目的，则是为了让卡米拉辅佐伯爵长女，让伯爵长女更好的执政。

虽然佩西亚伯爵一直告诫伯爵长女，不要对自己妹妹出手（指将卡米拉当做虐待玩具），但由于身为俘虏的日子缺少虐待对象，在一次心血来潮之下，伯爵长女打破了与父亲的约定，不过遗憾的是，卡米拉对姐姐的施虐既没有反抗也没有哭喊，以至于伯爵长女很快失去兴趣，虐待只进行到一半便草草收场。

此外值得一提的是，伯爵长女对外表极为漂亮的卡米拉抱有毫不掩饰的扭曲感情，侵占、玷污、破坏，几乎组成了伯爵长女对卡米拉的全部欲望，如果不是顾忌父亲的叮嘱，恐怕卡米拉早就已经被调教成了玩偶。

还好事情没有发展成那样。

伊丝不禁暗自庆幸，不然自己都不知道该如何面对这样一位命运悲惨的女孩。

卡米拉摇了摇头。

「没有，虽然不知道您是如何离开这座宅邸，但神殿的人并没有为难我们。」

「这样么，我只是临时起意去郊外实验魔法，在吸收了魔王乌拉诺斯的尸体以后，我已经彻底掌握了瞬间毁灭城市的魔法。」

「恭喜您，姐姐大人，父亲大人知道的话，一定会将您推上血族十三骑士的位置吧，不，能够瞬间毁灭城市的魔法，就算成为首席也不成问题。」

似乎真的在为伊丝高兴，卡米拉精致如人偶的脸上浮现出欣喜神色，双手合握在身前，做出仿佛在祈祷的姿势。

即便被自己姐姐虐待，也依旧喜欢着姐姐么……

伊丝升起一丝诧异，对于这位没有血缘关系的妹妹，伯爵长女并没有留下多少记忆，虽说卡米拉从被收养后就一直待在佩西亚领，但伯爵长女与卡米拉的实际见面次数屈指可数，真正开始接触还是从成为俘虏开始，关于这位妹妹的性格与习惯，身体的原主人、伯爵长女也只有卡米拉对自己言听计从的印象。

可以适当放松警惕么……既然伯爵长女对卡米拉没有多少记忆，也就意味着卡米拉也没有见过几次伯爵长女吧，或许我可以从卡米拉着手，逐渐改变周围人对伯爵长女的印象，卡米拉看起来很敬仰自己的这位姐姐。

演技再好的人也不可能真的替代本尊，因此伊丝想先从周边人入手，逐渐改变伯爵长女残暴而嗜虐的印象。

当然，在那之前，伊丝需要梳理一下具体过程，没有比妹妹卡米拉更适合的实验对象，如果这是小说的话，性格单纯且喜欢姐姐的卡米拉应该会是简单女主吧。

「哼，这只是最简单的魔法，为我准备晚餐。」

「好的，请问姐姐大人今天是用我还是其他仆役？」

眨了眨眼，伊丝愣了一瞬，然后立即理解了卡米拉的意思——应该是指吸血鬼所必需的血液吧，伯爵长女每餐都需要补充血液。

尽管内心有些动摇，伊丝依旧维持着表面的冷淡。

「仆役的。」

「我知道了。」

◇

昏暗的房间。

任何一个来到此处的人都会产生这种印象。

空气虽然干净，房间也并不算狭窄，但却有种无处不在的压抑，仿佛乌云笼罩于此，给人一种暴风雨即将来临之感。

坐在议会长桌最上方的人轻「嗯」了一声，打破弥漫此处的安静。

「找到魔王大人的线索了么。」

「已经找到了，在尼鲁市。」

议桌上的一人回应道，这句话让其他包括坐在最上位的人都露出轻松表情，但回答者的下一句话又立刻让议桌上的人心情一沉。

「……只是魔王大人的气息消失了，和库克大人说的一样，魔王大人……前往另一个世界了。」

砰。

有人猛的拍向桌子。

「怎么可能！我能感受到魔王大人的灵魂！如果魔王大人驾崩，至少也会留下尸体，但我们什么都没找到！」

「可魔王大人确实消失了，我们的人在陨落之地搜寻时，什么也没找到——还有一种说法是魔王大人被血族的一位贵族收进了储物魔法，现在那名贵族正待在尤弥尔教国的尼鲁市。」

「血族的贵族？」

坐在会议桌上的男人皱起眉，沉吟了半晌后才开口。

「不论如何，我们必须要确认魔王大人是否还活着，先把可疑的人抓住再商议后续事宜，这是库克大人的意思。」

「吸血鬼不会跟我们走的。」

「那就动用武力，对付吸血鬼不需要客气。」

「是，了解。」

听见肯定答复，坐在会议首席的男人点点头，继续以沉重语气开始下一个话题。

「如果确认魔王大人驾崩……」

第十章 初次吸血的吸血姬

伊丝的话令卡米拉愣了一瞬。

「放到杯子里……姐姐大人是要？」

「照我命令做。」

「是。」

微微点头，卡米拉离开座位，接着从不知道哪里拿出一把短刃，轻贴在血奴的脖颈处，可以看到血奴脸上充满了恐惧，身体不断颤抖，呼吸也变得急促起来，不过即便如此，少女也没有胆量反抗或者后退，只是低声啜泣着，闭上双眼，等待短刃夺取生命——本应如此。

伊丝皱起眉，指向少女因为用力过度而发青的手掌。

「这里。」

似乎不理解伊丝的说法，卡米拉歪过头。

「可是您说过，只有脖颈附近的血液才新鲜。」

「那是以前，现在我改主意了。」

「……我知道了。」收回短刃，卡米拉拍了拍少女后背，以一种残忍而无情的声音命令，「把手伸出来。」

「啊……」

很显然，少女并没有意识到自己已经得救，茫然的看着卡米拉，然而卡米拉并没有给予少女反应时间，直接抓起少女的手摊开，然后用短刃在少女手心划过。

鲜血顿时顺着少女手掌滴落在下方玻璃杯中，但伊丝想象中的，充满惊恐或者吃痛的叫喊没有出现，少女反而是一脸惊讶，或者说放松下来的表情，在手掌因为吃痛而下意识向后回缩一阵后，就不再反抗，仿佛习惯了放血这件事。

原本就身为血族，应该已经见惯了血液吧。

比起少女劫后余生的表现，卡米拉的表现更令伊丝吃惊，最开始她还以为卡米拉属于十分善良的性格，之所以将放血交给卡米拉来做，也是出于这种考虑，结果没想到卡米拉一开始就没打算让少女活下来，冷血的表现令伊丝不知道该说什么好。

到底是喜欢自己的姐姐，所以周围人死活对自己无所谓？还是由于身为上位者，只是把奴隶当做物品看待？亦或者本身就是冷酷无情的性格？伊丝无从思考，只能给卡米拉悄悄打上残酷标签。

不到一分钟时间，透明的高脚杯便装满鲜血，由于暴露在空气里，杯中的液体已经变为暗红色。

「好了，到此为止。」伊丝将手心对准卡米拉，示意停止，然后又对守候在桌前的女仆挥了挥手，「把她带下去，治好伤势，今后还有用得上的地方——其他人都下去。」

「好的，佩西亚大人。」

等到所有女仆走后，伊丝瞥了一眼坐在旁边的卡米拉，后者并没有因为自己刚才的举动浮现出诧异表情，只是一个人用刀叉享用晚餐，这直接证明了刚才的举动没有令她生疑，一切都在可控范围内。

好的开始。

伊丝暗自为自己鼓掌，逐渐改变伯爵长女人设的计划确实有可行性。

接下来就该把注意力放到血液上了。

端起几乎要溢出来的、装满暗红色血液的玻璃杯，伊丝喉咙不自觉鼓动了一下，这并非出于吸血鬼对于血液的渴望，而是内心身为人类的灵魂带来的正常反应。

不同于平时舔舐伤口或者牙龈出血时的感觉，当血液多到一定程度的时候，浓郁的血腥味只会让人反胃，伊丝小时候曾去过老式屠宰场，每当想起那股浓郁到让人睁不开眼的血液味道，她都会感到胃里一阵翻涌。

而现在的味道和那时候并没有太大区别。

不同的是，现在自己只觉得这股血腥味令人迷醉。

「这就是吸血鬼带来的改变么……」以不会让卡米拉听见的声音，伊丝低声喃喃，「事到如今只能继续下去，而且我对血液的味道也有一点好奇。」

如果对吸血鬼而言，血液也像果汁一样味道多变的话，岂不意味着每个人的血液味道都不相同？

想着这样的事情，伊丝透过玻璃杯瞥了一眼卡米拉，确认卡米拉没有在看自己后，小心翼翼的伸出舌尖，悄悄在液体表面划过。

意料中的血腥并没有传来。

是甜的。

并非是砂糖的甜味，而是贴近蜂蜜，却又带着一点酸涩的味道，非要伊丝以吃过的东西形容，伊丝只能想到蘸有蜂蜜的、没有完全成熟的芒果。

然而这只是开始，当血液顺着喉咙流入胃袋后，一种从未体验过的感觉充斥在伊丝全身，那是一种仿佛跌入幻境的兴奋感，所有的顾虑与重担在这一刻全部消失不见，精神就像插上了翅膀般，在恍惚的云朵间穿梭，如同嗜酒如命的酒徒遇见世界上最好的美酒，充斥全身的幸福感近乎让人迷失自我。

下意识的，伊丝倾斜酒杯，快要满溢出来的血液顿时充满舌尖，舒畅感变的更加猛烈，全身细胞都在为这一刻欢呼，伊丝甚至没有注意到自己腰间的翅膀已经张开到最大，喉咙也不自觉发出呻吟，杯中的血液甚至因为来不及咽下，顺着嘴角不断低落。

等到最后一滴血液也流干后，伊丝才逐渐从恍惚中回过神，幸福感逐渐消失的落差令她叹了口气，意犹未尽的舔了舔嘴角，下意识看向坐在旁边的卡米拉的脖颈——光滑雪白的脖颈似乎在诱惑自己一口咬上去。

不，不对，那是连伯爵长女都没敢做的事，如同被人泼了一盆冷水，伊丝立即回过神。

如果不是及时拉回思绪的话，自己大概会做出舔舐杯子的不堪举止吧，不过在成为吸血鬼以后，血液确实成为了足以令自己上瘾的东西，伊丝开始理解为什么伯爵长女会做出活活将人吸干的残忍举止。

轻呼了口气，伊丝摇了摇头，将杯子放回桌上。

「呼——」

「姐姐大人，您……」

「嗯？」

直到现在，伊丝才发现自己到底做了什么——桌上的餐点因为自己扇动翅膀而被打翻，亮蓝色礼裙上也到处是滴落的血渍，白色前发因为出汗而粘结在一起，完全不像是受过贵族教育的人。

不过卡米拉并没有起疑，精致的脸庞上只有好奇。

「姐姐大人觉得刚才那名奴隶的味道很好吗？我……还是第一次见到姐姐大人因为血液失神。」

「咳哼，确实，刚才那名奴隶的味道很好，这也是我为什么要留下她的理由。」伊丝故作镇定的站起身，料理已经被打翻，自己没有继续待在这里的必要，「让后厨重新做一份送到我的房间，另外我需要洗澡。」

「好的，交给我准备吧，姐姐大人。」

目送着伊丝离开，卡米拉鲜红的眼眸里闪过一道异样色彩，并非是担心或者崇敬，而是混杂了不解、困惑、好奇以及求知欲的目光。

第十五章 过场

更衣过程最终还是由卡米拉代劳，当伊丝说不在意人类触碰到自己后，卡米拉便告知伊丝她学习过穿戴礼服的知识。

现在，穿着一身黑色长裙，辅以长手套与不对称过膝袜的伊丝正走在宅邸走廊上，原本这一套服装里还有礼帽，但伊丝认为礼帽太麻烦，所以便弃置不用。

光是沉默着行进难免有些沉闷，伊丝尝试着寻找话题。

「在被父亲收养之前，卡米拉就已经生活在血族里了么？」

「不知道……我只记得抛弃我的双亲是人类，用的语言也是人类王国的语言。」

「那不就是在人类国家吗？」

「不……我没有走出过房间，所以不知道外面是什么样子。」

「没有走出过房间？卡米拉小时候有很严重的病？」

「是双亲没有允许我走出房间。」

「不允许是指？」

「我一直只听从双亲的命令行动。」

「……」

伊丝一时间有种不知道该说什么好的感觉，虽然卡米拉的语气很平淡，似乎并不觉得有什么不对，但伊丝却只升起同情，她稍微有些理解了卡米拉为什么会有昨天的表现，正因为从小就不被当做『人』来看待，所以才会像人偶一样，只听从命令形式吧。

佩西亚伯爵之所以很少安排卡米拉出现在外界——与伯爵长女见面——大概就是为了培养卡米拉，让人偶的印象在卡米拉内心固化，让卡米拉永远以人偶的自觉生活下去。当然，这只是伊丝的推测，她不能肯定事实就是如此，沉默片刻后，伊丝转移了话题。

「记得父亲大人说过，卡米拉被捡到的时候，已经被丢在雪地里奄奄一息，在那之前，卡米拉就没有想过作为自由人活下去么。」

伊丝感到卡米拉的脚步停顿了一瞬，最开始她还以为自己戳中了卡米拉的内心想法，回过头才发现，卡米拉的眼睛里只有恐惧。

「……自由的生活下去是指？您的说法很奇怪……没有命令怎么生活下去？」

明明是问句，伊丝却从卡米拉语气里感受到惶恐不安的情绪。

难道说卡米拉是没有命令就无法生存的类型？伊丝曾在一些杂谈上见过这种类型的人，那时候一直以为是编撰的东西，没想到现实里竟然真的存在。

暗叹一声，伊丝面无表情的说。

「没什么，当我没说过。」

「是。」

回答的话语里只有安心，不过伊丝内心却泛起可怜与同情，生硬的转移话题。

「上午卡米拉说尼鲁教区的圣骑士长来了，那是谁？嗯不，应该是，尼鲁教区的圣骑士长相当于什么地位的人？」

「尼鲁教区位于人类联盟三大国度中，赫尔斯王国的东部区域，虽然属于尤弥尔教国管理，但与尤弥尔教国间却隔着赫尔斯王国。」

也就是『飞地』么，伊丝不禁联想到阿拉斯加州与某个星条旗国家的地理位置，稍微查阅了一下伯爵长女的记忆后伊丝发现，尼鲁教区实际上并不大，只有半个本州岛大小，其中三面被赫尔斯王国包围，剩下朝东的一面与血族接壤。

「尼鲁教区虽然算不上大，但其管理结构并不单一，整个教区的治理由教区主教、圣骑士长、神官长以及裁决厅共同管理，其中教区主教拥有否决另外三个官职决议的权能，圣骑士长是负责率领圣殿骑士团的将领。」

「那不就是整个尼鲁教区的二号人物了？」

「虽然不够贴切，但可以这么说。」

骗人的吧……

从卡米拉通知自己到现在，至少也过了接近一小时的时间，才刚来异世界，自己就让整个教区的二号人物等了自己一小时，不仅如此，伊丝还发现，此前一直反对给伯爵长女提供优渥住所的人，正是这位圣殿骑士团的圣骑士长。

如此糟糕的开头让伊丝头皮发麻。

只是自己也不能就这么不去见圣骑士长，停在原地斟酌半天后，伊丝深吸口气。

「带我去见他。」

至于让对方等了这么久的事情，就归结到伯爵长女恶劣的性格上好了，接下来应该将重点放在如何把伯爵长女压倒性的魄力演绎出来。

卡米拉能看出自己的异常，是因为卡米拉贴身侍奉于伯爵长女，而除了卡米拉以外，没有第二个人如此亲近伯爵长女，因此只要自己稍微模仿一下，哪怕并不像，甚至小动作完全不符合伯爵长女的形象，教会的人也绝对看不出来，甚至会觉得伯爵长女原本就是这样的人。

那么，为了让激进派闭嘴，保证现在的优渥待遇，并且让教会忌惮自己，就以圣骑士长作为跳板吧。

伊丝为自己鼓起信心。

第二十一章 解救的方法

「没有为她们提供食物吗？」

无视少女的请求，伊丝歪过头看向后面的卡米拉，即便见到这种场景，卡米拉也是一副无动于衷的表情，伊丝不禁升起一个念头，如果自己命令卡米拉对血奴们施虐的话，卡米拉会动手吗？答案恐怕是肯定吧，伊丝感到脊背发凉。

「姑且有命令下人提供一日两餐。」

「可是每一餐的份量太少了，奈姆姐姐每次都把她的留给我……」

比少女年纪要小上一些的女孩低下头，话音里有着哽咽。

卡米拉不解的歪头，然后又露出恍然神色。

「应该是负责送餐的人类仆役对血族怀有偏见，所以故意减少了伙食的份量吧，姐姐大人，需要我处理吗？」

「交给卡米拉了，违背我意志的人必须得到惩罚。」

「是，我知道了。」

深深低头行了一礼，卡米拉后退半步。

不知道接下来该怎么做好的伊丝沉默着再次扫视一圈血奴女孩，虽然自己可以凭一句话令她们恢复自由，可那样既违背了伯爵长女的习惯，同时对女孩们也是一种灾难，没有任何生存技能的她们就算获得自由，最终结局也只会是再次成为奴隶或者干脆沦为娼妇，更不用提她们的血族身份，人类排斥吸血鬼是事实，就这么让她们离开，恐怕会被外面惊恐的人类乱棍打死吧。

内心为女孩们的未来浮起一丝悲哀，伊丝叹了口气。

「卡米拉，宅邸里还有空房吗？」

「是的，仆役都住在别栋，主栋剩下了很多空房。」

伊丝转向七名血奴女孩。

「站起来，你们今后不必住在这里了。」

「是、是要处死我们吗……」

血奴中的一人发问，一时间，所有女孩脸上都浮现出绝望神色，部分年纪小的女孩开始抽泣起来。

「不——」一边考虑女孩们的未来，伊丝一边思索着说辞，「你们将生活在更好的地方，不必住在暗无天日的地牢，也不需要接受惩罚。」

意料之外的回答令女孩们抬起头，把注意力全部放在了伊丝身上，没有注意到的伊丝依旧用手抵着下巴，咬着嘴唇沉思。

「不过相应的，你们会有更多工作，仆役能做的事情你们必须要全部掌握，同时提供血液的本职也将继续下去，而与普通仆役不同，我不会支付薪酬，唯一的奖励只有温暖的被窝和一日三餐。你们的血味道太差，我想知道，如果生活环境变好的话，血液会不会好喝一些，你们没有拒绝的权利，同时，如果实验过后发现血液味道依旧没有变化的话，你们就得重新回到这里。」

这么做既能让奴隶们获得解救，也能为自己的行径提供借口。如果有人问起，自己为什么突然给予奴隶优渥生活？自己可以很自然的回答，这是一场实验，如果给予奴隶良好生活，奴隶是否能变得美味，至于最后的，到底有没有变好喝的问题，决定权完全在自己手中，这里会品尝血奴血液的人只有自己，好不好喝，自己说了算。

「这是真的吗？」

「真的有温暖的被窝和一日三餐吗？」

「只需要做和仆役一样的工作就可以了吗？」

女孩们眼睛中的畏惧少了许多，一部分年纪较小的女孩看着伊丝的目光甚至和看到金币一样。

要知道，并不是所有人都能去贵族宅邸里当侍女，以伊丝为例，身为伯爵长女的她，侍女往往是小贵族家的女儿，普通平民即便想成为侍女，也没有资格入选，仅仅只能站在远处仰望。

而且纯种吸血鬼天生有着令非纯种吸血鬼信服的魅力——这种魅力几乎天生，就像发^情期时，雌鸟会被无数雄鸟簇拥一样——对这些不能见到阳光的下级吸血鬼奴隶而言，伊丝愿意让她们成为侍女，简直是一种恩赐。

更不用提刚才的她们只是在地牢里等死，现在却因为伊丝的一句话拥有了活下去的可能，哪怕是作为家畜饲养。

虽然这种心理十分畸形，可女孩们现在确实将伊丝当成了救世主。

伊丝点了点头。

「正是如此，另外不要忘记，如果血液到最后没变的好喝，我会把你们送回地牢。」

「我愿意出去！」

「天使大人！」

「我会努力变好喝的！」

是不是哪里有些奇怪。

伊丝微微挑起眉毛，姑且不说把吸血鬼当做天使，首先『努力让自己变的好喝』，听起来也太微妙了一些。

看见女孩们的脸上恢复神采，伊丝干咳两声，变成面无表情的样子，修长的白色睫毛扑闪了两下。

「记住，这是你们的承诺，我也给予了你们机会。卡米拉，在这里等她们收拾好行李后就带她们去宅邸，我先上去了。」

「是，只是让她们与您住在宅邸主栋会有损您身份，可以让她们住进别栋的空房吗？两人一间的话，应该能住下。」

「许可了。」

转过身，尽量不去在意女孩们因为重获新生，相拥而泣的样子，伊丝径直走出地牢，顺着石阶来到外面，阳光不知何时冒出了头，照在身上带来些许暖意。

「虽然没得到血液，但总觉得有种说不出的愉悦啊……嘛，那种瘦弱的样子，暂时不能从她们身上取血了吧，或许该去外面的人类世界看看。」

人类的血液和血族的血液有明显差异吗？

伊丝不禁回想到几天前的夜晚，卡米拉用嘴喂给自己的血液，那是一种仿佛混合了酒精的、芳醇而略带苦涩的味道。

是卡米拉血液独有的味道？还是人类的血液都是如此？如果说人类的血液中带有酒精味的话，传说中香槟味的血液会出自于人类吗？

想着这样的事情，伊丝长长伸了个懒腰。

「明天再努力吧。」

第二十二章 寻找血源的吸血姬

「这就是尼鲁市吗，比想象中要热闹。」

享受着难得的日光浴，伊丝如同初次进城的乡下人一样不停左顾右盼，街道两边到处是叫卖与讨价还价的声音，诸如调味品、蔬菜、肉类以及生禽等各式商品随处可见，摊位也多种多样，走路时一不小心就会踩到废弃不要的菜叶，路人与商贩涨红着脸为价格争执的模样，令城市充满了活力。

不过令伊丝意外的是，不止自己对外界事物充满好奇，紧跟在身后的卡米拉也同样如此，只是与对什么都感兴趣的自己不同，卡米拉的眼睛只会在贩卖活体动物的摊位上停留，饶是如此，对卡米拉而言，也是十分少见的表现。

「卡米拉之前没有来过人类街道吗？」

伊丝突然的问题令卡米拉眨了眨眼，深潭般的红色眼眸在阳光下反射出莹润光泽。

「是的，自从被父亲大人收养以后，我还是第一次来到人类世界。」比单独相处时多了一种灵动的感觉，现在的卡米拉更像是『人』，「姐姐大人突然说要出来，是有什么想去的地方吗？」

「首先是找到木匠，然后去买一些衣服和魔法书，另外最重要是收集血液。」

宅邸里的书籍除了神职人员会读的祷告书以外，就只有大陆历史，而为了尝试学习这个世界的魔法，入门级魔法书是必须准备的东西。

其次找到木匠是为了制作用餐时的筷子，虽说自己已经来到这个世界近一周时间，可对刀叉的使用依旧不够熟练，至于购买衣服的理由就更不用说，伯爵长女的服装太过浮夸，穿戴起来也十分麻烦，可能的话，自己想买一些更简便的衣服。

当然，这些都是次要，最重要的目的还是收集血液。

宅邸里的血奴身体虚弱，无法继续取血，因此自己只能把目标转移到人类世界，而要是让教会知道，自己将在尼鲁市里收集血液的话，肯定会反对自己，所以伊丝此次外出既没有通知教会，也没有让教会的护卫跟随自己，在叫上卡米拉以后，便用传送魔法移动到外界，至于吸血鬼翅膀，伊丝只能将其折叠起来，藏在宽松的衣服里，只要披上宽大的呢绒披风，就不会被人发现。

这里不得不提到纯种吸血鬼的特点，与普通吸血鬼翅膀长在背部的模样不同，纯种的翅膀长在腰部，相对而言更好隐藏。

「您要在人类世界里收集血液吗？如果被人类发现您的吸血鬼身份，恐怕会有麻烦。」

「只要有足够利益驱动，即便是与恶魔交易，人类也甘之如饴。只需用大量金币，我是说，人类世界里应该有黑市吧？」

治安再好的城市也一定存在阴暗面，更何况这里是治安不那么好的异世界，这几天以来，自己一直在翻阅大陆历史与常识，虽说因为是教会编纂的书籍，里面夹杂了许多贬低血族的发言，但抛开这些不谈，还是得到了许多有用信息。

比如在人类世界中，部分有特殊癖好的贵族会饲养吸血鬼做宠物，而不论教会国家还是皇权国家，都不允许饲养吸血鬼，那么贵族究竟从何种途径将吸血鬼弄到手？答案除了黑市或者类似黑市的组织以外，没有第二种可能。

既然如此，只要开价够高，黑市的人也不会介意提供血液给自己。

金钱的诱惑即便在伊丝生活的准乌托邦社会也同样存在。

尽量避开迎面而来的路人，卡米拉露出思索表情。

「可想要接触黑市的人，通常需要熟人介绍，我们在尼鲁市没有可以相信的人，短时间内很难达成目的，如果姐姐大人需要血液的话，我可以提供。」

这是表面的卡米拉的说辞，还是真正的卡米拉的想法？伊丝无从得知，不过这不妨碍她做出回答。

「不必，一个人能提供的血液终究有限，卡米拉对我来说是特——嗯不，总之就是不允许。」

差点将『卡米拉对我来说是特别的』这句话说出口，伊丝有些不好意思的从卡米拉脸上移开视线，这不是出于恋爱方面的感情，卡米拉作为唯一一个知道自己其实不是伯爵长女的人，是自己最佳的聊天对象，当然，不排除因为卡米拉刚好是自己的理想型，所以有一点喜欢的感觉。

「是，我知道了。」

语气缺乏起伏。

又变回真正的卡米拉了。

伊丝稍微有些感慨，每当自己说出明确指令时，卡米拉就会毫不犹豫的回答并执行，对此伊丝也不知道该怎么办，尽管知道卡米拉的表现十分病态，可自己又不得不依靠这种病态保证自身安全，念头至此，伊丝内心升起难以言喻的复杂感情。

伊丝并不是那种喜欢冒险，敢想敢做的热血青年，比起想到什么就做什么，她更喜欢谨慎观察后加以理性判断，前提是不违背自己的原则，现在的卡米拉对自己更有利，应该将卡米拉作为工具使用，这是完全理性的考虑，但人性并不允许她，或者说，她不愿意这么做。

卡米拉是一个人类，真正该做的应该是将卡米拉从自身的枷锁中解救出来，将其从人偶的角色变成真正的人类，可是那样的未来不确定性太大，而且伊丝也不知道具体过程该怎样实施，因此只能像现在这样，既不将卡米拉看做工具，也不对其施以干涉。

小小的叹了口气，伊丝摇了摇头，明明是第一次外出，自己却想这些沉重的事，太不识趣了一些。

她随便找了个话题转移注意。

「话虽如此，一时半会无法接触到黑市也是事实，如果有其他可以获取血液的方法——」伊丝停顿了片刻，她想到了一个可能的地方，「人类世界里有医院吗？」

「『医院』？」明显不是这个世界的文字，卡米拉生涩的重复了一遍后，微微歪头，深潭般的红色眼眸中流露出疑惑情绪，「那是什么？」

「就是治疗病人的地方。」

「您是指教会的神殿吗？那里只能治疗外伤，如果是寒疾这种被恶魔依凭的病，除了找到药师服下药物后放血以外，没有更好的方法了。」

第二十三章 世界之敌

「放血疗法啊……」

虽然知道异世界落后，但这也太落后了一些，简直和黑暗中世纪没什么区别。

当然，伊丝不是出于关心民生的问题发问，之所以询问医院，是想着这个世界的人有没有输血的概念，如果有的话，自己或许可以花钱直接购买，现在看来，完全是浪费心思。

「您要去神殿吗？神殿里有十字架和圣水，或许会对您造成影响……」

「不了，还是先去买衣服吧，血液的事情可以慢慢打听。」

伊丝打开全知地图，与安诺镇一样，尼鲁市里同样有吸血鬼藏身，排除出现在贵族街的吸血鬼（大概率是被贵族圈养的宠物），如果自己找到野生吸血鬼的话，就能问出血液来源了。

然而，全知地图上还出现了一些令人警觉地图标。

等等……这座城市居然还有恶魔族吗？

在种族设定上，异世界与游戏『Ragnarøk』大致相同，而伊丝最为在意的，便是恶魔族的存在。游戏中，讨伐恶魔族一直是玩家的主线任务，当统帅恶魔族的三大魔王汇聚在一起时，没有魔法可以击败他们，而在阅览大陆历史的过程中伊丝发现，这个世界同样也有三大魔王与恶魔族存在。

三大魔王分别是代表天空的乌拉诺斯，代表大地的塔尔塔洛斯与代表海洋的斯提克斯，三大魔王作为游戏的最终boss，每一个都具有超越满级玩家的能力。

在游戏运营到中期的时候，官方开启过一个多人剧情副本，玩家可以进入副本，与魔王乌拉诺斯操纵的幻象战斗，作为结果，即便全服近一半的顶尖玩家到场，也都没能战胜幻象，而在官方的说明里，幻象只有乌拉诺斯本体30%的力量。

由此可见，乌拉诺斯本体究竟有多强力。

同样的，教会关于魔王的记载通常也伴随大型灾难出现，例如魔王可以吞噬大地，召唤天罚，让军队瞬间覆灭等等，由于书上的配图与惊心动魄的文字叙述，伊丝可以很轻易感受到魔王究竟有多强大，当然，这或许是教会故意妖魔化魔王，所以才把魔王描述的很强，可在不知底细的情况下，还是谨慎行事为妙。

说起来，魔王乌拉诺斯的尸体还在我的仓库里，乌拉诺斯到底是怎么死掉的？

伯爵长女并不知道答案，当血族与人类联盟发现乌拉诺斯的时候，乌拉诺斯就已经是一具尸体，接着便是伯爵长女与尤弥尔教会，为了争夺魔王尸体而展开的小规模冲突，再然后，伯爵长女在收纳了尸体后失去战斗能力，成为了教会俘虏。

值得一提的是，由于伯爵长女对外宣称她吸收了魔王乌拉诺斯的力量，所以教会方认为乌拉诺斯的尸体已经化为尘土，没有再要求伯爵长女交出来。

「卡米拉，恶魔族是大陆公认的敌人，是这么回事吧？」

「是，恶魔族是一千年前突然出现在大陆上的种族，因为在魔王的统领下对各个种族宣战，所以是全大陆共同的敌人。」

「也就是说，不论如何也不可能出现在人类城镇？」

「是的，如果发现恶魔进入城镇，人类会立即调集军队围剿。恶魔通常不会离开他们的领地，一旦离开，必定会引发灾难，每一只恶魔都相当难缠，以血族的兵力举例，三名士兵才能对抗一只恶魔。」

「这样么……」

将飘到前额的白发拨到后方——或许自己该把这过长的白发剪掉或者用绳子绑起来——伊丝在全知地图上为恶魔们打上骷髅标记，整个尼鲁市一共生活着超过二十只恶魔族，零星分布在城市各个角落，如果不是人类与恶魔勾结的话，那就只有恶魔族悄悄潜伏在人类城镇里的可能。

嘛，这么多恶魔出现在城市里，教会迟早会察觉到，不，说不定已经察觉到了吧，还是不要多管闲事比较好。

在内心耸了耸肩，伊丝关掉全知地图，不知为何，前方的街道异常吵杂。

「神官大人，求求您救救我女儿吧！她是教会的虔诚信徒啊！」

朝伊丝靠近几步，卡米拉小声提醒道。

「姐姐大人，前面好像发生了什么。」

伊丝随意的挥了挥手。

「嗯，绕过去吧。」

第二十五章 米斯特汀之恩赐·最下级

考虑的最终结果当然还是施以援手，只不过一切要以伯爵长女的性格进行，即，不是单纯的给予，而是彼此不对等的交易，让周围人觉得自己占尽好处，商人亏损到常人难以接受即可。

而到底怎样做才能让一般人觉得难以接受，过程很简单，只需要揭露自己的吸血鬼身份，并且让商人献上血液即可，这种仿佛与恶魔做交易的事情放在政教合一的神权国家（尤弥尔教国），简直是十恶不赦的行为，死后肮脏的灵魂将堕入地狱接受拷问，其他人自然不敢随便效仿，不过值得注意的是，如果商人害怕自己的话，伊丝就只能放弃帮助对方了。

至于揭露吸血鬼身份会引来教会的人，伊丝并不怎么在意或者担心，自己本来就是通过传送魔法悄悄跑出来，被教会仆役发现是迟早的事，况且自己已经取得了随便出入宅邸的权利，在教会激进派代表人物圣骑士长都被吓得闭门不出的现在，回去了顶多只会被欧恩告诫两句，这并不是赌博，而是经过深思熟虑的结论。

更不用说自己本质上是在帮助商人，没有违背自己的原则，加上这次出来的重要目的之一就是收集血液，算得上是顺水推舟。

「实验品？您、您有珍贵的魔法药吗？」

看见希望，商人浑浊的双眼瞬间亮起，抓着伊丝裙角的手更用力了一些。

「滚开。」不是拍开商人的手，而是直接用脚将商人踹开，伊丝毫不掩饰蓝色眼眸中的愤怒，重重咂舌。

「下等家畜也敢触碰我？」

微微张嘴，露出其下隐藏的尖牙，伊丝朝周围人表明自己的吸血鬼身份，踹开商人并不是自己的本意，但为了宣扬自己吸血鬼的残暴身份，不得不这么做，伊丝不忍的同时，在内心为商人道歉。

沉默了几秒后，围观者如同看见了恶魔般，一边惊恐的尖叫，一边疯狂的朝街道两边逃窜，虽然有一部分人并不知道发生了什么，可当他们听到吸血鬼几个字以及看到其他人都在逃跑以后，也不由自主的开始逃窜。

仅仅只用了不到三分钟，拥挤的人群便消失一空，只剩下卡米拉、商人以及商人之女留在原地。

被踹开的商人愣了一瞬，但却并没有因为伊丝是吸血鬼而害怕，相反，眼睛里的希冀色彩更多了一分，作为一名常年来往于血族和尼鲁教区的商人，他很清楚吸血鬼喜欢什么，比起复杂的人类而言，吸血鬼的欲求简单的多。

只是语气里依旧有着隐藏不住的恐惧，哆哆嗦嗦的爬回伊丝面前。

「我、我知道了，只要您能救我女儿……我可以付出一切报答您的恩情，不，我可以发动人脉，找到您想要的一切。」

换个说法就是，可以用金钱的力量替伊丝在人类领地购买并隐藏更多血奴。

当然，伊丝没能理解商人的隐晦表达，不过这不妨碍她回答对方，商人没害怕自己，事情就有了继续下去的可能。

伊丝以仿佛感到有兴趣的声音轻哼。

「嚯，一切么……我想你是在知道我身份的情况下做出如此许诺，既然如此——去找一个适合作为治疗场所的地方。」

「是……是！我现在就去安排！」

声音里不再有忐忑与悔意，伊丝能感受到掩饰不住的激动与狂喜。

在商人带路下，伊丝很快就来到一处位于城镇角落的双层建筑前，至于商人之女，伊丝让卡米拉用了止血的魔法后，便让商人将女孩背到治疗场所。

尽管建筑内部一片漆黑，但凭借吸血鬼优秀的夜间视力，伊丝依旧可以看清里面的一切。

这是一个存放着许多木箱、散发陈旧味道的敞厅，准确来说，应该是类似仓库的地方，墙壁与地面堆积着厚厚灰尘，作为治疗场所来说，实在不那么令人满意。

「这里……是、是……我用来存放衣服和粮食的仓库，短时间……教会不会找到这里——」商人气喘吁吁解释的同时，将女儿放到一个大号木箱上，然后大步跑到墙边，用火折将油灯点亮，再次扑通一声跪倒在地，「拜托您了，只要能救活我女儿，我保证成为血族忠实的仆人。」

不不，那种事情就不必了。

商人似乎存在什么误解，可伊丝碍于伯爵长女的设定，没有纠正，只是微微颔首。

「话先说在前面，我不能保证药物一定有效，这只是我的实验品。」

「只要有一线希望，我都愿意尝试！」

连教会都无法救治的重伤，难道还有其他选项吗？除了尝试这唯一的可能外，商人就只能眼睁睁看着自己女儿在虚弱中死去。

「记住你的承诺。卡米拉，让房间更亮一些。」

「是，姐姐大人。」

从腰间抽出随身携带的短杖，卡米拉低声咏唱魔法咒文，卡米拉并不是单纯的文职，为了有一定自保能力，佩西亚伯爵教会了卡米拉使用魔法的方法，现在的卡米拉是一名擅长使用水魔法的8级魔法咏唱者。

只花了不到一息时间，随着卡米拉咏唱结束，一枚白色的光球上升到仓库顶端，整个空间顿时明亮起来。

「呼……」

轻舒了口气，伊丝将意识钻进仓库，开始寻找合适的药物，虽说换在没人的地方，自己可以直接用治愈魔法治好，但现在正好是实验『Ragnarøk』中药物是否有效的时机，即使失败了，再用治愈魔法也不迟。

伊丝瞥了一眼女孩的生命值，还有不到5%。

完全不知道中级魔法药和上级魔法药放在游戏里是什么级别啊……

自己该用什么等级的恢复药剂治疗女孩的伤势？游戏中的恢复药剂多种多样，并且使用恢复药水不受等级限制，哪怕是一级的新手，都可以使用最高级恢复药——尽管只有疯子会那么做。

思考片刻后，伊丝选择了自己在300级左右时的常用恢复药剂，『米斯特汀之恩赐·最下级』，可以瞬间恢复30000点生命值的药水，在其之上，还有世界树之根须、魔王的甘露以及克萝之泪等更高级的恢复药，每一种物品似乎都和官方设定中的特定人物有关，不过伊丝并没有深入了解。

这可是一次性恢复三万点HP的药水啊，再怎么说也应该能治好只有2级的你吧……

抱着一丝不安，伊丝将『米斯特汀之恩赐·最下级』取出——一个用透明玻璃瓶装着的淡黄色药剂，轻轻拨开木塞，然后就那么愣在原地。

自己不知道该怎么使用这瓶药剂。

在游戏中使用消耗品时，只需要点击『使用』按钮，药品就会被消耗掉，可这里是现实，不会有『使用』按钮，那么应该是把药水洒在身上？还是喂进嘴里？

「卡米拉，你来使用。」

最后还是交给了懂得魔法药用法的卡米拉。

十分熟练的，卡米拉将魔法药均匀洒在女孩身上，几乎瞬间，女孩外翻的皮肉开始愈合，准确的说是长出肉芽，如同快放的影片一样，粉红色的肉以极快速度蠕动，被撕裂的皮肤拼合在一起，断掉的血管也被接上，只花了不到五分钟，原本血肉模糊的女孩便恢复成没有受伤的模样，如果不是破破烂烂的衣服与上面沾染的血迹，只会被误以为是大病初愈，脸色有些苍白的人。

有效么……话说回来，有点恶心的感觉。

肉芽快速蠕动的样子确实令人反胃，如果不是自己在翻阅伯爵长女记忆的过程里见过太多血腥场面的话，刚才一定会当场吐出来。

事实上，就连身为父亲的商人都在一旁不停做出干呕动作，只有卡米拉什么表情也没有。

把手放在女孩鼻前试探了一下呼吸，伊丝转过身。

「如你所见，你的女儿已经治好了，关于报酬——」

「我愿意为您提供人类的情报，只要是您的要求，我都会倾尽全力完成。」

表情异常认真的，商人单膝跪地，以不那么标准的动作向伊丝宣誓，伊丝不由得有些为难，在电影里，这种动作一般是骑士接受上位者授勋的仪式，可自己并没有那个打算，商人的话仿佛是在说自己要入侵人类国家一样。

不过这才能看出女儿在他心里到底有多重要啊，宁可背叛自己的种族了。

暗叹一声，伊丝继续维系着面瘫表情。

「我不需要劣等家畜的忠诚，我要的是血，足够多的、新鲜的血。」

第二十九章 没有人质自觉的吸血姬

等到天空染上绯红，伊丝才与卡米拉回到宅邸，和想象中严加防守的模样不同，宅邸门前异常空荡，原本安排的一队守卫现在只留下两人看门。

察觉到有人走进，身着甲胄的圣骑士立即上前，然而在发现走近的人是伊丝后，立即变为一副仿佛看见鬼魂的表情，嘴巴半天没能合拢，相较而言，反倒伊丝比较正常，购物带来的愉悦感到现在都没有消散。

「呀嚯～下午好，今天怎么只有你们两个？」

「啊……啊……呃……人、人质自己跑回来了？」

如同坏掉的唱片机，回话的士兵连语言都组织不起来。

跟在伊丝身后的卡米拉适时解释。

「姐姐大人，您吓到他们了。」

「是吗？我还以为这是正常的打招呼。」

「不……确实是正常的打招呼，但因为打招呼的是您，所以……」

因为伯爵长女很凶残，所以突然对人打招呼会让人受宠若惊？伊丝为难的挠了挠脸颊，像打招呼这些小习惯自己恐怕很难改掉。

嘛，时间长了以后大家就会接受现在的人设了。

没有在意细节，伊丝打了个哈欠，然后在士兵们目瞪口呆的注视下，自己走回宅邸。

片刻后。

和预料中一样，满头大汗的副神官长欧恩如期而至，与他一同的，还有负责宅邸护卫的数名圣骑士，当他们看见伊丝正好端端的坐在餐厅里享用晚餐时，所有人都露出松了口气的表情。

面面相觑一阵后，还是由神官打扮的欧恩作为代表走上前。

「佩西亚小姐，见到您没事真是太好了。」

「欧恩是想说我会遇见危险吗？」

「呃，倒没有那种意思。」欧恩擦了擦额头的汗珠，「说实话，得知您再次消失在宅邸的时候，我还以为您要回血族了。」

「只是想看看人类街道而已」伊丝佯装镇定的对欧恩比了一个『请』的手势，「欧恩副神官长坐下来说吧。」

「那我就恭敬不如从命了。」

老实说，当欧恩得知伯爵长女又不见了的时候，他与神官长的头都大了一圈，好不容易借伊丝的手削弱了激进派势头，让人类与血族的和平迈出一大步，结果在这个关键时期，伊丝却毫无预兆的消失，要是真让伊丝从眼皮底下逃走的话，先不说人类与血族的和平，首先光是人质没了，就足以让教会忙活一阵。

要知道，身为佩西亚伯爵的唯一继承人，伊丝是教会拿来换取尼鲁教区主教的重要筹码，一旦把伊丝弄丢，再想要回主教，不谈血族愿不愿意把主教还给自己，首先就算还，也肯定得付出巨量粮食与金币等物资。

那时候，民众矛头首先对准的就是亲和派。

好在伊丝自己回来了，欧恩拿起仆役送上的茶猛灌几口，事到如今，他也顾不上体面，再不喝口水就连舌头都捋不直了，尽管伊丝明明可以逃走，却自己主动跑回来着实令人费解，但回来了毕竟是好事。

当然，伊丝并不知道副神官长此时在想什么，她一边用刚刚到手的筷子享用晚餐，一边不紧不慢的说。

「我一向信守承诺，既然已经与欧恩副神官长约定，自然不会违背，所以欧恩副神官长完全不必担心。」

你的信守承诺就像圣骑士长的络腮胡子一样不可信，我发誓，如果你是我的下属，我一定会用皮靴狠狠踢你的屁股——这些话欧恩也只能在内心想想，脸上依旧挂着笑容。

「这是自然，只是下次佩西亚小姐要出去的时候，希望能和值班圣骑士说一声，他们会委派专门的护卫与您同行，保卫您的安全。」

「嗯，我会考虑。」

会考虑就见鬼了。

伊丝在内心翻了个白眼，自己出去是为了收集血液，要是被教会知道的话，一定会24小时无时不刻不盯着自己。

伊丝适时转移话题。

「话说回来，你觉得这个餐具怎么样。」餐具指的是筷子，在不纠结原料的情况下，制作起来相当迅速，「比起制作麻烦，价格昂贵的刀叉，这种餐具平民也有能力购买，据我所知，现在在人类国度里，大多数人只能直接用手抓着吃饭，那样容易感染许多病菌——嗯，我是说遭受神罚。」

这个世界的人不知道病菌是什么意思，伊丝只能换了种说法，此前在商人家里享用午餐时，商人直接用手抓食物的行为，给伊丝带来颇大震撼，据商人说，用手进餐还有一定讲究，比如平民是五个手指全部用上，而贵族之类有教养的人只会使用三个指头，不会用上无名指和小指。

伊丝的话让欧恩觉得莫名其妙，一个吸血鬼对身为神职人员的自己说会遭受神罚，简直令人发笑，只是接受过良好教育的他并没有那么做，而且关于用手进食，教会也有自己的理由。

「关于这件事，老实说，您在宅邸里使用的餐叉并不是我们教国里的东西，只有血族、旁边的赫尔斯王国与更远的诺塔帝国才有使用餐具的习惯，我们教会所有人都只用手吃饭。」

「为什么？明明很不卫生。」

「虽然不知道您说的不卫生是什么意思，但我们这么做有自己的理由，任何一种食物都是尤弥尔女神的恩赐，用冰冷的器具对待恩赐，意味着不敬，会被女神大人降下天谴。」

「啊……」

以仿佛看白痴般的眼神看着欧恩，伊丝默默收回推行筷子的想法，想要推进落后文明的自己实在太愚蠢了。

教会完全是文明发展的绊脚石。

伊丝深以为然。

继续进行了一番没有营养的对谈后，欧恩站起身。

「既然确认了佩西亚小姐的安全，我也该和护卫队队长回去了。」

「等等，我有一件事想问欧恩。」

跟着站起身，伊丝朝欧恩伸出手，示意欧恩停下。

「佩西亚小姐有什么需要的东西吗？」

「不，没有那种事，我是想问如果尼鲁城里有恶魔族潜伏进来的话，教会会怎么处理。」

原本是想直白的说，教会有没有察觉到尼鲁市里隐藏着恶魔族？可那样会被反问「你怎么知道？」，因此伊丝只能拐弯抹角的询问。

「恶魔族？尼鲁教区已经有近两百年的时间没有被恶魔族入侵，而且有着阿莱克西亚之塔守护，尼鲁教区根本不惧怕恶魔族。」

虽然欧恩的发言如同竖起了flag，但既然对方脸上充满了自信，伊丝也就不便再多说什么，以神殿的人力，说不定早就发现了恶魔族的存在，又或者是潜伏在城内的恶魔族处于可控范围内，放着不管也没关系。

「那么，佩西亚小姐，如果有什么需要，请第一时间让卫兵告诉我，还有三周时间，您就可以回到血族了。」

「这是自然。」

对欧恩点了点头，伊丝目送着欧恩与圣骑士们离去。

---------------

*感谢『会玩手机的大米』的炎帝！十分感谢！_（：з」∠）_

---------------

看到有吐槽说来点实际的，好吧，加，都可以加，从明天开始，加更到下周的周末，每天三更，当然，不是那种一章一千字的缩水版，加更章节会在章节末标注加更。

第三十四章 幕间

接受了圣骑士一家痛哭流涕的感谢后，感到些许疲乏的伊丝又重新回到宅邸，并不是治疗这件事过于伤神，而是应付人类的感谢之词让人身心俱疲。

下午的时光总是异常漫长，伊丝只能半躺在卧室的沙发上打发时间。

拿起茶壶为自己倒了一杯水，端正坐在伊丝旁边的卡米拉突然发问。

「姐姐大人，为什么要把珍贵的魔法药浪费在圣骑士身上？」

「呃，这个……」

只是习惯性的顺手帮人一把而已，没有别的动机，伊丝僵硬在原地，然后又恢复正常。

「咳哼，这是笼络人心的一种手段，让教会基层意识到并非所有吸血鬼都是邪恶存在，可以动摇教会一直以来的负面宣传，为未来占据尼鲁教区做铺垫。」

「可与之前完全相反的态度会令其他人怀疑。」

不知是不是伊丝的错觉，卡米拉无机质的语气里带了一丝急切。

伊丝摆了摆手。

「完全没问题，卡米拉的疑虑我已经考虑过。」

这并不是在撒谎，对从来没见过伯爵长女的圣骑士们来说，伯爵长女的性格是混沌的、只能从模糊传言里了解的东西，即便自己的表现与传言大相径庭，圣骑士们也只会认为『这才是真正的伯爵长女』，而换在血族的视角，自己则可以解释成『这是计划的一部分』，只要在面对血族时依旧保持伯爵长女的残暴，就不会招来怀疑目光。

「说起来，距离交换人质的日子还有多久？」

「还剩十四天。」

「十四天么……」

这个世界对时间的定义和地球几乎相同，一天二十四小时，七天为一周，唯一不同的，只有对月份的定义，这里没有大月小月之说，除了每年的十二月是35天以外，其他每个月都是30天。

目前伊丝面临的最大问题是接下来的人质交换，她必须尽可能避免回到血族，这是一切的大前提，而为了以吸血鬼的身份在人类世界中生活，需要借助教会的力量，这是必要条件，但关键在于，想要得到教会支持，必须先把主教换回尼鲁教区，而主教回到尼鲁教区的前提是自己回到血族，一切宛如一个死循环。

虽然她不是没想过直接用传送魔法把主教接到尼鲁教区，可伊丝又担心佩西亚伯爵爱女心切，直接发动大规模战争，那样自己就成了促成战争的罪人，事实上，如果不是几天前自己侥幸碰到了伯爵长女饲养的宠物的话，血族与人类教会的争端就已经开始了吧。

另外值得一提的是，借由宠物们对伯爵长女无条件的信赖，伊丝让潜伏在尼鲁城内的两支秘密部队退回领内，只让蕾菲娜五人留在尼鲁市，一是为了安定佩西亚伯爵，二则是出于血液考虑，娼馆的经营者是血族安插的卧底，在伊丝出现后，现在整个娼馆的资金都被伊丝接手，至此也彻底解决了血液和钱问题。

不过也正因为与伯爵长女饲养的宠物们发生了接触，伊丝才意识到另一个让人不寒而栗的问题。

现在的自己还算是自己吗？

一直以来，伊丝都以为自己只是这具身体的寄生者，伯爵长女才是真正的主人，可在见到宠物们一件件脱下衣服，自己却还能面不改色，仿佛司空见惯了一样后，伊丝便意识到，自己的思维在不知不觉中被伯爵长女所影响。

倘若是原来的自己，在见到五位美少女一起脱下衣服，并且称呼自己为主人的场景，绝对会克制不住欲望吧，可事实是，自己当时只是觉得有些不好意思，不去直视少女们的身体，在吸完血以后，依旧保持着理性，对宠物们有条不紊的下达命令，这种改变令伊丝全身起了一层鸡皮疙瘩。

如果继续下去的话，自己会变成像伯爵长女一样的施虐狂吗？

或许友好对待圣骑士是潜意识中反抗伯爵长女的表现，伊丝皱起眉头，自从发现伯爵长女的记忆在暗中影响自己以后，她就尽量克制着自己，不去回想伯爵长女的记忆。

「不……这些事情可以以后再说，不论怎样，我就是我。现在的当务之急是解决人质交换，如果有什么办法或契机让佩西亚伯爵相信，我确实是在人类国度里进行着有目的的行为就好了。」

佩西亚伯爵可不像饲养的宠物那样好糊弄，如果不能拿出实绩的话，爱女如命的佩西亚伯爵绝不会把女儿丢在人类国家。

低声喃喃着只有自己才能听得懂的话，伊丝眉头紧皱，随后，一道冰凉的触感划过脸颊。

「嗯？」

「姐姐大人，不要动。」

也许是之前外出时沾上了什么东西，卡米拉轻轻拍打着伊丝的白发，做出掸掉灰尘的动作。

「啊啊，好的。」

被卡米拉突然展现出来的细心所压倒，伊丝全身僵硬的等待着卡米拉结束，同时，内心又升起一种难以言喻的感情，伊丝的双亲在她还没成年时便双双离开人世，记忆里几乎没有人对伊丝做过类似的亲昵举止，莫名的新鲜感令她既期待又不知所措。

片刻后，卡米拉收回手，包裹着伊丝额头的温暖触感也跟着消失。

「好了，姐姐大人的头发很容易沾上灰尘，还请更爱惜一些，这是佩西亚家族嫡系的象征。」

不……与其说是容易沾上灰尘，其实是白色头发在遇见灰尘以后更容易被看出来吧，伊丝没有把内心的话说出来，虽然卡米拉此刻展现出的温柔表现，可能只是单纯按照过去的命令行事，但现在的伊丝更希望那是温柔。

这也是按照命令做的吗？伊丝没有把疑问说出口，而是怔怔看着卡米拉的姣好脸庞，深红色眼眸中清晰映着自己的倒影，认真而又缺乏生机的表情并没有破坏整体美感，反而给人一种无法把视线从她身上移开的错觉，上帝在创造卡米拉时一定花费了大量精力吧，伊丝可以肯定，任何一个见到卡米拉的人都会这么想。

「姐姐大人有什么心事吗？」

「诶？啊，什么也没有。」摇了摇头，将视线从金发红瞳的卡米拉身上移开，伊丝随口转移话题，「只是在想，如果卡米拉是正常女孩的话会是什么样子。」

如果是那样的话，自己一定会想方设法追求卡米拉吧。

卡米拉只是歪了歪头。

「正常？姐姐大人说的正常是指？」

「自由的生活下去，有自己的理想和兴趣。」

「无法理解……」

「嗯——换一种说法，就是按照自己的想法去做事情。」

「明明没有命令，为什么要去做？」

得到了和曾经一样的答案，伊丝无奈的叹了口气。

「那刚才替我掸掉灰尘的动作是什么，也是命令吗？」

「这个……不，只是看见您沾了污秽，所以想替您扫除。」

「这就是自己想做的事啊，我没有命令卡米拉掸掉灰尘吧。」

「是，今后我会注意。」

「什么叫今后我会注意啊！我的意思是，卡米拉可以尝试做更多我没有命令过的事情。」

和卡米拉说话总是异常费劲，不过今天伊丝却觉得这并没有什么不好，或者说，她很享受这种闲聊，既然卡米拉替自己掸掉灰尘的动作不是命令，那么可以说，卡米拉正在逐渐拥有『人』的感情，尽管这只是一个小动作，但可以窥见，以后一定有更大改变。

令伊丝好奇的只有契机。

到底是什么令卡米拉发生了改变？自己根本没为卡米拉做什么，非要说的话，只是给卡米拉买了一些衣服和饰品，如果这都能算契机的话，卡米拉也太过廉价。

伊丝的话并没有让卡米拉露出恍然之类的情绪，卡米拉只是眨了眨眼，盯视着伊丝。

「果然，姐姐大人变的很奇怪。」

「都已经知道了就不需要再重复啦，够了，我要午睡了，卡米拉想做什么都可以。」

「好的，姐姐大人。」

完全无视了伊丝的最后一句话，卡米拉只是一动不动的坐在沙发上，看着蜷缩成一团的伊丝逐渐进入梦乡。

第四十章 神罚

在叫住伊丝后，阿瑟夫便立即小步跑到伊丝面前，尽管伊丝用披风遮住了背后的翅膀，也依旧被阿瑟夫辨认出来。

「没想到真的是佩西亚大小姐，没有第一时间去宅邸看望您，实属在下的过失。」

「哼，人类的走狗，继续你无聊的兴趣吧。」

毫不掩饰轻蔑之意，伊丝咋了咋舌，对方既然对伯爵长女有一定了解，自己也就得拿出相应态度。

说完以后，伊丝便径直走向街道深处，然而阿瑟夫并没有就此放弃，相反，连忙拦在了伊丝面前。

「佩西亚伯爵对您的遭遇非常痛心，」似乎在警戒圣骑士，他看了看周围，「没想到您会以这种方式逃出教会封锁，如果您不嫌弃的话，可以让我护送您回到佩西亚领吗？」

「我既然能在教会眼皮底下走到这里，难道不能以同样手段离开尼鲁城？」

「您的意思是？」

阿瑟夫挥了挥手，让手下士兵驱散围观人群。

「我留在人类世界，自然有我的理由，低贱的下级吸血鬼没资格知道，滚开。」

「可——」

嗤。

正当阿瑟夫准备说些什么时，伴随一道银色光芒闪过，卡米拉将十字剑抵在了阿瑟夫喉咙上，阿瑟夫顿时举起双手，但周围的士兵却将伊丝与卡米拉团团围住。

「姐姐大人让你滚开。」

「都走开、走开！这是佩西亚家的长女，不得放肆！」

不知是受到死亡威胁，还是确实对伊丝抱有忠诚，阿瑟夫连忙挥手，让士兵们收下武器，在那之后，卡米拉也缓缓放下十字剑。

实在太麻烦了。

原本伊丝并没有想把事情发展到这一步，但既然身为伯爵长女，不使用没有余地的说辞就只会让人怀疑，作为结果，就变成了现在的样子。

但令伊丝不解的是，伯爵长女与阿瑟夫并无交集，阿瑟夫也不在佩西亚家系，他根本没理由对自己这么热情，而且阿瑟夫的身份是商人，如果悄悄带着伯爵长女回到血族，今后肯定会被教会通缉，没法继续自己的事业。

当然，伊丝也想到了，阿瑟夫可能是出于同类间的相互帮助，亦或者是想要借着救伯爵长女的名头，在血族里谋求更好发展，可考虑到阿瑟夫的微妙癖好，伊丝完全不认为他甘愿冒这个险。

简而言之就是，在伊丝看来，阿瑟夫的动机十分可疑。

「可以让开了吗？吸血鬼贤者？」

伊丝的轻哼让阿瑟夫后退几步，微微低头。

「既然佩西亚大小姐另有计划，我就不打扰您了，只是如果有我派的上用场的地方，还请您不要客气的来找我，我就住在东区，稍微打听一下就能知道住所。」

「那么——」

轰轰轰！！！

伊丝的话还没说完，一连串爆炸声突然贯入耳膜，破碎的石块与沙尘四处飞散，聚拢在一起的人群也尖叫着朝四周逃窜，等到尘埃散去后，化为废墟的街道两边已然站着共十只身高超过三公尺，拥有隆起肌肉与弯曲犄角，全身青黑色的怪物。

「恶……恶魔！」

死一样的沉默维持片刻后，不知是谁突然大叫出来，恐慌如同瘟疫般迅速蔓延，士兵们完全忘记了手中还有武器，拼命驱动双腿，试图从恶魔间留下的缝隙逃走。

迎接他们的只有碾碎巨石的力量。

连惨叫声都没来得及发出，试图逃走的士兵便一个接一个消失，对有着庞大身躯的恶魔而言，将人类砸进墙壁里并不是什么难事，等到碍事的士兵们全部消失后，街道里只剩下伊丝与卡米拉两人，阿瑟夫似乎早在爆炸发生时，就已经和平民一起逃走。

「原本还想去调查，结果自己找上门了吗……」

伊丝不禁苦笑，虽然这里是现实，但伊丝却只有熟悉感，早在『Ragnarøk』中，恶魔族就是玩家最大的敌人，伊丝斩杀了不知道多少位恶魔将领，像面前这样比起智慧生物更偏向魔物的恶魔，仅仅只是徘徊在新手村外的小怪而已，属于最最下级的恶魔，事实上，全知地图上也显示了，这是下级恶魔。

就算自己站在原地，任由它们进攻过来，也不会受到一丝一毫的伤害吧。

如果这里是游戏的话，伊丝肯定会切换到世界频道吐槽，自己不是新手，就不要派新手村的怪物来试探自己了。

将十字剑收回换成魔法杖，卡米拉压低身形，警惕的询问伊丝。

「姐姐大人，从哪边突围？」

「等等，最关键的人还没有出场。」伊丝拦住想要冲出去的卡米拉，然后刻意换成慵懒音调，「如果是想用这种程度的杂鱼削弱我实力，那也太小看我了。」

没有回复，长着魔物头与人类身体的下级恶魔只是面面相觑，持续了一段时间后，终于发现被伊丝摆了一道，咆哮着朝伊丝冲来。

没有埋伏吗？还是说不吃激将法？

刚才之所以突然朝恶魔喊话，目的是为了引出可能存在的更高位恶魔，虽说自己有全知地图，但全知地图并不是万能，在一些高阶隐匿魔法下，即便对方就站在自己面前，全知地图也没法观测其存在。

当然，那些话得放在之后说，接下来得投入全部精力战斗才行。

即便是只有十级的基础怪物，在还未得知死亡后是否可以复活的现实世界，都必须不留余地的将对方轰杀成残渣，更何况附近可能还潜藏着高位恶魔。

「卡米拉，不用杀死它们，尽量缠斗。」

「收到——『群体迟缓』。」

伊丝的话才刚结束，卡米拉便用出了提前准备的魔法，青色的微风从街角吹起，顷刻间笼罩两边恶魔，但令人瞳孔微缩的是，恶魔青黑色的皮肤如同有着魔法防御般，当青色微风即将缠上它们身体时，便自动朝两边分开，没有起到任何效果。

「啧，是魔法无效化。」

立即收回法杖改为近战，卡米拉瞥了一眼漂浮到半空的伊丝，选择投入到左边的战场。

时间过去了近三分钟。「还没有出现吗？」

在等待的时间里，伊丝几乎用上了所有可能用到的辅助魔法，由于魔法叠加太多，漂浮在空中的伊丝几乎成了五彩的太阳。

继续等待了片刻后，伊丝看向下方，由于自己的消失，卡米拉的战斗变的极为艰难，本身只有8级的卡米拉却被十只同等级的恶魔围攻，自己再不加入的话，后果不堪设想。

「难道真的没有高阶恶魔么......不能继续等下去了——『空间跃送』。」

朝卡米拉的方向伸出右手，伊丝手中闪现出一个白色魔法阵，在那之后一秒，正在地面战斗的卡米拉头顶突然出现一个同样的魔法阵，然后，卡米拉便毫无征兆的出现在伊丝身边。

由于放着卡米拉不管，卡米拉会直接从半空掉下去，为了防止那样的情况发生，伊丝只能提前闪现到卡米拉下方，双手接住了卡米拉。

「不要动，接下来的战斗交给我。」

「啊……是……是，姐姐大人。」

被抱住的卡米拉声音突然小了许多，考虑到可能是战斗后的脱力，伊丝愧疚的微微低头道歉，然后将意识锁定在下方的十只恶魔身上，由于失去目标，它们正四处搜寻着伊丝与卡米拉。

「到此结束了。」

话音落下的瞬间，就像烧红的木炭被放进水中那样，呲呲的声音不绝于耳，但令人奇怪的是，声音并不是来自于伊丝，而是城市上方的天空，肉眼可见的，原本覆盖在天空的薄云被炽烈阳光撕裂。

渐渐地，一个由金色线条勾勒出的结界出现在高空，巨大的圆形轮廓刚好占据了原本是太阳的位置，甚至给人一种魔法阵将太阳吞噬了的错觉。

紧接着，金色的魔法阵开始缓缓转动，连带着流动的奇异文字一起，逐渐变得耀眼。空气开始弥漫淡淡的臭氧味道，皮肤也升起一丝灼热，时间仿佛静止在这一刻般，整个尼鲁市的人都下意识抬头仰望这片神迹。

「『圣光列阵』。」

终于，转动的金色魔法阵发挥了它的力量，三条笔直的金色光柱骤然射下，卷携着足以令一切气化的高温，投射在伊丝锁定的下级恶魔身上。

连反应时间都没有，首先被光芒笼罩的三只恶魔立即消失不见，然后，连接天地的光柱开始缓慢移动，地面被划出一道道深不见底的沟壑，就像用橡皮擦擦过一般，又一批恶魔得到净化，等到最后一只恶魔反应过来，准备仓皇逃窜时，已经没有足够时间。

确认最后一只恶魔也得到净化，伊丝直接发动了『高阶传送』，出现在远离尼鲁教区的血族境内，在城市里使用了显眼魔法，要是被人目睹就糟糕了，伊丝打算先离远离战场。

当然，伊丝不知道的是，因为使用了超规格的神圣系魔法，这一刻，整个尼鲁市包括尼鲁教区甚至更远的赫尔斯王国周边城市在内，所有尤弥尔教的信徒都俯跪在地，为他们最尊敬的尤弥尔女神，献上了诚挚的祈祷与赞美。

至于在那之后的一年里，教会信徒数量突然陡增，就是后面的故事了。

第四十二章 暂且的温存

夜幕终于降临，幽深森林里隐约回荡着野兽的嚎叫。

用魔法点燃收集到的枯枝，伊丝先是支起铁锅，然后开始熬煮简单的晚餐，器皿以及食材均来自卡米拉，为了万一时期的野外生活，卡米拉的储物魔法里一直有这类东西。

只花了不到一刻钟的功夫，器皿里便散发出米饭的香气，由于没有足够食材和砂糖，伊丝只能熬煮些米粥，口味也是加入了野菜和盐巴的咸味——就粥类而言，伊丝是不折不扣的甜党。

将盛好的粥端到卡米拉面前，伊丝有些不好意思。

「抱歉，只会这些简单的料理。」

「还请不要这么说，姐姐大人，这原本是我的职责。」

对比伊丝，卡米拉更加窘迫，差点要从木桩上站起来。

「卡米拉连站起来都很困难，就不要再勉强自己了。」说到这里，伊丝突然意识到一件事情，整个人变得更加不好意思起来，「那个……需要我喂吗？」

「不、不用了。」

原来是有羞耻心的啊。

伊丝不禁感慨，最开始还以为卡米拉会说「如果这是姐姐大人的命令」之类的发言。

老实说，伊丝从来都没喂过别人，更不说是像卡米拉这样的美少女，投喂play伊丝只在情侣与亲子间见过。

小心翼翼的把碗递给卡米拉，因为夜间气温很低，伊丝给卡米拉披了一件外套，现在的卡米拉乍一看完全是柔弱少女。

「可能有些烫，不要太着急了。」

「嗯——啊。」话还没说完，卡米拉手中的碗便滑落在地，虽然没有摔碎，但粥却撒了一地。卡米拉先是看了一眼伊丝的脸，然后又低下，「对、对不起，姐姐大人……」

「所以我才会问啊。」看着卡米拉微微颤抖的手，伊丝无奈的叹了口气，把碗从地上捡起，用备用的碗重新盛了一份，与卡米拉一起坐在木桩上，「还是让我来吧。」

就当做是在照顾亲戚家的小孩……

在内心重复着自我安慰的话，伊丝强忍羞耻心，用汤匙舀起一勺冒着白气的热粥，轻轻吹了几口气，等温度降到刚好合适的时候，递到红瞳中映照着火光，看起来似乎在发呆的卡米拉面前。

「好了，快吃吧。」

「好的。」

比想象中顺利，伊丝放下心，如果卡米拉在这时候害羞的话，自己好不容易忍住的羞耻心肯定也会跟着溃堤吧。

无口真是太赞了。

当然，这一切都是内心想法，表面上伊丝还是维系着姐姐该有的尊严。

「怎么样？味道还可以吗？」

「嗯。」

「是吗，那就好。」

对话陷入短暂的沉默。

好吧，看来得收回对无口的称赞了。

一边继续吹凉热粥，伊丝一边寻找话题。

「虽然现在说这个有些不合时宜，但记得卡米拉说过，自己是被双亲遗弃的吧？」

「是的，大概是在七岁的时候。」

卡米拉的声音依旧缺乏起伏。

犹豫了片刻后，伊丝才继续追问。

「为什么会遗弃？」

「不知道……我只记得屋外面有兵器碰撞的声音，回过神来的时候，就已经在街上了。」

「遇见强盗了？」

「不知道。」

卡米拉摇了摇头，伊丝无法从卡米拉的眼睛里解读出感情，似乎卡米拉在这件事里只是一个局外人。

「可如果是这样的话，不就说明卡米拉不一定是被遗弃的嘛，卡米拉有想过回寻找双亲吗？以后说不定能打听到哦？」

十分明显的，卡米拉呼吸停住了一瞬。

「为什么要回去？您没有说过这样的命令。」

「啊，我不是说命令的事，我只是在问卡米拉自己的想法，嘛，就算卡米拉想回去，我也不会把卡米拉送回去就是了，即便当着卡米拉面我也要说，那种双亲实在太不合格了，死了一定会下地狱。」

「我……不是很理解。」

「不用理解也可以啦，就当我没说过。」

将已经空了的碗收回，伊丝抬头看了一眼本应有着月亮的地方，佩西亚领终日被浓云覆盖，看不到太阳和月亮。

今天就到这里吧。

将木枝送入火堆，伊丝打了个哈欠，然后从仓库里拿出毛毯，这原本是自己午睡时盖在身上的东西，为了方便取用，才放到仓库里，没想到会在这里派上用场。

当然，伊丝没打算直接躺在地上睡觉，秋天的夜晚异常寒冷，直接躺下去第二天起床绝对会感冒，她看了眼周围环境，把地点选在了卡米拉背后的位置。

『大地涌动』

随着伊丝合握的动作，地面骤然升起两面土黄色墙壁，形成一个90度夹角。

今天就靠在这里睡吧。

说是睡觉，要是完全熟睡过去的话，会有被野兽袭击的风险，伊丝不由得苦笑。

收拾好餐具，伊丝与卡米拉并肩坐在看起来像是残垣断壁的墙壁下，只有远处隐隐传来的野兽吼叫与柴火燃烧发出的爆炸声，不时拂过的寒风令人缩紧身体，仿佛世界上只剩下伊丝与卡米拉两人。

「啊啾。」

伊丝打了个小小的喷嚏。

「很冷吗？」

「唔……有一点。」

虽说伊丝与卡米拉身上盖着棉被，但总有覆盖不到的地方。

卡米拉朝伊丝靠了靠，挤在一起的温暖令伊丝全身一僵，尴尬的小声说。

「靠、靠的太近了……」

「不要吗？」

「……就这样吧。」

哪怕经历过战斗，卡米拉身上也还是有一股香味，偶尔金发还会飘到自己脸上，加上身体紧贴在一起的坐姿，伊丝不禁抬起头，多看了一眼比自己稍高的卡米拉，后者头上依然带着白色的蝙蝠发饰。

「卡米拉好像很喜欢这个啊。」

「一直没有问过，姐姐大人说的喜欢到底是什么意思？」

「呃。」伊丝一时语塞，她也不知道该怎么回答这个问题，「嗯……非要说的话，就是『非这个不可，离开这个就不行』的意思吧？」

「那我应该不喜欢这个发饰——」

「欸……」

虽然原本就没觉得卡米拉会喜欢自己挑选的发饰，但被当面说出来，果然还是有种挫败感。

「——但我应该喜欢姐姐大人。」

「诶？」

愣了一下，理解卡米拉话中的意思后，伊丝不禁有些脸红。

尽管知道卡米拉是把『非这个不可，离开这个就不行』的话，代入了命令在里面，比如离开了命令就无法活下去，但伊丝还是有种发自内心的羞涩。

被这样一位美少女告白，但凡是个正常男性都会惊讶吧。

「卡……卡米拉应该还没有理解我的意思。」

「有吗？但我确实非姐姐大人不可，离开了姐姐大人就无法活下去，这样不能被叫做『喜欢』吗？」

「完全是误解啦，误解，真是的。」

由于发言越来越像告白，伊丝大声叫停了卡米拉的话，再这么说下去，自己恐怕真的会喜欢上卡米拉吧，想要保护这样的少女，想要将她变成真正的人类。

「如果这样就能被叫做喜欢的话，卡米拉过去不就等于是喜欢父亲大人了嘛。」

「可是……」卡米拉皱起姣好的眉头，似乎真的在思考着什么，「和姐姐大人有一些不同。」

「什么什么不同？」

「喜欢，如果有选择的话，我应该会喜欢姐姐大人吧。」

「啊……」

这是在说比起佩西亚伯爵，更喜欢听我命令吗？

没等伊丝从哑然中回神，卡米拉便自顾自开口。

「应该是更加的非姐姐大人不可，不能离开姐姐大人，如果没有姐姐大人命令的话——」

「的话？」

下意识的，疑问从伊丝嘴中溜出，等意识到时却发现，卡米拉其实根本没有在听自己说话，完全陷入了自我世界。

「的话？……会死吗？不，就算没有命令也……也能做自己的事，更加的靠近，更加的……」

虽然不太理解卡米拉是指什么，但听起来似乎是说就算没有命令，也能自己主动去做什么事，联想到卡米拉被遗弃后一步也不敢踏出的经历，现在懂得主动去追求目标，已经是相当大的进步了吧。

伊丝小小的叹了口气，就像费尽心力，终于将沙堡砌好一样，自己有种莫名的成就感。

突然的，伊丝随口问道。

「如果我命令卡米拉自由的生活下去呢？」

「自由的生活下去？」

「嗯，永远的，也是最后一个命令。」

「自由的生活下去是指按照自己兴趣，随自己喜好做事吗？」

「就是这样。」

看来记住了自己解释过的东西。

「可我没有兴趣。」

「有了喜欢的东西，不就会衍生出行动吗？比如我喜欢血液，所以总是想办法收集。」

这一次，卡米拉没有再回答无法理解，而是咬着嘴唇，深深皱起眉。

「……应该会继续听从姐姐大人的命令吧。」

「这也算是兴趣吗？」

「我是姐姐大人的仆人，存在的意义就是听从姐姐大人命令，而且我也喜欢着姐姐大人。」

「啊啊……」

不知道该怎么回应卡米拉的话，伊丝伤脑经的将头靠在身后墙壁上。

真可爱。

虽然知道卡米拉的回答很病态，但伊丝依旧这么想——可爱过头了。

有种想把卡米拉抱住，告诉她什么才是真正的喜欢的感觉。

啊啊，明明想过我可能只是喜欢卡米拉的外表，结果还是被迷住了吗，可恶。

隔着被子用手捂住脸，伊丝喉咙里发出不甘的咕噜咕噜的声音。

不理解究竟发生了什么的卡米拉只能歪头。

「姐姐大人？您不舒服吗？」

「是的，因为某个明明很聪明却是笨蛋的家伙，我生病了。」

「我没有治疗这种病的药……」

「不——有一个办法可以治好。」

「什么办法？」

脸颊上多了一抹绯红，伊丝撇开视线，虽说这个请求对自己来说很丢脸，甚至可以说是抛弃了尊严，但自己现在确实有如此想法。

「可以把卡米拉的肩膀借我一下吗？」

「可以倒是可以，不过要怎么借？」

「……就这样。」

刻意朝卡米拉的方向歪过头，伊丝靠在卡米拉肩膀上。

太硬了，而且很纤细。

伊丝又收回脑袋。

卡米拉只是不解的眨眼。

「这样就可以了吗？」

「这样就好啦，卡米拉太瘦了。」

撇了撇嘴，老实说，亲口说出这句话实在有够羞耻的，伊丝开始后悔为什么会做出刚才的事——一定是鬼迷心窍了。

「那……我也可以借姐姐大人肩膀吗？」

这是卡米拉自己喜欢的事情吗？

虽然想这么问，但说出口以后肯定会让卡米拉意识到，她其实做出了命令之外的事情吧。

伊丝轻咳了一声。

「可以。」

「失礼了。」

卡米拉轻轻将头靠在伊丝肩膀上。

温暖的，却又有一点痒的感觉。

肌肤间的接触让伊丝本就红的脸变的更红了一些。

没有胆量去看卡米拉，如果自己是男性的话，一定会被看见的人当做情侣吧。

但这里只有自己和卡米拉。

任由卡米拉靠在肩膀上，伊丝抬头仰望没有月亮的天空，燃烧的火堆依旧发出噼啪炸响。

话说回来，卡米拉这家伙靠的也太久了。

感到肩膀有些酸痛，伊丝低下头。

卡米拉已经闭上眼睛，平稳的呼吸拍打在自己脖子上，与金发一起带来些许瘙痒感。

静谧的睡颜。

火光映照在脸上，将原本的金发染成耀眼的橙红色。

「……」

没能说出叫醒卡米拉的话，伊丝沉默了半天，仿佛要把一切想法全部吐出般，长长呼出口气。

「晚安。」

第四十四章 崩坏的序曲

很快，伊丝与卡米拉回到了宅邸。

与想象中不同的是，尽管宅邸的女仆们乱成一锅粥，可圣骑士们却没把伊丝和卡米拉的消失当做一回事，在发现伊丝已经回到宅邸后，只是笑着说了句下次出远门记得提醒他们，随后便骑马离开宅邸，向正在奔波寻找的副神官长欧恩汇报情况。

伊丝当然也乐得如此，吩咐下人准备早餐并且换了身干净礼服，直接跑到宅邸前院享受清晨的阳光，佩西亚领之所以常年被阴云笼罩，除了自身靠近极北之地，冷空气很容易南下以外，更多的是受阿莱克西亚之塔影响，为了让下级吸血鬼在白天也能出门，佩西亚伯爵用阿莱克西亚之塔将天气变成常年阴云的模样。

而站在人类的角度，自然得让天气常年保持晴天。

在阳光照耀下，种植着低矮花草，留有长石凳、石桌以及石板小径的前院异常安静。

「伯爵长女的皮肤会是惨白色，也不是没有道理啊，从来都不接触阳光——不，等等，要是这么晒下去，会不会变黑……」坐在石凳上的伊丝抬头看了眼太阳，深秋的阳光只有一点点温度，「这种程度应该不会有问题吧。」

虽说内心还保留着过去的价值观，但这并不妨碍伊丝让『自己』变的符合自己喜好，就肤色而言，比起普通人健康的白里透红的皮肤，伊丝更喜欢看起来十分妖艳的肤色，例如惨白色与浅紫色，有种难以言喻的色气。

「说起来，这个世界应该有魔物娘之类的存在……啊啊，总觉得燃起来了。」

如果把样貌一样的人类和魔物娘放在伊丝面前，伊丝一定会毫不犹豫的选择魔物娘，没错，伊丝有着喜欢人外娘的『糟糕』癖好。

「不过魔物娘的血能喝吗？听之前那些血奴说，在得不到血液补充的时候，她们会喝动物的血，有时候连老鼠都会被当做猎物，所以只要是血，应该都能起到作用吧，虽然看她们的表情，动物血应该很难喝。」

「姐姐大人，您的早餐准备好了。」

「我这就——嗯？」

伊丝才刚转过头，戴着厚厚手套，身前围着围裙的卡米拉便端着一个方形金属盘走来，在卡米拉身后，还跟着两个因为不能见到阳光而打着伞，满脸着急的血奴女仆，似乎是想从卡米拉手中强过金属盘。

感到莫名奇妙的伊丝问道。

「怎么了？」

「佩、佩西亚大小姐，二小姐非要亲自为您准备早餐，怎么拦都拦不住。」

以仿佛要哭出来的表情，一名血奴焦急辩解。

完全无视女仆们的焦急，卡米拉的语气里多了许多人类的感觉。

「都说了交给我，你们在旁边站着就好。」

「可您把糖当做盐放进去。」

「还把自己的血也加进去了。」

呃……

原本准备让两位女仆下去的伊丝立即闭上嘴，而随着啪嗒一声，金属盘被放到石桌上，伊丝也得以看到早餐的全貌——白面包与牛奶和平时没有两样，唯一有区别的是多出来的糊状物，伊丝猜测那原本是白粥，只不过因为卡米拉在里面混进了血液，所以被染成如同黑暗料理的暗红色。

这样的东西真的能吃吗，不对，应该说还能叫食物吗？

感到恐惧的吞咽了一口唾沫，伊丝试探性的看向卡米拉，不知为何，伊丝有种卡米拉全身都散发着高兴氛围的感觉。

「卡米拉……难道你其实很不擅长料理？」

「基础的求生任务里学习过，不会让人拉肚子。」

好吧，看来确实没有学习过料理。

没能听到伊丝内心的声音，卡米拉坐到伊丝对面，跳过白面包与牛奶，直接把重点放在了散发着绝望气息的黑暗料理上。

她端起碗，从旁边拿起汤匙，舀了一勺粘稠物体后，轻轻吹了几口气，接着递到伊丝面前。

理所当然的，伊丝没有张嘴。

卡米拉眨了眨眼，然后如同想起了什么般，连忙开口。

「姐姐大人，『啊——』。」

「不不……我又不是小孩子。」

是在模仿昨天自己做的事情吗？

伊丝有种不知道该说什么的感觉，姑且不说料理让人无法下咽，首先就算美味，自己也不可能在周围有女仆的情况下公然张嘴，抛开伯爵长女的人设不谈，羞耻心就是一大问题。

躲闪卡米拉的投喂，伊丝不着痕迹的看了一眼站在旁边的两名女仆——完全是战战兢兢的模样，如同在害怕自己会生气。

常理来讲确实是会生气啊……可如果在这里生气的话，一定会打击卡米拉好不容易建立起来的主动，她应该还没意识到自己在做命令之外的事情吧。

就在伊丝陷入两难的时候，第三者闯入了僵局。

头戴白色神官帽的欧恩大步跑到伊丝面前，然后视线凝固在卡米拉伸出的汤匙上，僵住片刻后，露出仿佛要哭出来的笑容。

「呼——佩西亚小姐，您又跑到哪里去了？昨天尼鲁城突现神迹，我还以为您被波及了。」

「神迹？什么神迹？」面不改色的忽略问题，伊丝先是朝卡米拉压了压手，示意放下汤匙，然后继续说，「你是说那些恶魔？」

「确实和恶魔有关系，但对恶魔来说那一定是神罚啊，女神保佑，这是我有生以来第一次亲眼见到尤弥尔女神的怒火。」说到这里，欧恩又突然顿住，以一种仿佛在看傻子的眼神看着伊丝，「那可是覆盖全城的神圣光芒，难道佩西亚小姐当时在地下？可据我所知，全城的人都拜倒在了尤弥尔女神脚下，您不可能不知道啊。」

等等，覆盖了全城的圣光？

伊丝怪异的挑起眉。

「你不会是说那个在天上转动的金色魔法阵吧？就是射下光柱把恶魔烧死的那个。」

「对对！就是那个，不过那可不是什么金色魔法阵和光柱，准确的说，是尤弥尔女神为了保护信仰她的子民，以神圣的裁决净化了污秽之物。」

……不就是『圣光列阵』么。

伊丝直接翻了个白眼，倘若让教会信徒知道他们膜拜的是一只吸血鬼，大概会令他们对自身的信仰感到动摇吧，伊丝尽量维持着冷漠表情，不让想要搞怪的心理浮在脸上。

然而欧恩激动的演说还在继续。

「圣骑士长也终于从家里出来了，昨天到神殿领取圣物的人简直是平时的十倍，不，是百倍！到现在为止，神殿门前都被挤的水泄不通。可以预见，周边赫尔斯王国的人也会很快来尼鲁城登记成为信徒，要是主教大人能看到这一幕，一定会倍感欣慰吧。」

好了好了，快收起你的演说，口水都要喷出来了。

伊丝瞥了一眼卡米拉，后者一脸厌恶看着欧恩的同时，还不忘记把餐盘端的远一些。

值得庆幸的是，欧恩的演说很快变成个人秀，进入自我陶醉的忘我境界，伊丝与卡米拉包括旁边的两名女仆在内，一同无视了欧恩。

在卡米拉的坚持下，伊丝终于败下阵来，缓缓张嘴，让卡米拉把汤匙送进嘴里。

太甜了。

虽说血液的味道没有看起来那么浓，但加的糖实在太多，以至于伊丝差点把红色的粥吐出来。

「咳、咳，卡米拉到底加了多少糖。」

「一罐？」

「……」

伊丝把视线放在旁边两位原本是血奴的女仆身上，被盯视的两名女仆浑身一颤。

「我……我们制止过了……」

看来只能自救了，今后绝对不能让卡米拉走进厨房。

伊丝尝试把目标转移到面包与牛奶上。

「卡米拉，用面包怎么样？我今天没胃口吃这个。」

「如果这是姐姐大人的命令的话……」

虽然没有说出来，但卡米拉脸上确实闪过一丝失落，以至于伊丝差点说出「好，我会把卡米拉的料理全吃掉」的话。

当然，为了保住自己的鬼命，她克制了以上想法。

食物转换成面包以后，伊丝的进食速度便了许多。尽管在女仆眼皮底下被卡米拉喂食，令伊丝有种说不出的羞耻感，但距离人质交换只剩下不到五天，比起一时的人设崩坏，当然是卡米拉的心意更重要，何况卡米拉是自己名义上的妹妹，佩西亚家的二小姐，在大多数人眼中，这只是姐妹情深的表现。

虽然自己很羞耻。

不知何时从激动中回神的欧恩挑起眉毛，看着卡米拉手中被伊丝咬成月牙状的面包，眼睛里满是怪异。

「那个……打扰了你们姐妹很不好意思，佩西亚大小姐原来很爱自己的妹妹吗？」

「诶？」

「啊。」

前一句由伊丝发出，后面的恍然声音则是卡米拉，就像沉湎在美梦中的人突然被一棒打醒般，卡米拉闪电般缩回手，面包也掉在石桌上。

旁边的血奴女仆跟着开口。

「……不止大小姐，二小姐也和平时不太一样，以前绝对不会走进厨房，总是给人一种不好说话的印象，不像现在这样，主动给大小姐准备早餐。」

「呵呵，看来是人类世界的生活对佩西亚小姐产生影响了，这正是尤弥尔女神魅力的证明啊。既然知道佩西亚小姐没有被神罚影响，我也就放心了，距离交换的日子只剩下五天，到那时候，佩西亚小姐就能回到自己的领地。在下先行离去了。」

「嗯。」

没有目送欧恩走开，伊丝只是担心的看向深深低头的卡米拉，自从女仆说了那番话以后，卡米拉就像是受到了极大打击般，紧紧抿着嘴唇，原本开心的氛围也一扫而空，伊丝甚至能感受到乌云压境的沉重。

「卡米拉怎么了？」

「不知不觉做了许多未经命令的事，抱歉，姐姐大人，我想我应该出了些问题……」

「不不，什么问题也没有，我喜欢现在的卡米拉。」

无来由的感到一阵寒意，伊丝连忙纠正。

但卡米拉只是站起身，话音里有着十足的疲惫。

「姐姐大人，还请给我一些时间，我想休息一下。」

想不到其他的话，沉默了足够长的时间后，察觉到卡米拉变化的伊丝呼出口气。

「……好吧，有需要第一时间叫我。」

「嗯……」

没有再多说什么，卡米拉径直走向宅邸主栋。

-----------------

*总算是把炎帝加更还完了，这两天单更休息下，明年应该会出打赏加更（笑），另外要强调，本书无毒无雷，以上。

四十九章 愿一瞬为永恒的光芒

「嗯。」

「虽然现在才说有些晚——不，我只是想确认一件事。」伊丝尽量让自己看起来是在开玩笑，但脸上的笑容只能说是勉强，「卡米拉刚才说的自己不再是人偶不会是在说谎吧？其实是不喜欢我了之类的原因，如果是那样的话，我会改进。」

「……没有，我很感谢姐姐大人，也很喜欢姐姐大人」

「那为什么还要离开？」

「主人不需要不听从命令的人偶，我已经没有待在您身边的资格了。」

「那也没有必要这么快就走，可以再多思考几天。」

「我已经决定了。」

卡米拉向前踏出一步，深红的眼睛里读不出任何感情，既然已经做出了决定，就没有再犹豫的必要，这是过去佩西亚伯爵传授给她的知识，哪怕她的内心异常混乱。

下意识的，伊丝想要说挽留的话，可说出『让卡米拉自由生活下去的话』的人正是自己，自己绝对是世界上最没有资格挽留卡米拉的人，哪怕自己现在不愿意卡米拉离开。

内心被一股急躁填满，自己没有任何充足理由挽留卡米拉，凭借实力或命令，把卡米拉强行留在这里固然没问题，可那么做和一直把卡米拉当人偶看待的卡米拉的父母以及佩西亚伯爵有什么区别？

强忍着内心涌动的感情，伊丝面色平静的询问。

「卡米拉想好要去哪里了么？」

「不知道，但总有可以停留的地方，以后的哪天或许可以与姐姐大人重逢吧。」卡米拉一边说着，一边把没有开花的另一株千冬草放在伊丝手中，露出凄凉的微笑，「谢谢你，姐姐大人，再见。」

没有更多话语，卡米拉趁着夜色离开了宅邸。

伊丝只是静默的站在原地，从窗户看着卡米拉一步步远去。

自己不想卡米拉离开，不论这种不情愿究竟出自何种感情，自己现在只想挽留卡米拉。

可卡米拉这样做是她自己的意愿，自己绝无权力干涉卡米拉的想法，为了满足自己而囚禁她人，这是自私的做法。

只不过明知道这是正论，伊丝依旧升起一股无名火。

为自己的不争气而愤怒吗？并非如此。

那么是怨恨残酷的现实吗？同样不是，伊丝无法言明这种情绪。

她的内心突兀的冒出一个问题。

就这么放任卡米拉离开真的好吗？

确实，去留是卡米拉的自由，自己无权干涉，可卡米拉离开自己，是因为她觉得自己不再是人偶，无法完成人偶的任务，没有继续待在自己身边的资格。

伊丝深吸了口气，初冬的冰冷空气刺激着大脑，让意识都清醒许多。

归根结底，卡米拉还是把她自己放在了人偶的角色里，因为自身拥有了感情，变的不再是单纯的人偶，并且因为这种改变带来的矛盾——人偶与人类间的矛盾——痛苦不已，所以才会离开自己。

如果卡米拉是真正的人类，根本就不会选择离开，正如卡米拉之前说的那样，她感谢伊丝，也喜欢着伊丝，尽管是一种自负，可伊丝依旧觉得，卡米拉其实不想离开自己。

或许卡米拉本人都没有注意到，她之所以没有趁自己睡着后再离开，其实是潜意识里故意想见到自己，并且希望自己能拯救她吧。

「……希望得到拯救，结果我却没能回应么。」

意识到这一点，伊丝开始不自觉的向走廊迈进，注意到时，已经变成了飞奔。

周围的风景飞速倒退，伊丝甚至能听见耳边呼啸而过的风声。

自己有拯救卡米拉的义务，不，是自己想要拯救这样一位跌入深渊的少女，过去并没有注意到，其实自己已经在不知不觉间将卡米拉当做了至亲之人看待，那么，为了不让至亲之人误入歧途，自己的行动就有了必要。

就像沉入黑暗的人突然见到光芒，伊丝内心燃起一团火焰。

接下来的问题是如何让卡米拉意识到她已经不再是人偶，而是一个真真正正的、具有感情、懂得思考、会为自己想要的东西而努力的人。

「我可不会轻饶你啊。」

人类从来都不是理性的生物。

啧了啧舌，伊丝再次加快步伐，全知地图上，卡米拉已经走出了城门，而现在，伊丝视野里的城门已经关闭，卡米拉趁着城门关闭前离开了这座城市。

「真有你的。」

没有丝毫减速，伊丝径直朝城门冲去，守城的士兵理所当然的冲上来，试图用长矛拦住伊丝。

「滚开！」

整个人化为流星，金色的光芒瞬间包裹全身，接着伴随近乎让人耳朵失聪的轰鸣，高达三公尺的城门被轰然撞烂。

没有理会士兵们的惊呼，伊丝继续朝城外飞奔，卡米拉的身影已经出现在视野里，后者惊讶的面孔正在眼睛里急速放大。

是为自己突然出现在她面前而惊讶，还是为城门的爆散而惊讶？伊丝没有思考，直接抓住卡米拉的手腕。

冰冷的触感。

「……诶？」

「卡米拉还听从我的命令吧？」

惊讶的神色从卡米拉脸上褪去，她撇开视线。

「……是的。」

「跟我过来。」

没有等待卡米拉的回复，十分强硬的，伊丝拉着卡米拉手腕，发动了『高阶传送』。

面前是一栋三层的，灯火通明的建筑。

这里是伊丝常来的娼馆，卡米拉也一眼辨认出来。

「进去。」

罕见的犹豫了一瞬，卡米拉并没有动，而是抬起头，用充满疑惑的视线看向伊丝，卡米拉从未见过这样的伊丝。

「姐姐大人要……？」

「我以洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚之名命令你，从今天起，卡米拉·佩西亚成为奴隶，为娼馆工作。」

卡米拉全身一震，伊丝完全可以感受到卡米拉内心的动摇。

「为什么？」

「这是命令。」

依旧没有等待卡米拉回复，伊丝强硬的抓着卡米拉手腕，直接将卡米拉拖进娼馆。

但事情并没有想象中那么顺利。

在即将进入娼馆的时候，卡米拉用空出的手拉住了娼馆门框。

「姐姐大人，等等！」

「你是想违背我的命令吗？进去！」

没有任何余地的，伊丝以几乎要将人扯成两半的力量，试图将卡米拉拖进娼馆，可卡米拉并没有就此松开门框，而是死死抓住，脸上也不再是疑惑与害怕，而是完全的惊恐。

是的，卡米拉不惧怕死亡，她害怕的是永远无法与伊丝相见，而过了今天以后，伊丝就会离开血族，再也不会踏足人类领地，成为奴隶就注定会永远的待在娼馆。

「不要——」

近乎哀求的，卡米拉用小到近乎听不清的声音请求。

面无表情的，伊丝继续拖着卡米拉，哪怕卡米拉已经不同体统的跌倒在地上。

「这是我的命令。」

「不要……不要！」

恳求的声音越来越大，由于撕扯身体带来的疼痛，泪水不断从卡米拉眼睛里涌出，就连抓着门框的手，都因为用力过度而发出咯吱咯吱的刺耳声音，仿佛下一秒手指就会断掉。

但伊丝继续面无表情的拽着卡米拉，声音里除了冷酷以外没有第二种情绪。

「给我进来！」

「不要！我不想成为奴隶！」

没有给予回答，而是再一次在手臂上加大力量，不管卡米拉是否会受伤，伊丝直接以427级的力量值强硬将卡米拉从地上拽起来，卡米拉抓着门框的手根本无法抵御这种巨力，整个人直接被伊丝如同拖尸体般拖着进入娼馆。

但卡米拉没有就此放弃，而是与伊丝相反的，尽全力朝反方向挣脱，就像溺水前抓住的最后一根稻草般，拼命朝周围伸手，抓住桌腿、椅子甚至人，引出一连串东西翻倒的声音，只是这样连减缓前进速度都做不到。

到最后为了逃脱伊丝的禁锢，卡米拉甚至从储物空间里拿出法杖，如同临死前的挣扎般，胡乱敲打着伊丝。

「放开我！我不想待在这里！」

声音里只有哭腔，眼泪和鼻涕混合在一起，因为被拖在地上行进，雨水打湿的泥土沾满了卡米拉的脸颊，姣好的五官扭曲在一起，大概是用力过度的缘故，血液也从牙齿间顺着嘴角流出。

饶是如此，伊丝也没有放开卡米拉，继续拖着卡米拉在地上行进，而到了这时候，力竭的卡米拉不再有力气挣扎，只能任由伊丝拖拽，就像拼尽一切之后却依旧失败的人只能祈求神明宽恕般，低声啜泣着，以沙哑的声音哀求伊丝。

「……放开我……我想待在姐姐大人身边。」

伊丝的速度减缓了一些，但深陷绝望的卡米拉并没有注意到这微小的差距，她只知道，一旦成为奴隶，就再也不会有与伊丝相见的可能，可不论怎么挣扎，她都无法改变自己的命运。

她只能艰涩的从喉咙里挤出内心的真正想法，即便这份感情什么也无法改变。

「我想待在姐姐大人身边……」

然而。

伊丝停了下来，转过身，松开卡米拉。

「你刚才说什么？」

似乎没有察觉到自己已经停下来，卡米拉以仿佛是去了全身力气的声音喃喃。

「……我只想待在姐姐大人身边。」

沉默。

一秒。

两秒。

三秒。

就像是时间定格在了这里一样，伊丝松开了卡米拉。

深吸了口气，如同在给予审判结果，伊丝缓缓开口。

「既然如此……好吧。」

「……」

就像触电了一般，原本双目无神的卡米拉全身一震，猛然抬头，如同掉落井底的人看见光芒那样，噙满泪水的眼睛里满是不可思议。

「姐姐……大人？」

「卡米拉能自己说出想要的东西，我的目的就已经达到了，如果卡米拉想要得到确切的结论，那么——从现在起，卡米拉不再是人偶，我不会将你卖成奴隶，你也可以一直遵从自己愿望跟在我身边。」

瘫坐在原地，卡米拉怔怔注视着伊丝澄澈的蓝色双眸。

「啊……」

眼睛瞪大了一些，嘴唇颤抖着，眼泪再一次填满卡米拉深潭般的红色眼眸，顺着脸颊滑落到地面，只不过这次多了从未有过的感动。

「啊啊啊啊啊啊啊啊！」

转瞬间，低声的呜咽变成了嘶喊般的嚎啕大哭，那是没有任何目的的，只是为了发泄内心感情的哭泣。

伊丝蹲下身，抱住卡米拉的头。

「回去吧。」

「呜……呜，好的，姐姐……大人。」

对身后连忙跑出来的娼馆负责人回以『闭嘴』的目光，伊丝搀扶起站不稳的卡米拉，一步步走出娼馆。

初冬冰冷的空气让人全身一紧，与往常的任何一个冬季一样，夜晚寒冷而死寂，只是今天有了些许不同。

伊丝看向大口喘息着，在自己搀扶下努力向前走着的卡米拉，尽管后者全身被泥土与泪水掩盖，可却有了过去从未有过的光彩。

毫无预兆的，伊丝感到脸上一凉，她抬起头——是漫天飞舞的雪。

象征冬日的妖精在最契合的时机降临。

漫长的冬季，开始了。

第二章 增援（加更）

说到这里，伊丝疑惑的皱起眉，在前方距离自己约两公里的位置上，正上演着一群光点追逐另一群光点的戏码，最初伊丝以为是有贵族在进行狩猎，可拉近地图后却发现，其实是魔物在追逐人类。

「那萨麦尔呢？记得姐姐大人说过，您无法探知他的等级，他本人也承认堕天使没有等级的说法，可大陆上的所有生物都有等级存在，就连刚出生的婴儿与不具备魔力的普通生物都有1级。」

「也许恶魔族根本不是这个世界的生物吧，嘛，这只是我的个人看法，考虑到下级恶魔存在等级，说不定是世界出bug，忘记给堕天使加上等级。」

「bug……？」

卡米拉脸上浮现不解神色，由于是不属于这个世界的语言，因此读的时候发音也不够标准。

伊丝悄悄吐了吐舌头。

「不用在意啦，虽然不知道萨麦尔为什么要暗杀我，但不论他们来多少，我都会把他们绑起来送到佩西亚伯爵那里。」

「姐姐大人很有自信的样子。」

「当然。」

由于在意两公里外的追逐戏，伊丝再次瞥了一眼全知地图，结果却令她面色凝重起来——被追逐的光点比起之前减少了一些，而光点消失只意味着一种可能，那就是死亡。

「卡米拉，准备战斗。」

「是。」

原本的轻松氛围瞬间变得紧张，卡米拉立即从储物魔法中拿出魔法杖，伊丝也将冈格尼尔准备好。以光点的速度，用不了多久就会到自己与卡米拉面前，但那样就太过被动，哪怕不知道前方发生了什么，也必须令自己处于有利位置。

伊丝把手搭在卡米拉肩膀上，设定好传送坐标。

『高阶传送』

耳边响起人们惊慌失措的喊叫，紧跟着的是野兽的粗重喘息，一群有着冰蓝色毛发，体长超过两公尺的狼型魔物正追逐着一队马车，仿佛发现了自己速度上的劣势，一共七辆马车逐渐停下，彼此围成一圈，将商人与护卫包围在其中，每当狼群靠近时，马车围成的圈内便会射出箭矢，留下一两条狼的性命。

而在逃窜路上的另一边，还能看见零散的几只小狼正在啃食落难尸体的场景。

除开这两拨势力，荒野上不再有其他生物出现。

「被魔物袭击的商队么……」

「姐姐大人，是冰原狼，这么多的数量，普通商队根本无法应付。」

「所以才会采取固守等待增援的方案吗？」

冰原狼的等级全部在7级左右，数量接近二十只，而商队护卫仅有不到十人，最高也才7级，更多的人只有不到5级，虽然现在凭借武器优势勉强保持均势，但等到天黑以后，情况就会急转直下。

「卡米拉，那边的小狼能交给你吗？我去把围住商队的冰原狼干掉。」

小狼的等级不到3级，体力也偏弱，虽说有三只，但卡米拉的战斗经验极为丰富，解决起来并不困难。

「可只有您一人……」

「没关系。」

朝卡米拉挥了挥手后，伊丝直接朝商队奔去。

之所以没有使用飞行魔法，是出于隐藏实力的考虑，在这个世界里，飞行魔法的使用条件极为苛刻，能使用飞行魔法的人都会被打上强大标签，而强大虽然可以避免麻烦，但也会招来一些更强大的窥伺。

现在的自己确实比普通人强大许多，甚至连堕天使都可以随手打败，但如何确认这个世界里没有与自己一样，同是穿越以后继承了强大能力的玩家？

如果对方是性格偏向善良的人，双方还有交流的余地，但如果是自恃实力强大而肆意妄为者，沟通起来就极为困难，伊丝自认不是被欺负到头上都不会还手的老好人。

当然，伊丝也不打算被这些无法确认其存在的东西束缚手脚，之所以隐藏实力，更多是为了避免生活上的麻烦，仔细想想就知道，如果许多人都知道自己很强的话，会出现什么结果——无数想要变强的人找上门来拜师，姑且不说自己根本没东西可以教给他们，首先自己不喜欢出席有着许多人的场合，比起出名，还是低调的随心所欲的生活更好。

何况隐藏实力也不会影响自己的生活，为此，伊丝在出发前特意与卡米拉商议过设定。

自己是一个名叫伊丝，等级只有10级的富商子女，因为家道中落，所以和妹妹一同出来谋生——原本觉得身高和外貌都比较成熟的卡米拉来做姐姐更合适，但因为卡米拉不论如何都改不掉「姐姐大人」的称呼，所以伊丝只能继续担任姐姐的角色。

尽管这令姐控的伊丝相当遗憾。

「不要随便放箭！等那群畜生靠近以后听我指挥！坚守足够时间，等其他商队帮忙！」

「老板，他们又来了！」

「等！让他们再靠近一些！弓箭用完我们就完了！」

在怒吼声里听见了熟悉的声音，奔跑中的伊丝不禁苦笑，没想到会在这里遇见尼克斯，当然，这里得装成陌生人，现在的自己并不是吸血鬼。

「稍微玩点大的吧。」

站在不会被冰原狼发现的位置，伊丝朝冈格尼尔注入魔力，虽然冈格尼尔本身只有一个追踪目标的效果，但在自己力量的加持下，却是相当顺手的武器。

将目标选在狼群最密集的一百公尺处，伊丝猛然投出积蓄满魔力、枪身爆发出刺目红光的冈格尼尔，紧接着，在狼群还没有反应过来前，长枪从侧面贯穿三条冰原狼的身体，直接没入另一端的泥土中。

「嗷呜！」

在这样的攻击下，狼群很快便发现伊丝的位置，而商队中的人也看见了伊丝。

「那边的朋友还请留步片刻！在下必有重谢！」

「这不是当然的吗。」

低声喃喃了一句，伊丝准备从地上捡起几块石头作为武器，但考虑到光用石头就击败狼群似乎有些骇人听闻，伊丝便收回了如此想法，转而从仓库中拿出一柄装饰用魔法杖。

「还是用这个吧。」

轻轻挥了挥，伊丝绷紧面部表情，如临大敌般看着袭来的狼群。

第四章 堕魔者（加更）

「话说回来，卡米拉知道怎么训练魔物吗？」

「不知道，但可以从魔物使那里学习驯化方法，经营酒馆是一个长期过程，所以在有空闲的时候，我可以慢慢学习。」

看着将狼崽抱在怀中的卡米拉，伊丝顺势坐在旁边一个没人的马车车辕上，现在两人都穿着平民服装，不用担心弄脏衣服或者把衣服刮破。

「又是拜托卡米拉啊……我也跟着一起学习好了——啊，说起来，这个世界有学校这种东西吗？」

「姐姐大人是说魔法学院吗？那是大城市才有的设施，一般只有贵族子女才有条件进去学习。」

「这样么。」

其实自己想说把卡米拉送进学院，体验一下学院里的生活，只不过以卡米拉的性格，恐怕很难融入其中，伊丝收回了到嘴边的话。

卡米拉也跟着坐到伊丝旁边，视线瞥向附近来回收拾着货物的人们，大抵是外貌过于出众的缘故，每当商队护卫路过坐在车辕上的两人时，都会忍不住多看两眼。

「姐姐大人想去学院吗？」

「那里已经不属于我啦，我可不想和一群十来岁的小孩在一起学习，而且魔法的话，现在就已经够用了，生活魔法可以交给卡米拉解决。」

虽说学院的生活令人向往，可自己已经过了那个年纪，就算重新回到学校，也只会感到格格不入。

伊丝不禁回想起毕业多年后路过母校时的场景，虽然富有活力的学校与学生都没有改变，可自己却只剩下陌生感，仿佛有一条无形的沟壑拉开了距离，那一刻她深刻感受到自己已然成熟。

「说的也是，如果姐姐大人学会生活魔法，我就没有作用了。」

「别把话说的那么残忍啊，我也是会偷懒的，嗯，不如说天生就很懒惰。」

只有在收集血液时会提起热情。

继续闲聊了一阵后，尼克斯终于将商队的损失清点完毕，此刻太阳已然西沉，繁星逐渐显露在旷野，商队开始原地驻营，失去同伴的人们低垂着头，席地而坐，沉默的食用干粮。

「恩人小姐，请问该怎么称呼您？我叫尼克斯，是往返于赫尔斯王国与尼鲁教区的商人。」莫约四十岁，衣服上满是灰尘的尼克斯来到两人面前，手中还拿着水壶和布袋，「在野外生火容易招来魔物，所以只有这些不成体统的食物，等到了城镇以后，在下一定会好好招待两位小姐。」

伊丝跳下车辕，接过商人递来的干粮。

「叫我伊丝就好，你应该认识卡米拉，就不用我多介绍了吧？我姑且是富商的女儿，这次出来是为了找一些谋生的出路。」

「谋生的出路？可您应该不差……不，如果您不嫌弃的话，我可以替您在城镇里找一份文书类的工作，城防军一直在招募识字的人，那里薪酬比较合适，而且很安全。」

「不需要，姐姐大人有自己的打算。」

代替伊丝，卡米拉严肃的拒绝了尼克斯。

尼克斯精明的脸上浮现苦笑，卡米拉和伊丝一起救过他的女儿，早在尼鲁城时就已经认识，自然不会对卡米拉的态度而生气，不如说，如果卡米拉使用敬语的话，尼克斯一定会惶恐不已。

「是我自作多情了。」

「我的事情并不重要，尼克斯先生才是，为什么会被冰原狼盯上？」

「这得从我们经过上一个村庄时讲起，」尼克斯脸上多了一抹灰暗，「原本我们只是打算在那个村庄里休息一晚，没想到刚好遇见王国的卫兵盘查堕魔者，以前这种时候，只要给卫兵塞一些钱就能不让他们找麻烦，可偏偏这次出了问题。村庄里藏匿了一群堕魔者。两方发生冲突，战斗很快波及到我们驻扎的位置，为了不被卷入战斗，我们只能连夜离开村子。」

「然后在夜晚迷路，遇见盘踞在荒野的冰原狼？」

卡米拉在一旁补充。

尼克斯脸上的苦涩更多了一分。

「是的，和卡米拉小姐说的一样，我们在黎明前遇见了冰原狼，之后就被一路追赶到这里，中途为了加快逃跑速度，我们丢弃了许多货物，但即便是这样，整个车队也有五成的人战死，一成失踪……大概都成了冰原狼的食物吧，总损失超过八成，该死的畜生。」

说到这里，尼克斯瞥向卡米拉抱着的冰原狼狼崽，眼睛里既有愤怒又有忍耐，大概是想把怒火发泄在冰原狼狼崽身上，但又因为卡米拉抱着，所以克制着不出手吧。

伊丝连忙转移话题。

「堕魔者？那是什么？」

「伊丝小姐不知道吗？这是连小孩子都知道的恶魔一样的存在。」

「你是在说姐姐大人连小孩子都不如么。」

「不……绝没有那个意思。」尼克斯擦了擦额头的汗水，卡米拉刚才散发的不祥氛围令他发自内心的生出怯意，赶紧把对话拉回正轨，「堕魔者是指拥有特殊能力的一群人，他们不会咏唱魔法，也没有学习过魔法咒文，却可以使用特定的魔法。」

「那不是没有任何问题吗？」

「是的，如果仅仅只是这样，反而会被当做强大的实力者培养，但堕魔者拥有力量的同时也会付出代价，每当堕魔者使用魔法，他们身上就会长出暗红色的、和蛛网一样的纹路，当这样的纹路遍布全身时，堕魔者会失去理智，自身力量也会被放大到极限，无差别的攻击周围人，所以堕魔者被视为不祥的象征。」

伊丝微微皱起眉。

「那只需要让堕魔者在能力即将暴走的时候，停止使用能力不就好了？」

「确实，过去有人这么提议，但并非所有堕魔者都会遵守，为了眼前的利益，他们甘愿冒险。比如穷苦人家的孩子，如果有贵族对他许诺，只要让能力在特定位置暴走，就会给予他的家人一大笔金币，这样一来，就有了违反规则的堕魔者。」

「呜……」

伊丝的轻哼并没有让尼克斯停下叙述。

「而且这还不是最让人恐惧的事情，当普通人和堕魔者待在一起时，普通人也有可能感染为堕魔者，而部分堕魔者的魔法并不是他想控制就能控制，比如天生会令周围升温的魔法，只要他还活着，周围的空气就会变热，从而使印记不断增长，直到长满全身，陷入暴走的一天到来。

您知道，这已经相当于绝症，所以大家都憎恨着堕魔者，不让堕魔者靠近自己。」

第十章 克拉肯之眠（加更）

之前的随性就像是装出来的一样，光头男性脸色立即凶恶了起来，以至于伊丝联想到电影里的地头蛇。

「你们这些小鬼，还不快滚出去！」

一边怒吼着，光头男性一边骂骂咧咧的走上楼梯，轻车熟路的样子明显已经做过许多次。

被留在原地的尼克斯连忙弯腰赔笑。

「伊丝小姐，让您见笑了，那群小孩恐怕用了这里的床铺，不便您今晚使用，我们还是去下一家吧？」

「不必，我从一开始就没打算继续用这里的家具。」

翻倒在地上的桌椅早已因年久失修腐败不堪，加上地板上的血迹，伊丝有种想把这里大修一遍的念头。要正式投入使用，哪怕有卡米拉的清洁魔法，购置桌椅与招募人手也至少需要一周时间。

查看了一周，确认没有危险后，卡米拉走到尼克斯面前询问。

「这间酒馆为什么关闭？」

「我不太清楚，但以前和达克喝酒的时候听他说过，好像是因为客人过少，加上经常被亚人以各种理由收租，所以就转手了。」

「那这里的血迹是？」

「是以前酒店老板与亚人起争执时留下的。」

从二楼回来的光头男性一边下楼一边说，手中还拧着一个莫约六、七岁的兽人族男孩，即便男孩不断挣扎，试图逃跑，也还是没能挣脱光头男性的铁腕。

「不过小姐可以放心，这间酒馆里没有发生过死人的事情。」

「那就好。」

伊丝松了口气，哪怕自己现在有427级的实力，也还是惧怕鬼魅之类的东西，并不是担心无法战胜，而是心理上的害怕。

很快，她的视线被男人手中的男孩吸引。

「这是……？」

「擅自闯进来的亚人小鬼，小姐不必给他好脸色，这些家伙只会得寸进尺，今天给他一枚铁币，明天就会来找你要铜币。」

「是么。」

没有理会伊丝的话，男人径直走到门口，一脚将男孩踹走。

「快滚，别让我再看见你。」

「达克先生死后一定会下地狱。」

一瞬间，伊丝以为是自己在说话，但回过神后，发现说话的人是卡米拉。

卡米拉其实有毒舌属性吗？

伊丝眨了眨眼，但并没有指出来，这似乎是卡米拉第一次主动与陌生人说话，算是了不起的进步。

光头男性并没有在意，仿佛什么也没发生的拍了拍手。

「干我这行就得狠心一点，两位小姐要不要去地下室和上面看看？床是不能用了，但房间还保持原样，只需打扫干净重新购置家具就能开张，如果需要帮工的话，我可以帮忙联系，不过同样得出手续费。」

「那就麻烦达克了，我决定买下这里，一共51枚金币，帮工的手续费等找到以后再给你。」

「呵呵呵，意外精明的小姐。找店员的手续费就免了，作为代价，以后我到这里喝酒免费怎样？」

「做梦。」

代替伊丝，卡米拉冷冷的回答了达克，达克耸了耸肩，细细数着袋子里的金币。

「那么，这是酒馆的地契，更名手续已经提前备好，两位小姐只需要把手印按上去就完成了。」

「会得到城主的认可吗？」

在伊丝眼里，购买房产应该去官方盖章才行。

大概是得到了一枚金币的手续费，光头男性看起来颇为高兴。

「当然，建酒馆时就已经给城主出过钱，后续买卖是个人行为，上面只管收税。地契的真实性可以让尼克斯鉴定，天色已经到晚上，两位小姐，我就先告退了。」

对三人挥了挥手后，达克直接走出了酒馆。

「尼克斯，时间不早了，你也回去吧，商队还在等你。」

「这份地契……」

「不用鉴定了。」

「伊丝小姐这么说的话，好吧，如果您遇见什么问题，随时都可以找我或者达克，那家伙只是看起来粗心大意，实际上比我还精明。」

「嗯，我会的。」

尼克斯犹豫了一会儿后，将一个布袋放到柜台上，声音听起来似乎是金币。

「那么，在下就不叨扰您和卡米拉小姐了。」

很快，尼克斯也离开了酒馆，偌大的房间只剩下伊丝与卡米拉两人——还有被卡米拉拴在门边的两只狼崽。

由于已经入夜的缘故，周围并没有多少人声，如果是过去，像这样与卡米拉独处一个昏暗房间里的氛围，一定会让伊丝想入非非，不过现在到处是灰尘与蜘蛛网，她实在没有那个精力。

「姐姐大人，先从一楼开始打扫吗？」

「不了，先打扫二楼的房间吧，今晚就住在二楼。」

虽说自己没有刻意购买木床，但原来在『Ragnarøk』的时候，游戏里就有各式各样的床铺，之前在清点仓储物品的时候，伊丝发现有一件叫做『克拉肯之眠』的床铺，可以让睡在床铺上的人永久增加1点魔抗值，每十天起效一次。

对魔抗值已经超过五位数的自己来说，克拉肯之眠十分鸡肋，可对魔抗值只有两位数的卡米拉而言，就是异常珍贵的道具。

等到两人踩着仿佛随时会垮塌的木质楼梯来到二楼后，正如达克所说的那样，房间里的床铺明显无法再使用，不仅发霉变黑，还有一股混合了尿味、汗酸味以及野兽臭味的味道，兽人之所以不被人喜欢，似乎就有兽臭的原因。

「呜哇……真亏他们能住在这里啊。」

「对他们而言，只要有一个可以避风的地方就足够了，姐姐大人，可以开始清扫了吗？」

「嗯，床我会收进储物魔法然后丢到外面，卡米拉打扫地板和墙壁，今天只要腾出一个——不，两个房间就行。」

「是，——『清扫』。」

伴随卡米拉的咏唱，房间里吹起一阵混杂了点点白色光辉的微风，每当微风与墙壁或者地板接触时，墙壁与地板就像是被橡皮擦擦过了那样，只需几息时间便化为原本的原木颜色，仅仅用了不到十分钟，房间内的蛛网与灰尘就消失不见，之前那些难闻的味道就像从来没出现过一般，房间里流动着木头的香气。

将脏兮兮的床收进仓库，伊丝用步子稍微量了下距离后，将足以容纳四五个人一起睡上去的『克拉肯之眠』放在房间中央。

接着，整个人愣在原地。

克拉肯之眠如同其名字一样，是一个床头处有着可爱章鱼头装饰，整个床由章鱼触手组成的道具，更让人难以接受的是，这些触手并非死物，而是上下舞动的活体，当Q版章鱼头上转动的眼睛发现站在旁边的伊丝后，顿时张开无数触手，如同在呼唤伊丝快睡上去一样，刚好留出等同于伊丝身高的空间。

第十一章 监视者

「呃……」一瞬间联想到成人向漫画中的各种画面，伊丝变的尴尬起来，「这个是……」

「姐姐大人准备的床总觉得有些……奇怪。」

尽管嘴上是这么说，但卡米拉并没有露出畏怯表情，相反，还直接走到了床边，而可爱章鱼头在看到卡米拉走进后，又立即空出了相当于卡米拉身高的空间。

必须要说的是，克拉肯之眠只是看起来向成人向漫画中的主角，事实上既不会分泌粘液，也没有太强的自我意识，非要说的话，性格和训化后的犬十分相似，不仅会在适当的时候按摩全身，还能调解温度，只是因为伊丝从没用过，所以不知道内情。

看见卡米拉准备坐到床上，伊丝连忙把卡米拉拉开。

「不不，这只是个意外，床的话应该有更好选择——嗯，我现在就去买，卡米拉先去打扫其他房间。」

「可以倒是可以……但以后买东西之类的小事可以交给我吗？」

「完全没问题。」

对没看过成人向漫画的卡米拉连连点头，伊丝迅速关上房门，然后趁着夜色跑出酒馆。

◇

「真是的，居然遇见这种事。」

走在回家路上的伊丝咋了咋舌，异世界里没有提前做好成品床的习惯，通常都需要提前打招呼订做，因此伊丝没能买到床铺，迫于无奈之下，她只能去附近的旅店里找旅店老板买下客人会用到的床铺，当然，是连带着被褥以及其他床上用品一起购买，两张床铺一共花了七枚银币。

除此以外，考虑到酒馆需要引进新的桌椅板凳，伊丝在离开木匠工坊之前，还订购了一批不那么高档的桌椅，据经营者说，要完成订做的座椅一共要花一周时间。

「说是这么说，克拉肯之眠是少有的永久增加个人属性的道具，回去以后还是试探一下危险性吧，如果只是看起来不容易让人接受，实际上无害的话，还是有继续使用下去的必要，卡米拉的等级太低了。」

虽说有自己在旁边，就算遇见危险也可以保护卡米拉，可如果能给卡米拉增加实力的话，当然还是给卡米拉提供机会更合适。

一边想着这样的事情，伊丝一边皱起眉，从出门时她就觉得自己被什么东西盯上，起初这种感觉并不强烈，但现在已经到了无法忽视的地步。

她下意识看向周围——被两层房屋夹成的小巷里漆黑一片，到处堆砌着废弃木箱、竹竿以及木板之类的杂物，污水肆意流淌，发出阵阵臭味，偶尔还能听见窸窸窣窣的响动，凭借吸血鬼优秀的夜间视力，可以看见聚集在墙根的老鼠正四处逃窜。

勉强能让两人并行的小巷里没有其他人。

一边维持缓步行走的模样，伊丝一边打开全知地图。

「什么也没有吗……难道是我的错觉？」

拐过一个巷口，伊丝选择躲在墙根的隐蔽处，等待可能出现的跟踪者，虽然也许是自己的错觉，但这里不是安全的乌托邦，而是危机四伏，被饥饿笼罩的异世界，小心谨慎总比粗心大意强。

仅有风声的安静过去了近十分钟，依旧没有任何响动。

看来是自己想多了。

伊丝松了口气，独自走夜路确实容易产生身后有人的错觉。

然后。

啪。

肩膀上传来被人拍了一下的触感，全身的汗毛顿时竖起，皮肤也跟着泛起一层鸡皮疙瘩，在这种时候任何犹豫都会要命，没有丝毫迟滞，伊丝转过身，没来得及看身后的人是谁，立即用足以破城的力量，以手肘击打向后方。

肉体接触的沉闷声响，紧接着是骨骼碎裂的咔嚓声，再然后是某种金属物品摔在地上的声音。

「呜啊啊啊……」

被打飞的男人捂着肚子发出痛苦呻吟，不断在地上翻滚。

只是个想要搭讪的男人。

伊丝微微皱眉，自己有些紧张了，换在平常，不会用这么大的力气。

当然，伊丝也没打算治好这个男人，单以现在的时间点和场合，就算女方不同意，也只会被男人用蛮力带走吧，从男人身边落下的小刀看，如果自己反应再慢一些，说不定会被男人用刀具威胁，对于这样的人没有给予同情的必要，不如说，自己这是在消灭害虫。

从口袋里摸出一枚找剩下的铜币，伊丝随意丢在地上。

「这是给你的教训，下次会把你送到巡逻队面前。」

没有等待男人回复，伊丝径直走向酒馆。

第十二章 濒死的女孩（加更）

再次穿过一条小巷后，伊丝的行进速度放慢了一些。

眼前的景象与之前相比发生了很大变化，小巷里到处是歪斜着的人，他们或躺或坐在地上，无力的低垂着头，如果不是胸口还有起伏，伊丝甚至会把他们当做尸体。

在来酒馆之前，伊丝便看到过这一幕，据光头男人达克所说，生活在这条街上的人不是血族便是奴隶，因为主人没有提供住所，所以才会到这里躲避刺骨寒风，由于长期处于饥饿状态，有的人只剩下一副外皮包裹着的骨骼，枯瘦而缺乏生机的模样让人触目惊心。

尽量不去在意他们，伊丝仰着头走过小巷，如果自己手里有吃的东西，大概会分一些给他们吧，但自己手中并没有肉串之类的食物，仓库里除了血液以外就只有不易长期储存的生肉。

以后或许可以把酒馆的剩菜剩饭带到这里，如果让这些人意识到自己的好意，就能掌握一股无形的力量，他们虽然不能替自己战斗，但绝对是收集情报的好手——除了意志不坚定。

花了近十分钟，伊丝终于走到酒馆所在的街道，比起之前来说，这里躺在路边的奴隶少了许多，还能看见几个正在走动的人影。

然后。

肩膀上再次传来一阵触感，不过这一次伊丝没有再直接动手。

又是搭讪的吗……

她回过身，准备好好给对方一个教训，但映入视野的人却令她把到嘴边的话又收回去。

是一个穿着破烂，光是杵着拐杖就费劲力气，眼眶漆黑一片，不断伸手探路的女孩。

尽管对方没有眼球的模样十分恐怖，伊丝还是忍着想要后退的欲望发问。

「那个……迷路了吗？」

「救……救……」

「什么？」

发现有人回应，女孩全身一震，嘴唇嗡动着想说什么。

「我不想……死……」

扑通。

说完这句话后，如同用尽了全身力气，女孩直接软倒在地上。

伊丝连忙将女孩扶起。

「喂、喂！」

没有回答，伊丝看向女孩的状态栏——女孩的生命值只剩下不到10%，并且还在逐渐降低。

「事后可要赔偿治疗费用啊。」

如同在劝说自己，伊丝抱起散发着腐烂鸡蛋味道以及血腥味的女孩，快步走向刚刚买下的酒馆。

◇

踏着发霉的楼梯，伊丝来到酒馆二楼，由于卡米拉正在打扫房间，原本漆黑一片的房间走廊上正亮着魔法灯，门口还有盛放了脏水的铁桶以及打湿的拖把。

听见脚步声，房间里的卡米拉连忙走出来。

「欢迎回来，姐姐大人。因为魔力不够，所以剩下的房间只能——」话说了一半，刚刚走出房间的卡米拉便愣在原地，视线锁定在伊丝手中抱着的女孩上，「姐姐大人，这是？」

「路边捡到的。」伊丝耸了耸肩，「虽然很不好意思，但可以麻烦卡米拉帮忙治疗吗？这孩子伤的很重。明明看起来只有不到12岁，到底做了什么才变成这样……」

忍不住多看了一眼伊丝横抱着的女孩，卡米拉面露复杂的点点头。

「我知道了，把她交给我吧。」

「嗯，拜托了。」

说是拜托卡米拉，实际上伊丝并没有离开，刚刚买到的床在这时候起了作用，两人先是在床上铺了一层即便弄脏也无所谓的床单，然后将女孩放到床上，由懂得医术的卡米拉检查伤势。

「左眼从很久以前就被挖去，右眼似乎是不久前才失去，右手和右脚的肌腱被割断，脚踝和部分手指也受到了粉粹性殴打，而且患有严重的寒疾，同时还是堕魔者，不可思议，受了这种程度的伤，究竟怎么活到现在。」

「还有救吗？」

对面卡米拉的结论，伊丝直接问出了最关心的问题，现在女孩已经昏死过去，全身如同树枝般瘦小，头发乱糟糟的卷在一团，破破烂烂的衣服上到处是发黑的血迹，青紫色的淤痕在半裸的身躯上随处可见，实在很难想象女孩之前到底遭遇了何种对待。

卡米拉沉默了一会儿，像是在斟酌语言，然后摇了摇头。

「如果是在血族，可以用『生命激发』以消耗大量生命力为代价救回来，但这里没有会用『生命激发』的人。」

「神殿呢？把她带到教会的神殿里……」

「她不仅是半精灵，还身为堕魔者，最好的结果也只会是被神殿赶出来。」

「啧。」

伊丝皱起眉，不满的咋舌。

「姐姐大人，她对您有什么特别的意义吗？」

「没有，只是在路边遇见，然后让我救她。」

「那么，我建议给予她没有痛苦的死亡。虽然我不相信堕魔者会传染的传闻，但收养一位堕魔者对我们并没有好处，尤其是她的堕魔者纹路已经蔓延到全身，随时可能暴走，另外，我在她小腹位置发现了奴隶刻印，她可能是失去了利用价值而被主人抛弃的奴隶。」

说话的同时，卡米拉有序的将治疗道具一件件收进医疗箱，明显没有要继续下去的意思。

「收养被抛弃的奴隶会有各种各样的问题，即便是被抛弃的奴隶，只要奴隶刻印还在，奴隶就依旧属于原主人，假如您收养她的事情被原主人知晓，原主人会以侵占他人财产的罪名要求您赔偿。

我知道姐姐大人有将她救回来的能力，但她对您的作用远小于可能招来的麻烦，即便您救她一命，在堕魔者印记遍布全身的现在，她的时日也不多了。」

「没有能让堕魔者印记消退的魔法或者药物吗？」

「没有，即便是最上级魔法药『女神的庇佑』，也不能使堕魔者印记消退。」

「如果把有堕魔者印记的皮肤切掉呢？」

「即便切掉皮肤，新长出来的皮肤上也还是会有印记，堕魔者是无法治愈的绝症，」

卡米拉站起身，面无表情的从储物空间里拿出短刃，只要将其插^入半精灵女孩的心脏，女孩就会永远离开纠缠她许久的痛苦，前往另一个世界。

「那么，姐姐大人，还请让我把她带到后院，您就当做没有遇见过这位女孩。」

「等等，让我尝试一次。」

「可是……」

卡米拉明显想说什么，但伊丝抢在卡米拉之前开口。

「如果失败了就按照卡米拉的做法。」

就算被说是爱管闲事或者善良过头也无所谓，自己现在就是有着要救这女孩一命的想法。倘若自己没有能力拯救她或者女孩没有向自己求助，还可以说无可奈何或者不关自己的事，但现在两种条件都有，良心不会允许自己眼睁睁看着女孩死去。

「如果姐姐大人这么说的话……好吧，我去下面烧水。」

「嗯。」目送卡米拉离开，伊丝望着呼吸轻到可怕的女孩，深深吸了口气，「可别就这么死掉了啊。」

第十三章 阿伊莉斯

先把衣服脱掉吧。

必须要直观的看到伤势。

如果治疗对象是卡米拉，伊丝或许会不好意思，但躺在床上的是一个脏兮兮的、体型瘦小、只有十二岁左右的女孩，会产生别的想法才是犯罪。

用小刀划开女孩破旧不堪的衣服，伊丝一只手抬起女孩背部，另一只手将变成破布的衣服扯出，一具沾满血污、散发着酸臭味道的躯体顿时出现在眼前。

如同卡米拉说的那样，女孩的右手手腕与脚踝处被打的朝外反曲，软趴趴的垂下，仿佛只有一层皮连接两个部位。

「还真下得了手啊……」

蓝色的眼睛里闪过不忍，伊丝微微皱眉。

「先治好再说吧，『高阶治愈术』。」

将原本可以点亮天空的金色控制在掌心范围，伊丝从女孩的头部开始，缓缓向双脚移动手掌。

粉红色的肉芽开始蠕动，女孩身上皮开肉绽的地方顷刻间恢复，只要是伊丝右手笼罩过的地方，所有伤痕都消失不见。

这一点在伊丝的意料之中，或者说，就算『高阶治愈术』失败了也没关系，只需像一开始救助商人尼克斯的女儿时一样，将『米斯特汀之恩赐·最下级』洒在女孩身上也能治好。

伊丝在意的是堕魔者印记。

既然说堕魔者是无法医治的绝症，那么自己身上的印记究竟是因为什么而消失？哪怕自己替换了伯爵长女的灵魂，存在于肉体上的堕魔者印记也没理由不见，一定有某种未知的外力在起作用。

这样下来，哪怕自己不知道未知的外力是什么，也能肯定堕魔者并非无法医治的疾病，只不过医治方法不被人知道，或者治疗条件极为苛刻。

而只要能被归到疾病一类，事情就有了解决头绪。

「首先是尝试解除负面状态么。」

堕魔者的状态栏上会有『堕魔者』的字样，所以伊丝最先想到的是用技能解除负面效果，虽然状态栏上的显示不一定都是负面状态，但可以肯定，对于一个等级不到10级的正常角色来说，状态栏上应该什么也没有。

「如果有『大天使之吻』，作为最强的解除状态技能，大概可以轻易清除堕魔者印记吧，但那是八百级才能学习的技能……现在的我就算用『温蒂尼的低语』，也不一定能消除『堕魔者』状态。」

而且即便是有『大天使之吻』，伊丝也不能肯定自己可以消除堕魔者印记，这里是现实，而非游戏，此前伊丝尝试过用魔法治疗感冒，但使用了各种治愈魔法都没有效果，最后还是卡米拉熬煮的千冬草才让自己恢复健康。

从那时候伊丝就隐隐有预感，如果是病毒性或者细菌性疾病的话，自己的治愈魔法大概无能为力，当然，有能够医治大多数疾病的千冬草在，哪怕千冬草的价格较为昂贵，伊丝也毫不担心，自己是转生成了贵族而非平民，既然有先天优势，自然得好好利用。

「但愿不是病毒或者细菌，『温蒂尼的低语』。」

这一次不再是光芒，而是一团淡蓝色的粘稠状液体，当伊丝将它召唤出来时，这团液体就像是有生命般，主动将身上被暗红色纹路填满的女孩吞噬其中，可以看到女孩身上的污渍正以极快速度消失，暴露出其下缺乏血色的苍白肌肤。

站在床边的伊丝再度皱起眉。

「这种像小树枝一样的四肢真的能支撑起身体么……」

就算自己将女孩救活，不在床上静养几天的话，女孩也不可能站起来，联想到女孩最开始杵着拐杖伸手探路的样子，伊丝从喉咙里发出低沉的闷哼。

任谁看见这副样子都会升起同情。

如果女孩的奴隶主就在自己身边，自己大概会直接出钱把女孩买下吧。

毫无疑问，将女孩虐待成现在这样子的人就是她的主人。

也许人类比吸血鬼更像吸血鬼。

哪怕是伯爵长女，在虐待的最后都会给予对方痛快，而不是像这样长久的让人处于饥饿，用漫长的时间熬煮奴隶，更不用说虐待对象还是伯爵长女不屑于欺负的未成年的、没有反抗能力的女孩。

伊丝自认不是种族主义者，但今天看到的景象实在让她不敢恭维。

为了能更仔细的看见女孩身上的变化，伊丝再次使用光魔法，让房间里的灯更亮了一些。

光线透过淡蓝色液体，令伊丝松了口气的是，女孩身上的堕魔者纹路正逐渐消失。

「这样算是治好了吗？」

看来以后有了应对堕魔者印记的方法。

不过为了避免麻烦，伊丝并没有打算把这件事宣扬出去，至少现在不会。

「有机会的话，再用仓库里的低等级药物试试吧，如果那些低等级药物也能削减堕魔者印记，就说不定多了一条赚钱的路。」

低等级的药水自己要多少有多少，即便从现在开始把低级药水当水喝，一直喝到自己老死，也不会有喝光的一天。

这时候伊丝不由得庆幸自己这个仓鼠型玩家的癖好，不论什么东西，只要可以丢到商店里卖钱，就总是会捡起来不舍得丢掉。

「唔嗯……」

床上的女孩皱起眉发出一声轻哼，脸上流露出痛苦神色，而此时堕魔者印记已经从女孩的头部消退到胸前。

应该是感到憋闷吧，只要再使用几次『温蒂尼的低语』，堕魔者印记就彻底消失了。

挥了挥手，解除让女孩感到憋闷的『温蒂尼的低语』，伊丝突然发现女孩脖子上挂着一枚金属牌，似乎是类似护身符的东西。

在好奇心驱使下，伊丝弯下腰，对着光源翻看金属牌上的内容。

并非是赫尔斯王国语，而是尤弥尔教国语言，上面只有简单的几个字。

阿伊莉斯。

第十五章 两种能力的堕魔者（上）

离开了玛丽所在的房间，伊丝与卡米拉一起走到酒馆一楼，整个酒馆一楼除了柜台与摆放桌子的地方外，还连接着可以置办菜肴的厨房与后院，只是因为长久没有打扫，和酒馆的其他房间一样，厨房里到处落满灰尘。

「咳咳，连厨房也被附近的流浪者光顾过吗。」

被灰尘呛的咳嗽两声，伊丝用袖子捂住口鼻，好在现在是冬天，如果换做天气炎热的夏季，不足两公尺高的狭小厨房肯定又闷又热。

卡米拉立即拿出魔法杖开始咏唱清扫魔法，和昨天一样，夹杂着点点白色光辉的微风吹过房间，很快将灰尘卷携走，顺着小窗吹到后院。

拜此所赐，伊丝放下了捂住口鼻的手，开始检查厨房内的器具，按照光头男人达克的说法，酒馆里的一切东西包括厨具、装饰品在内，都已经是自己的东西。

「把锅带走可以理解，为什么连橱柜里的碗都不见了啊。」

「大概是觉得碗属于值钱货，所以就带出去看看能不能卖钱吧，只要是能交换到食物的事情，那群人都会努力尝试。」

说话的同时，卡米拉开始收拾屋子里的杂物，清扫魔法只能扫除灰尘以及木屑之类的小物件，像是树枝与破布这类物品，只能靠手捡起来。

「姐姐大人打算把她——玛丽留到什么时候？」

「至少等她身体恢复成能独立生活的模样吧，如果她想留在这里的话，正好可以做酒馆的帮手。」

「但她隐瞒了什么秘密，她的眼睛不像正常人的眼睛，至少应该问清楚她的底细，以免对您产生不利。」

「嗯，我会的。」

只是看玛丽刚才的表现，那只红色的眼睛或许给她带来了不少严苛对待，一时半会恐怕问不出什么，人们会本能的隐瞒对自己不利的信息，这一点伊丝十分清楚，即便自己问起，玛丽也不一定愿意告诉自己答案。

在两人合力下，空间狭小的厨房很快被打扫干净，不得不说，除了料理以外，卡米拉在家务技能上绝对是满分，当伊丝刚擦完砖块堆砌成的灶台后，卡米拉就已经把其他所有地方打扫了一遍，只需摆上干净的厨具，整个厨房便焕然一新。

虽然两人身上都没有可以放到灶台上的那种大锅，但好在厨房角落摆着小型火炉，算是解决了没有地方做饭的问题，当然，由于异世界里缺乏调味料，伊丝做出来的食物仅仅只能果腹，并不算好吃。

像往常一样与卡米拉用过简单的早餐后，伊丝便带着盛放了面包片与肉汤的竹篮走上二楼，卡米拉则在一楼将废弃的桌椅丢到后院，定制的第一批家具将在这两天送来，所以得赶快腾出空间，伊丝仓库中的血液仅剩下五天存量，所以必须要提早开张。

当然，说是提早开张，伊丝也不觉得刚开张就能找到可以提供血液的熟客，因此她还思考了先通过其他途径补充血液的事情。

据卡米拉说，吸血鬼在极端缺乏血液的情况下不是失去理智就是晕厥过去，如果是后者倒还可以接受，有卡米拉在附近，随时都能关照自己，伊丝已经对卡米拉说过，如果自己晕厥过去的话，就随便找点动物血喂给自己充饥。

但假如是前者的话，伊丝实在难以想象自己会引发何种程度的灾难，就伯爵长女的食量，一次吸血最多可以把一个人类活活吸干，而倘若那时候卡米拉就在自己身边的话……后果不堪设想。

「最头痛的是卡米拉根本不会反抗啊……」

尽管伊丝已经尽可能不去在意，但最近也发现了，卡米拉的黏人程度上升了几个档次，在某些方面甚至和蕾菲娜她们一样，似乎在期待自己去吸食她的血液。

自己算是把卡米拉带上另一个极端了吧。

摇了摇头，将脑海里的杂念甩开，伊丝轻叩玛丽的房间门。

「还醒着吗？我要进去咯？」

在伊丝话音刚落下的时候，门里便响起一阵哒哒哒的脚步声，紧接着，伴随木门被打开，一位左眼蒙着白色绷带，身上披着被子的娇小女孩出现在伊丝面前。

才刚恢复就能下地行走了吗？联想到玛丽仿佛轻轻一握便会断掉的四肢，伊丝不由得好奇，但现在玛丽确实十分有活力的站在自己面前。

「主、主人大人，有什么吩咐吗？」

不知是寒冷还是紧张，有着一头漂亮栗色头发的玛丽有些口吃，牵动着嘴角勉强露出微笑，看起来有些谄媚的感觉，伊丝不禁联想到杂货店里为了讨好客人而停止吠叫的狗，现在的玛丽完全是那副样子。

以玛丽过去的生活环境，为了从主人那里讨得食物，谄媚笑容是必备技能吧，尽管伊丝觉得很难看。

「先进去说，不要把被子拖到地上了。」

「是。」

不过像这样因为没有衣服穿，披了一床被子在头上的模样反而有些可爱。

伊丝没有把内心想法说出来。

「玛丽应该饿了吧，我准备了一些吃的东西，之后有一些问题要问你，必须要如实回答，这会决定你之后的去留，虽然白养着你对我而言没有负担，但我也不会在身边留一个可能制造麻烦的机器。」

原本以为这番不留情的话会令玛丽露出失落表情，不过那似乎是伊丝的多虑，玛丽只是用十分热切的视线盯着伊丝放在床头矮柜上的竹篮。

伊丝叹了口气。

「先吃吧。」

意料之外的，玛丽并没有伸手，而是把热切的视线放在了伊丝脸上，小心吞咽着口水。

被这样一位稚气未脱的半精灵女孩盯视，伊丝不由得升起疑惑。

「怎么了？我脸上有什么东西吗？」

「没、没有。」

「不会是这些料理不合口味吧，如果想要粥或者牛奶的话——」

说话的同时，伊丝端起竹篮，准备走下楼更换菜品，但玛丽却连连摇头，声音里夹杂着急切。

「没有没有没有，只要有吃的我就很开心了。」

「那为什么不吃？」

完全搞不懂玛丽的逻辑，伊丝又重新坐回椅子，将竹篮放在矮柜上。

「我……我可以吃这些吗……这么奢侈的食物……」

原来是这么回事。

「没关系，这就是专门给玛丽准备的。」

仅仅只是白面包和普通的肉汤而已。

得到伊丝许可，玛丽蒙着白色绷带的脸上立即露出开心表情，将竹篮上的白布掀开，然后一只手端着盛有肉汤的碗，另一只手抓着面包，十分有气势的狼吞虎咽起来。

「别噎着了。」

「唔嗯，唔。」

仿佛这是一顿人间美味般，玛丽只是一个劲点头，面包数量以极快速度减少，那副模样让伊丝忍不住汗颜，以前浪费食物的时候真是太过分了。

吃到一半，就像想到了什么恐怖的事情，玛丽如同触电般突然抬起头来，畏怯的看着伊丝。

第二十六章 大受欢迎？

在全知地图指引下，伊丝很快找到了躲在小巷中的玛丽，如同惊弓之鸟般，当伊丝从背后轻轻拍玛丽肩膀时，玛丽直接原地蹦起来。

「咿！」

「玛丽，是我。」

「啊……吓死我了。」

手放在胸脯上，玛丽长长呼出口气，反射光泽的栗色长发跟着摇摆，脸上布满担忧。

「主人大人没有遇见危险吧？」

「没有，倒是替玛丽小小的教训了那家伙。」伊丝耸了耸肩，「接下来要去达克那里。」

「哦哦！这不是伊丝小姐吗？」

伊丝的话音刚落，一个爽朗的男性声音便从小巷中传来，两人下意识回过头。

来的人正好是光头男人达克，在他身边，还有一个身材矮小，有着绿色皮肤与尖尖鼻子的非人类种。

十分熟悉这种怪物的伊丝歪过头。

「哥布林？」

「嚯嚯，看小姑娘这样子，应该是第一次见到哥布林吧，居然不害怕我。」

尖锐的声音从长着胡子的哥布林老者嘴中传出，明明语气听起来十分慈祥，但表情却像是**的奸笑。

大概是自己成人向漫画看多了。

「为伊丝小姐介绍一下，这是经常在我这里打听有趣商品的商人，智慧哥布林，别看他是哥布林，但却是相当有头脑的一类，只要是被他看中的东西，大都会得到大卖。」

当达克说到『智慧哥布林』时，伊丝还以为这是哥布林的称号，但全知地图上却显示，这只哥布林的名字就叫『智慧的哥布林』。

应该是哥布林里的特殊文化吧。

伊丝的表情变得有些奇怪，总觉得之后还会有『笨哥布林』、『矮哥布林』这样的名字。

达克笑着看向玛丽。

「伊丝小姐带着的这位小小姐又是？」

「玛丽，刚认识不久的孩子。」

「原来如此。」

明明身上长满肌肉，达克却露出商人般精明的视线，上下打量着玛丽，并没有追问两人如何认识。

虽然玛丽没有认生，但伊丝还是主动上前继续话题。

「正好我有一批有趣的商品，需要达克帮忙看看。」

「能被伊丝小姐说有趣，想必是价值不菲的东西，请务必让我参见。」

「我也很有兴趣。」

一旁的哥布林也插入话题。

「那么就去达克先生的家里说吧。」

「乐意至极。」

◇

很快，四人来到达克的家中，达克在外街区有着万事屋的称号，许多人都会找达克解决问题，因此达克也就直接在不大的客厅里放上柜台，成立了正式的万事屋。

一屁股坐在柜台后的软椅上，达克朝伊丝、哥布林以及玛丽比出请坐的姿势，然后双手合握在脸前。

「伊丝小姐要拿出什么有趣的东西？如果我没猜错的话，伊丝小姐应该是想让我帮忙宣传吧？虽然我很乐意帮伊丝小姐的忙，但如果是会影响我名声的东西，还请恕我无能为力。」

「当然，我想卖的东西只是酒而已，不会损害达克先生的利益。」

伊丝把花了一上午时间提纯得到的蒸馏酒摆到桌上，由于是用木桶盛装，所以坐在座位上的众人不得不抬起头仰望。

然而比起商品，哥布林商人注意到的是另一件事。

「无咏唱？不需要做出抓取动作就能让物品出现在手中的储物魔法，我还是第一次见到。」

「只是储物魔法比较特殊而已。」

不着痕迹的结束话题，由于平时在卡米拉面前不需要遮掩，所以刚才大意了。

另一边的达克则把视线放在酒桶上。

「酒吗……记得伊丝小姐是从东边过来的人，如果是想推销血族的『血华』或者尼鲁教区的『圣甘露』的话……实在有些难办啊，这两种酒虽然有名，但在凯尔特城并不受欢迎。」

「为什么？」

对一切都充满好奇的玛丽追问。

另一边的哥布林商人捋了捋胡子代为解答。

「凯尔特城在大陆北边，里面生活的人既不像血族一样对寒冷有抗性，又不像尼鲁教区那样，有阿莱克西亚之塔调解气候，所以一年四季除了夏天外，都必须想办法暖身子，而血华和圣甘露都不够烈，即便味道不错，这里的居民也只是偶尔喝一次，与之相比，『剑王』虽然是被不够优雅的酒品，却连贵族都无法抵御其魅力。」

「正是如此，所以伊丝小姐，我恐怕无法帮到你。」达克面露遗憾，同时敲了敲酒桶的侧面，「而且听声音，这里面只有小半桶，即便是卖给贵族，也没有人愿意收别人喝剩下的酒。」

看着两人皱眉的表情，伊丝有种不知道该说什么好的感觉，事实上，当哥布林说『不够烈』的时候，伊丝就已经产生迫不及待打开木桶塞的想法。

强忍着不大笑出来，伊丝微笑着站起身。

「我带来的并不是『血华』或者『圣甘露』，而是一位神秘人提供给我的酒品，名为玛格丽特，倘若要比烈度，我想这个世界上应该没有比玛格丽特更烈的酒。」

有哪种发酵酒的度数能比提纯过的蒸馏酒更高？如果要求暖身的话，酒精浓度高的蒸馏酒不论如何也比发酵酒要强，即便觉得不够，伊丝还可以把提纯过的蒸馏酒再提纯一次，做出酒精浓度更高的酒品，可以说，蒸馏酒完美契合凯尔特城人的需要。

「玛格丽特？」

「最烈的酒？」

达克与哥布林商人一起挺直上半身，露出感兴趣的表情，达克更是站起身，从其他房间拿来几个喝低度麦芽酒时用到的大号木杯，啪的一声放到桌上。

「既然伊丝小姐说是最烈的酒，我这个常年混在酒馆的人就不得不品尝一番啊，只有自己亲自喝过，才有对别人推荐的自信。」

潜台词就是让伊丝打开木桶为众人倒满。

伊丝自然不会拒绝，不过在那之前，伊丝将桌上的大号木杯扫开，换成自己仓库里的小号玻璃杯。

「玛格丽特得用这种酒杯才适合。」

「这么小的酒杯根本不过瘾啊，倒是这种透明的玻璃应该值不少钱。」

达克小心翼翼的举起玻璃杯上下打量，不过却并没有兴趣，在他眼里，酒应该是大口大口灌下的饮料。

伊丝只能摊手。

「如果达克先生不论如何也要用自己的杯子，我也不会拒绝，只是事后可别怪我没提醒过，万一达克先生醉酒以后说了些不该说的话，我可是会用那些情报索要封口费的。」

「呵呵呵，我从出生到现在还没醉过酒，伊丝小姐真是有趣的人。」

放着达克不管，另一边不断嗅着木桶中酒液味道的哥布林早已迫不及待。

「伊丝小姐，不论什么酒杯，可以开始了吗？光是闻到这种芳醇的味道，我就知道属于上等佳品。」

「是是，马上就让两位满意。」

「主人大人，我也能喝吗？」

「不行，玛丽还太小，不能饮酒，回家以后我会给玛丽准备其他饮料。」

在制作蒸馏酒的时候伊丝就想过，如果玛丽想品尝蒸馏酒时，自己该怎么办，作为结论，只需做一些果汁之类的饮料交给玛丽即可，如果条件允许，或许可以把小苏打放进果汁，变成碳酸饮料。

当然，如果真的能复原碳酸饮料的话，伊丝也不介意做成酒馆的新商品。

当伊丝为达克以及哥布林商人倒满酒后，后面的两人立即抓起酒杯品尝，早在他们鼻子闻到酒精味道时，两人便如同幼儿园中等待老师表扬的小孩一样乖巧，过去的饮酒经验告诉他们，这将是他们从未体验过的暴力感受。

「噗唔！」

在大口喝下的第一时间，达克便将白酒吐到旁边的地上，表情异常怪异，混杂着激动与喜悦的同时，还有许多尴尬。如果手中有相机的话，伊丝一定会记录下这份精彩表情。

「怎么了？达克先生？玛格丽特味道很差吗？」

「没、没有，我只是太激动了。」

「不会是因为酒太辣，所以接受不了吧？毕竟达克先生常年混迹酒馆，只是这种挑战，根本不值一提。」

「哈、哈哈……说的也是。」

满脸写着苦涩，达克以哭一般的笑容看着大号酒杯中的液体，他嘴里现在都还残留着浓烈的辛辣，虽然满口的芳醇令他爱不释手，可同样的，他也理解了这不是能大口灌下去的东西，至少对他这样的『新手』来说不能。

而另一边，听从伊丝指导，只用小号玻璃杯品酒的哥布林则发出满足的「啊」声，一边回味的同时还一边咂嘴。

「这真是……还好我没有像达克一样使用大杯，这种焦香的烟草味道，还有流过舌头的时候，甜而滑腻的口感，明明只喝了这么点，顺着喉咙淌到肚子里时，肚子里却会有一股暖意，我可以肯定，玛格丽特绝对可以算在一流酒之列。」

两人的表现完美符合伊丝的意愿，为了增加筹码，伊丝左手抱胸，另一只手放在下巴处，露出不怀好意的促狭笑容。

「忘记告诉两位先生，玛格丽特只是最基础的一种，据提供给我酒液的神秘人说，她还有其他更好的酒品，不止是味道，还有更烈，更加醇厚的酒。」

「什么！这还不是最烈的！？咳咳咳……」

达克刚喝下去的酒因为伊丝的话被再次呛出喉咙。

「当然，使用的原料不同，酒的味道自然也不一样，至于如何制作更烈的酒，神秘人并没有告诉我。」

第三十五章 引人注目的开始

过了近十分钟后，忙碌的酒馆布置终于结束。

穿着以黑白色为主基调女仆装的真红走到伊丝面前，由于这半个月以来得到了充分休息以及饱餐，原本瘦到过分的堕魔者女孩们都长胖了一些，皮肤与头发也焕发光泽，尤其是身为兽人族的真红与原本就是贵族的芙兰，完全可以说是美少女的程度。

「伊丝小姐，酒馆的布置已经结束，可以打开店门了吗？」

「嗯，真红去吧。」

「这怎么可以，您才是酒馆的主人，应该由您打开。」

「我是不在意这些小事情啦。」

由谁打开都无所谓，伊丝挥了挥手，自己走到酒馆门前，拿走门后的木闸，朝内拉开酒馆门。

映入眼帘的是一个不停搓手的光头男性，看见伊丝打开酒馆门，立即把脚伸进两扇门之间，仿佛生怕伊丝会把酒馆门关上一样。

「哦哦！终于开门了，一想起今天是小丝丝和卡米拉酱开店的日子，我的心就要从胸腔里跳出来了。」

「真恶心。」

「达克先生再这么说，卡米拉可是会像前几天一样把你赶出去的。」

回想起几天前达克揶揄卡米拉，结果被卡米拉拎着衣服丢出门外的尴尬，伊丝忍不住展露笑颜，虽然两人体格上有着明显差异，但凭借等级加成，加上达克并没有反抗，卡米拉可以很轻松的把达克丢出门外。

同样想起来几天前的景象，明明是冬天却只穿了两件衣服的达克摸了摸光头。

「哈哈哈，我就喜欢卡米拉酱那张不饶人的嘴啊，一被卡米拉酱骂，我就兴奋的浑身发抖。」

「去死。」

卡米拉皱起眉，以极快语速毫不留情的诅咒达克，但达克只是哈哈大笑，并没有在意，伊丝也只能无奈耸肩，达克只是在拿卡米拉开玩笑，并不是搭讪或者真的喜欢卡米拉。

向旁让开一步，伊丝让身高接近两公尺的达克走进酒馆，达克也不客气的走进店内，环视一圈后，一屁股坐在靠近柜台的座位上。

「听说前二十个到店的客人可以免费喝酒，我可是激动了一晚上，对了，开业前三天所有东西都会半价是真的吗？我和其他人宣传的时候，他们以为这是玩笑。」

「当然是真的，这可是我的吸引客人的手段。」

对待机的真红、玛丽以及另外两名堕魔者女孩挥了挥手，示意她们可以去做自己的事情后，伊丝坐在达克对面的位置，卡米拉则站在伊丝身后。

「那可真是付出了大代价，过去从来没人做过开业半价的事情，我的那些老主顾听到我保证以后，都说今天晚上一定要来光顾一次。」

「酒呢？我给你用来宣传的那些酒他们都喝到了？达克先生不会自己藏起来了吧？」

「怎么会！」达克瞪圆双眼，「我一向信守承诺，伊丝小姐说了那些酒要交到客人手里，我就一定会如数给他们试尝！」

「我怎么听说达克先生在把酒交给客人以后，又主动出钱把酒从客人手上买回来。」

伊丝端起热茶轻啜了一口。

达克嘿嘿一笑。

「嘿嘿，这可不算我违反约定，是客人自愿把酒交给我的。」

「还不是你用高价诱惑。」

卡米拉撇了撇嘴。

「嘛嘛，小丝丝不要这么小气嘛，那群家伙在尝到玛格丽特以后都不愿意卖给我了，还把玛格丽特炒到一杯一银币的天价。」

伊丝为达克对自己的昵称感到头痛的同时，又忍不住追问。

「那为什么今天只有你一个人来，不应该很多人吗？」

如同早就在等伊丝的这句话般，达克大刺刺的拍了拍腿，十分得意的笑了起来。

「嘿！这就是小丝丝不懂的地方了，酒这种东西得晚上喝才有劲，一帮大老爷们聚在一个桌子上喝酒，那种热闹的氛围才是精髓。所以我才说只收女性的酒馆根本行不通。」

「是是，酒量好的达克先生。」

伊丝翻了个白眼，最开始自己确实想的是只让女性进入，但真正调查后才发现，这样的酒馆根本行不通，酒馆需要的是热闹氛围，只有女性的话，受限于风俗，根本不会有客人进来，所以就改成了现在的、不限男女的酒馆，虽然女性客人会减少，但也比没有要强。

伊丝朝留着一头红色长发的真红招手，真红的年龄和外表年龄一样，同样是十四岁，以至于伊丝有种自己在用童工的感觉，但又总不能把真红赶出去，而且真红也确实比其他人精干许多，所以大多数时候伊丝只能假装不去在意真红的年龄。

「真红，让赛拉把所有料理都做一遍，芙兰去把地下室的泡菜和酒拿出来，嗯，玛丽去帮赛拉，料理分量做少一点。」

「「「是～」」」

看着分成两路的女孩们离开，达克突然神秘兮兮的朝伊丝探出上半身，一只手压在桌面上。

「喂，我可吃不了这么多，而且全部算下来至少得好几枚银币了，我看了你们那个叫『菜单』的东西，定价太高。」

「又不是让你买单，之所以这么做，只是想让达克先生帮忙品尝味道，看看有哪些需要改进的地方，作为第一个进店的顾客，姑且给你一点优惠。」

「小丝丝果然是有钱人家的女儿，不仅聪明漂亮很有钱，还有不俗的实力，就算说是公爵之女我都相信啊，可恶，如果我再年轻个十岁，肯定会想尽办法把小丝丝骗到手。」

「我不喜欢你这样油嘴滑舌的家伙。」

伊丝忍不住挂上微笑，达克有种天生的幽默氛围。

……

时间很快到傍晚，太阳沉入大地，天空被幽蓝色夜幕笼罩，人们放下手中的工作，一个接一个回到自己家中。

与此同时，类似酒馆这样的地方也终于热闹起来，工匠、冒险者与士兵纷纷涌入其中，橙红色火光与互相攀比的吵闹声成为主基调。

而得益于伊丝的事前宣传，玛格丽特酒馆开始了真正意义上的营业，不过与想象中客人大多为普通工作者的情况不同，来到这里的人有八成都是衣着得体，并且富有教养的商人或者贵族，其中不单男性，就连看起来像是贵妇的组合也有一两个。

「欢迎光临～请问客人有什么需要的吗？」

「玛格丽特两杯。」

「这边的客人需要续杯吗？」

「啊啊，再来三人份的。」

「再上一桶玛格丽特！」

「没有那么多库存了，先生。」

来到这里的人几乎全部冲着玛格丽特而来，虽然伊丝很不想与贵族接触——如果堕魔者女孩们弄脏了贵族的衣服或者令贵族不满的话，贵族可以随便找个理由将堕魔者女孩们关入大牢——但达克介绍来的这些贵族与商人要么是不那么在意普通人的人，要么是嗜酒如命者，只要堕魔者女孩们没有太大过错，不会用身份刁难女孩们。

当然，来到酒馆的人不会光是喝酒而不点其他菜品，这些两三人组团而来的上位者们在一番点菜后，发现了一些新的，他们从未见过的料理。

「再来几份这个叫做，嗯——泡菜的东西。」

「这是非卖品，先生。」

「哈？还有我不能买的东西？」

「呃……但伊丝小姐只说了使用筷子的客人能免费获得一份。」

「一金币一份，这样总可以了吧？」

「诶？一一、一金币？这也太多了。」

「别管那么多，先给我端上来，凯尔特城里就没有我奥斯顿买不下来的东西！」

说完这句话后，名为奥斯特的年轻贵族放下不习惯的筷子，一边咂嘴回味着酸辣味道的泡菜，一边得意的朝对面的贵族朋友招了招手。

「怎么样，我推荐的这家店没错吧？这种味道的料理可比家里那些淡到无法下口的玩意好吃多了，尤其是叫做泡菜的东西，微辣的同时还带着酸味，和噎人的面包一起吃简直是上帝组合。」

「虽然不甘心……但还是得承认你确实有眼光，不过我觉得比起泡菜，还是这边的炸鸡更美味，外面这层冒着热油的酥皮再蘸上辣酱，啧啧，一口接一口根本吃不腻，我敢肯定这是王国里最好吃的料理。」

「明明是玛格丽特酒更美味！我感觉肚子都烧起来了。」

坐在旁边桌上的一位商人探过头来，满身的酒气与通红的脸让年轻男人们相视一笑。

「这家伙酒量真差。」

「奥斯顿你也好不到哪去，我记得你在喝玛格丽特之前还嘲笑说是平民的劣等酒，结果一杯猛灌下去你连我是谁都不认识了。」

「那、那才是正常！」

涨红着脸争辩，奥斯顿讪讪转移话题，目光不自觉转向柜台后负责收钱和传递菜单的芙兰。

「那就是酒馆的主人么……原本以为会是游历大陆的老头子，没想到这么年轻，也许比我们还小，到底是什么来头。」

「这你就不懂了吧。」另一桌上的老年贵族举着特制酒杯——其实是试管——来到奥斯顿面前，「酒馆主人是一位叫伊丝的人类小姐，达克和我说过，那是可以只身战胜冰原狼狼群的富商之女。」

「噢噢噢！这不是克拉尔男爵吗？怎么连您也来了。」

年轻贵族们纷纷站起身，朝克拉尔男爵行礼，看得出这个叫做克拉尔男爵的老者在贵族中很有威望。

克拉尔男爵一一对年轻贵族们回以微笑，接着朝年轻贵族们招手，示意他们靠近一些，小声继续刚才的话题。

「如果不是背后有势力，我可不信普通家庭能培养出这样的实力者，除了这些我们从没见过的料理和酒以外，更重要的是这个。」克拉尔男爵以一种成熟男性才有的魅力，微笑着把试管放到年轻贵族眼前。

「看看这个玻璃，又薄又透明，我甚至能透过这个杯子看清楚你们脸上的疤！以前我去王都时都没见过这样的高级品，也许只有王族才能用上这样的杯子，而且你们不觉得这里太暖和了吗？用手去摸地板甚至能感到温暖，就像下面有什么东西在发热一样。」

「那您的意思是？」

「嘘，小声点，我只是想劝告你们这些年轻人，不要在这里惹事，能随随便便把王族贡品拿出来人绝对不好欺负，搞不好还会把自己搭进去，所以还是老实点。」

说到这里，老贵族把视线投向年轻贵族身后，通往二楼的楼梯，年轻贵族们也跟着一起看过去。

「这话我可只对你们年轻人说。我来的时候见过伊丝小姐一面，那副容貌连我都看呆了一会儿，或许被誉为王国宝石的二公主也比不上伊丝小姐，如果你们谁能得到伊丝小姐的青睐，加上她背后的神秘势力……」

朝年轻贵族们递出一个「你们懂的」的表情，年老贵族微笑着坐回原本的座位，只留下面面相觑的年轻贵族，不知不觉间，他们感到内心有一种什么东西在蠢蠢欲动的感觉。

「那个……客人们需要续杯吗？」

手中端着料理的玛丽抬起头仰望年轻贵族们。

年轻贵族顿时回过神，有的摸着鼻子，有的开始朝同伴搭话，一副想要掩盖尴尬的模样。

「咳哼，再来两杯玛格丽特。」

「是～真红姐姐，再上两杯玛格丽特！」

「马上马上，赛拉说她要忙不过来了，玛丽快过去帮她。」

「知道了，啊，主人大人！」

玛丽的话刚出口，仿佛有人推到了多米诺骨牌般，酒馆里的人一个接一个安静下来，只留下笃笃的、鞋子踩在地板上的声音，伊丝一边打着哈欠一边走下二楼楼梯。

「玛丽怎么了？」

但很快，伊丝就发现了店内的不同，原本她正在楼上睡午觉，因为楼下太吵，想到也许是开始营业，所以便下来看看，结果没想到所有客人都把视线放在自己身上。

诡异的氛围持续了约两秒后，玛丽啪嗒啪嗒的小跑到伊丝面前，小声提醒伊丝。

「主人大人……您的衣服……」

在玛丽提醒下，伊丝缓缓低头——自己还穿着轻薄的蓝色睡裙，虽然不太暴露，但相对冬天来说，遮蔽的皮肤有些少。

「......我知道了。」

尴尬带来的绯红从脖颈一直蔓延到耳根，但考虑到自己的形象，伊丝并没有慌不择路的逃跑，而是装作什么也没发生一样，对玛丽点点头，像是毫不在意的，一步步走回二楼。

只留下一阵吞咽口水的声音。

「咕唔……你们看见了吧？」

一位年轻贵族难以置信的擦着眼睛。

「看见了，之前对克拉尔男爵大人的话还有一丝疑问，现在觉得，就算是王国宝石，也比不上伊丝小姐吧……简直是来到人间的女神。」

「以后得天天来这里才行。」

「你小子就别想了，我才是伊丝小姐未来的心上人。」

「你这家伙，是要打架吗！」

「来啊。」

「要打架请出去，这里是姐姐大人的地盘。」

适时插入争执，卡米拉面无表情的下达逐客令。

而当年轻贵族们看到卡米拉，尤其是听到那句『姐姐大人』时，眼睛里顿时冒出一阵绿光。

「这位小姐，请问您叫什么名字？我是——」

「我对除姐姐大人以外的人不感兴趣，可以请你坐下吗？」

「呃……啊哈哈……」

被呵斥的年轻贵族尴尬的坐回座位，酒馆也变的安静许多，不过这份沉寂很快就被真红的话重新拉回正轨。

头顶有着红色猫耳的真红端着两杯玛格丽特从地下室中出来。

「是哪位客人点的两杯玛格丽特？剩下的库存不多了，各位客人如果想续杯还请抓紧机会。」

「是我！」

「我也要！」

「剩下的全部我都要了！」

就像什么也没发生过一样，酒馆重新被热闹覆盖，但所有人都知道这座城里多了一条规则——不要触怒玛格丽特酒馆的女主人……以及她的妹妹。

第四十一章 盾挡反击

伊丝不由得苦笑，自己挑起话题的目的是想让卡米拉教导自己真正的战斗技巧，游戏和现实终归是两码事，凭自己半吊子的战斗方式，如果遇见对等的敌人肯定会吃亏，只是因为卡米拉的吹捧，自己已经没有再向卡米拉请求对战特训的条件。

呼——

钝器划破空气的声音，在『焰华』辅助下，真红手中的长剑变的颇具威势，每一次挥动都给玛丽带来巨大压力，而且因为火焰关系，武器间每次碰撞都会使玛丽的盾牌上多一抹焦黑。

与之一同的，如同即将力竭的人一样，玛丽的动作逐渐迟钝起来。

将包裹着火焰的重剑猛然下挥，真红发动了近战的无咏唱魔法。

「『斩击』！」

「要结束了。」

卡米拉说出了伊丝想说的话，玛丽的等级虽然比真红高一级，但两人在战斗经验与胆识上有压倒性差距，即便玛丽的天赋是拿到武器就知道使用方法，也无法填补其间的沟壑。

至少就伊丝的全知地图显示，玛丽唯一的魔法『冲锋』无法逆转攻势。

和此前任何一次防守一样，玛丽咬着牙举起左手上的盾牌，膝盖微微弯曲，尽可能减少身体暴露在盾牌外的面积。

伊丝皱起眉。

「玛丽的能力就没有警告她该在这时候躲避么……」

就玛丽刚才的说法，在战斗过程里，玛丽脑海里会浮现许多可供选择的战斗方案，结合拿到武器就知道该怎么战斗的形容，这些选项中应该不会出现原地等死的选择，如果不是玛丽太笨，放弃抵抗的话，就是玛丽隐瞒了自己不知道的能力。

伊丝第一次对玛丽使用『上帝之眼』，蓝色的眼眸顿时被无数齿轮状光影填满。

『姓名：玛丽

种族：半精灵&□□

生命值：650/650

魔力值：72/72

技能：『』、『冲锋』』

「虽然种族栏上的空格值得在意，但技能上完全没变化啊。」

全知地图上也显示玛丽只有两个技能，一个是『冲锋』，另一个为玛丽身为堕魔者的天赋魔法，大概是没有被玛丽命名的关系，所以伊丝看不见名字。

暂时称呼它为『武器精通』吧。

这个想法刚刚过去，玛丽没有被命名的技能便变成了『武器精通』，看来脑海里的显示可以自定义名字。

当伊丝纠结于玛丽为什么不逃跑的时候，真红灌注全力的劈砍终于斩至玛丽微微朝侧面倾斜的盾牌上。

伊丝甚至能听到盾牌发出的「啪咔」声。

但与想象中玛丽被打飞的景象不同，穿着轻便服装的玛丽身上突然闪现出一层金色光芒，紧接着，令所有人都没有想到的是，玛丽并没有被打飞，而是用盾牌将真红的长剑朝左手边格挡开，然后趁真红胸前大开的空隙，用右手拿着的单手剑朝前突刺。

「神圣复仇？」

伊丝不由得说出『Ragnarøk』中的基础近战技能，但『神圣复仇』在反击过程中武器会变成金色，玛丽显然没有这个过程。

也许是别的魔法吧。

扑。

就像将火柴丢进了油桶般，火焰爆燃的声音猛然响起，接着，即将被木剑刺中的真红全身燃起火焰，爆发出的能量比之前使用『焰华』时更加炽热，以至于伊丝下意识后退几步，回避火焰带来的烫伤。

而也就是在这个短暂到不足一息的时间，玛丽手中的木剑变成了半截，剑尖部分在烈焰中燃尽，剩下焦黑的截面。

「到此为止。」

及时叫停战斗的两人，伊丝与卡米拉连忙上前，真红使用的魔法太具威势，即便知道真红的火焰不会烫伤她自己，沐浴在高达三公尺的火焰里也实在难以让人放心。

「卡米拉，让火熄灭。」

「——□□□，『火破坏』。」

卡米拉咏唱咒文，以破坏火焰的魔法将真红身上的火焰熄灭，里面的真红除了衣服被烧的七七八八，红色的头发随风飞舞以外，人并没有受到伤害。

而本人似乎也对刚才的火焰感到吃惊，微微张嘴，呆立在原地，见到伊丝后才回过神，神色惶恐的连忙弯腰道歉。

「对、对不起，伊丝小姐，不小心烧毁了您宝贵的衣服，我、我……」

「衣服烧掉就烧掉了，真红和玛丽没事吧？」

伊丝把视线转向玛丽，后者除了因为太热，头上布满汗珠以外，同样没有受到什么伤害。

「嗯……我也没事，真红小姐刚才的魔法好吓人。」

「一下子没收住手，所以就……」

平时的冷静与沉稳就像是从来没有过一样，真红局促不安的扭动着双手，就连头上的猫耳也跟着垂下，声音小到几乎听不清。

伊丝松了口气，把手放在真红头上摸了摸。

「没关系，只要真红没事就行，但衣服的钱要从真红的薪酬里扣掉，这是为了让真红记住要时刻收住手。」

「是……」

听见要扣薪水，真红本就耷拉着的猫耳垂的更低了一些，伊丝不禁莞尔，下意识轻捏了捏毛茸茸的猫耳。

温暖的、柔软的、让人爱不释手的触感。

「咿呃！」

真红喉咙里发出不明所以的惊叫，伊丝如同触电般收回手。

「呃……抱歉，因为太可爱，所以忍不住捏了一下，嗯……作为赔礼，衣服的钱就由我出了。」

「居然说可爱……」

不知为何，真红脸上突然多出一抹绯红，如同在不好意思。

「怎么了？难道真红是第一次被人说可爱？」

「……除了族里的人以外，其他人都说耳朵是很丑的东西，伊丝小姐还是第一个说耳朵可爱的人类。」

说话的同时，真红还扭捏的晃了晃身体。

「那还真是暴殄天物啊……」那些人类只是想用兽耳娘异于人类的地方来凸显自己优越而已，「真红很可爱哦，不用因为耳朵自卑，如果可以的话，我都想高价雇真红当抱——」

「抱？」

「不，什么也没有。」

差点说出雇真红当抱枕这种变态发言，伊丝讪讪轻咳了两声。

「总之，真红快去旅馆里换衣服，像这样站在院子里会很快着凉。」

「好、好的，伊丝小姐。」

目送急匆匆离开的真红，伊丝把聊天对象放到旁边站着的玛丽身上，在刚才自己与真红对话的过程里，玛丽正在接受卡米拉的盘问，因为覆盖全身的金色光芒明显是发动魔法的迹象，但玛丽却从来没对自己与卡米拉说过，所以卡米拉怀疑玛丽隐瞒了什么。

「刚才的魔法是什么？」

「我也不知道……主人大人让我用那些看不清的选择，所以我在最后随便选了一个，然后就变成刚才的样子了。」

「也就是说，刚才的魔法是你的能力之一，是这样吧？」

「我想……应该……是的。」

玛丽用缺乏底气的语调回答，看上去自己也不能肯定，伊丝在插入对话之前瞥了一眼玛丽的技能栏，比起刚才只有两个魔法的状况，现在玛丽的技能栏里多了一个名为『盾挡反击』的技能，除此以外，玛丽的等级也从7级变成了8级。

也就是说，玛丽在刚才的战斗中不仅获得晋升，还学习了一个新的魔法，这对伊丝而言是从未见过的新鲜事物，在她眼中，学习魔法应该是先记住咒文，然后进行咏唱练习的过程，像这样莫名其妙获得技能的方式还是第一次。

「玛丽能再做一次刚才的动作吗？我作为进攻的一方。」

「诶？可以倒是可以，我应该没忘记刚才的动作……」

「那就拿起盾牌和剑吧，我会用这个作为武器轻轻敲过来。」

伊丝轻挥了挥手中的木棍，等到玛丽摆好架势后，伊丝一边启用『上帝之眼』观察玛丽的状态，一边将木棍轻轻挥过去，如果玛丽没有挡住的话，敲在头上一定会出现红印。

与刚才一样，玛丽摆出标准的防御架势，只不过盾牌朝一旁微微倾斜，借此卸掉一部分力量，紧接着，在伊丝木棍即将击中她的瞬间，身体表面上亮起一层金色光芒，将盾牌向一旁挥动，成功格挡了伊丝的攻击。

「诶？」

这一次玛丽发现了自己的不同，嘴中漏出可爱的轻咦，接着与对战真红时一样，右手不受控制的将单手剑朝伊丝发起突刺。

「放肆。」

铿。

铁质的长剑突然出现在伊丝与玛丽之间，将玛丽手中的木剑斩断。

「居然把剑指向姐姐大人，你疯了么。」

卡米拉微微皱眉，玛丽也像是受惊的兔子般，全身一跳，在意识到自己到底做了什么后，紫色的右眼逐渐被惊惧填满。

「对……对不起！主人大人，我不是故意的！对不起，对不起。」

「不，没什么，是我让玛丽这么做的，比起这个，玛丽刚才的反击是必须的吗？既然叫『盾挡反击』，就是格挡与反击两个动作吧。」

「咦？刚才挡住主人大人的攻击以后，手上确实有一种必须要把力量用出去的感觉。」

「那就没问题了，吃过午餐后玛丽和我去一趟内街区，如果没搞错的话，玛丽应该升级了。」

「升级？我到8级了吗？」

虽然嘴上没有相信伊丝的话，但玛丽可爱的脸蛋上已经被惊喜布满，这个世界里每升一级都需要大量时间，如果把等级换算到军队里，普通士兵的等级在4级左右，9级的士兵完全有资格成为统帅三十人的中队长，事实上，整个凯尔特城里，等级最高的人也才刚刚10级。

没有直接回答玛丽的话，伊丝微笑着耸了耸肩。

「等下午去了内街区，玛丽就会知道了，现在玛丽还是先去洗澡吧，刚刚战斗以后应该出了很多汗，就这么出去可是会被人笑话的。」

「我现在就去！」

声音里有着掩饰不了的激动，玛丽如同兔子般窜进酒馆内。

第四十二章 隐藏种族

「不愧是内街区吗，比外街区萧条的模样热闹多了。」

吃过午餐后，伊丝与玛丽来到内街区。

虽然街道依旧宽窄不一，但至少看不见奴隶横躺在路边等死的景象，加上屋顶积垫的雪花与穿透云层的阳光，给人一种豁然开朗的感觉。

另外值得一提的是，因为酒馆每晚都会产出大量剩菜剩饭，出于改善酒馆周边环境的考虑，伊丝让真红一行把剩菜分成两种，一种是外观还像那么回事的类型，另一种则是真正意义上的残羹剩饭，前者可以从酒馆后门免费提供给吃不起饭快要饿死的人，后者则喂给家畜。

虽然还是有供不应求的情况，但比起最初流浪者们如同尸体般横倒在酒馆附近的模样，现在已经好了许多。酒馆在营业时，流浪者们会自觉走到酒馆后门，不打扰酒馆营业，而等打样以后，他们便会互相推挤着争抢晚餐。

记得真红说过还出现了因为争抢食物而打架的事情啊，也许得设置一些规约，比如领餐时必须排队，打架或者插队者不再有资格领取晚餐什么的。

想到这里，伊丝又微微皱眉，自己给予的终归是别人吃剩下的东西，就算保留下来的食物卖相都还说得过去，但把这些残次品作为别人的晚餐，并且还加以许多规定，总有种怪怪的感觉。

正当伊丝纠结时，玛丽晃了晃伊丝的裙摆，由于外出的关系，伊丝不再是平时那身宅在酒馆里的轻便打扮，而是穿了一件紫色长裙，并且在外面披了一层保暖的呢绒披风，银发依旧梳成双马尾样式，这一切都是卡米拉的成果。

「主人大人？」

「嗯？」

「没什么……只是看主人大人一脸心事重重的样子，我们要去的地方会让主人大人为难吗？」

玛丽紫色的右眼里充满担忧，与伊丝一样，玛丽也不再是酒馆佣人的打扮，而是换了一件与栗色长发相称的白色连衣裙，腰间还配有一柄装饰用细剑，颇有贵族剑士的感觉。

稍微迟疑了一会儿，伊丝把自己纠结的事情告诉玛丽。

「玛丽应该和真红一起给后街的流浪者发过食物吧？就是那些残羹剩饭。」

「嗯，是的哦，大家都很感激主人大人，还把主人大人当成天使。」

我怎么完全没听说过。

摇了摇头，将吐槽欲望压下，伊丝继续说。

「我想改变现在争抢食物的局面，设置规则，让他们排队领取晚餐，玛丽觉得怎么样？」

「和教会的赈济一样呢，主人大人果然是神官啊。」

「完全谈不上赈济的程度，只是些客人吃剩下的食物而已，所以我在想这样做是不是不太好，最初我的目的只是让他们不会骚扰酒馆，顺带改善酒馆周边的环境，现在煞有介事的设置规则，有种太把自己当回事的感觉。」

伊丝的话让玛丽连连摇头，漂亮的栗色长发与绕着脖子的红色围巾也跟着左右摆动。

「完全没有那回事哦，大家都说主人大人发放的食物比教会赈济的灾粮还要美味，教会的赈济每个月只有两次，而且都是些飘着菜叶，里面没有多少粒米的白粥，像主人大人这样不仅每天发放，而且还经常有肉的晚餐，简直是做梦一样的生活。」

「真的吗？」

仔细想想，最近自己在外街区闲逛的时候，那些流浪者与奴隶朝自己投来的目光确实少了很多舔舐般的感觉，搭讪者也几乎不见踪影，如果在狭窄小巷遇见，他们还会主动让出道路。

如果不是玛丽现在告诉自己的话，自己大概意识不到这点吧。

「当然！主人大人不用觉得不好意思，之前真红小姐听到您说要把客人没怎么碰过的饭菜送给流浪者时，还心疼了好一阵子，那些流浪者先生也说，就算把喂给牲畜的残羹剩饭给他们也没问题。」

「啊啊……」

还是当做没听见好了。

伊丝不由得苦笑。

「瞧一瞧看一看，这里有上好的武器和防具，只要一金币就能买走！」

路过一间铁匠铺，伊丝突然想起上午玛丽与真红的战斗时，自己用『上帝之眼』看到的东西，那时候玛丽的种族为『精灵族&□□』。

玛丽的外表无疑是半精灵，而半精灵通常是精灵与其他种族的人结合诞生的后代，所以伊丝很在意空格里没有显示的东西到底是什么。

「玛丽知道自己的父母叫什么，又是什么种族吗？」

「不知道，从能记得事情的时候开始，我就一直作为奴隶生活了，没有见过爸爸妈妈。」

「那玛丽有见过紫色眼睛的人吗？」

「没有……」

似乎是在为异于常人的紫色眼眸感到自卑，玛丽习惯性低下头。

但这对伊丝来说是另一层面的重要信息。

在『Ragnarøk』中，每个种族都有自己的种族特征，例如精灵总是尖耳，欧克的皮肤绝对呈绿色，兽人的身体会有一部分被兽化，并且体质得到改变。

此外在玩家的可选种族中，还有隐藏种族的设定，除开巨龙以外，其中最出名的，就是延续了『Ragnarøk』前作、『F.Wing』中的魔族与神人族。

这两大种族是设定里最强大的类人种族，而他们的特征分别是魔族的眼睛为紫色，神人族的头发中一定会掺杂银色，现在玛丽的一只眼睛为紫色，伊丝不得不在意。

此前在阅览大陆历史时，伊丝并没有看见有关神人族与魔族的记载——魔族并非恶魔族，这是两个完全不同的存在——所以当时伊丝以为这个类似『Ragnarøk』的世界并不存在魔族与神人族，现在看来，如果不是偶然的话，就是有人在刻意隐瞒魔族与神人族的存在。

说不定玛丽其实是流落民间的公主。

伊丝不禁莞尔，这里又不是小说，不可能存在如此巧合。

「说起来，玛丽把左眼的绷带揭开也没问题哦，我觉得不同颜色的眼睛看起来有种可爱的感觉。」

「但那会带来诅咒……」

「只要玛丽不发动能力，红色的眼睛就不会变成竖瞳吧？之前我在街上看见过其他有着异色瞳的人，所以不会有人用有色眼镜看玛丽的。」

「有色……眼镜？」

「就是用抱有个人偏见的眼光去看人。只用左眼看东西的话，生活里有很多不方便的地方吧。」

从很久之前伊丝就注意到，玛丽在抓取东西时，偶尔会出现抓空的情况。

玛丽没有回答，而是犹豫着低下头。

伊丝呼出一口冬季的白雾。

「嘛，我也只是建议，如果玛丽不喜欢的话，就这样保持下去也没问题，马上就要到奴隶商会了，玛丽要更开心一点哦。」

「诶？奴、奴隶商会？主人大人要把玛丽卖掉吗？」

抓着伊丝裙摆的手突然用力，玛丽惊慌的停在原地。

伊丝胡乱摸了摸玛丽柔顺的栗色长发。

「怎么会，去奴隶商会只是为了鉴定玛丽现在的等级与魔法，整个凯尔特城能鉴定个人能力的地方就只有三个吧？城门、冒险者工会和奴隶商会，现在还不能确定玛丽的能力，所以必须要去专业的地方鉴定。」

在战斗里突然学会新的魔法，这对伊丝而言有种匪夷所思的感觉，因此必须要找地方鉴定一下。

「这、这样啊……」

左手搭在胸脯前，玛丽长长松了口气，不过心有余悸的表情依旧停留在脸上。

看来只有把主仆契约从威尔斯男爵那里拿回来，才能让玛丽彻底安心。

就用薇尔的身份拜访威尔斯男爵一次吧。

即便把威尔斯男爵揍成烂泥，也得让他交出玛丽的所有权。

一边盘算这样的事情，伊丝一边在阳光下走向奴隶商会。

……

很快，两人来到一个到处是人的露天庭院里，庭院靠近墙壁的地方站着许多被绳索绑住双手、穿着破烂的奴隶，而在他们面前，则是抚摸着下巴，像是在审视商品般的客人，每位奴隶面前都放着写有数字的木牌，而在数字上面，则是奴隶的个人信息，诸如奴隶的名字，过去做过什么，经过多少人之手。

伊丝稍微注意了一下，对男**隶而言，经手的主人越多，价格就越高，而女**隶则刚好相反，似乎前者大都做为工人使用，后者则被当成玩赏用品。

几乎所有奴隶都是面黄肌瘦的模样，脸上也缺乏生气，伊丝曾在酒馆后街见过这样的表情，那是对未来失去希望，在苦难中完全麻木了的人所特有的神情。

与他们比起来，玛丽天真活泼的样子简直像另一个世界的访客。

当然，庭院里的人不止是奴隶与挑选奴隶的顾客，还有几名推销奴隶的奴隶商人。

其中一名瘦小的奴隶商人很快从人群中发现伊丝，稍微打量了一下伊丝与玛丽明显异于普通人的打扮后，面带谄媚的迎上去。

「这位小姐，您来奴隶商会是想购买奴隶吗？不论您需要干苦力的男人，还是服侍您的女人，我这里都有可以满足您需求的奴隶，就连落魄的贵族小姐也有选哦？」

一边说着，瘦小的奴隶商人一边朝旁边让开，露出在他后面被绳子绑住双手的奴隶——同样是面容枯槁，看起来摇摇欲坠的瘦弱类型，而当他们看见自己身边面色健康的玛丽后，纷纷露出了羡慕与渴求神色，伊丝有种预感，如果不是被绳子拴着的话，他们或许会上来自我推销，想要被自己买下。

也许很久都没吃饱饭了吧。

伊丝忍不住看向比自己矮半个头的玛丽，后者正以十分同情的视线看着商人推销的奴隶们。

就算买下他们，酒馆也不需要这么多人啊。

伊丝轻轻拍了拍玛丽脑袋，然后婉言拒绝了奴隶商人的提议。

「我不需要奴隶，玛丽，走了。」

「是、是！」

第四十九章 鲜血狂暴（下）

鲜血狂暴是因为极度缺乏血液引起，因此只要填补上血液的空缺即可，笼罩脑海的红色雾气并没有消散，随时都有重新狂暴的可能，伊丝不行保证自己下一次还会在悲剧发生前清醒。

暂时充当浴室的房间里弥漫着水气，伊丝可以听见水雾中的哗哗声，不过现在不是犹豫的时候，伊丝一步跨到正泡在浴缸里的卡米拉面前，抓住卡米拉手腕。

「卡米拉，对不起。」

然后在卡米拉完全没意识到发生了什么的茫然视线中，一口咬在卡米拉手臂上。

「啊……」

原本以为卡米拉会因为阵痛抽回手臂，但卡米拉并没有反抗，相反，当半躺在浴池中的卡米拉瞥见伊丝红色的眼睛时，还主动将手臂送到伊丝面前，只是卡米拉做到这一步后双眼便迅速失去焦点，陷入只有她才能看见的幻觉。

舌尖上传来属于卡米拉粘稠而温热的血液，酒精的芳醇与微微发苦的味道爬上伊丝脊背，久旱逢甘露的快^感令伊丝打了个寒颤，但即便吸血持续了近一分钟，脑海中令人不安的呓语也没有消散迹象，伊丝有一种预感，如果自己精神稍微放松一下的话，卡米拉会被自己暴走的身体瞬间撕碎。

还不够。

还需要更多血液。

如果不想卡米拉死的话，就立马换一个吸血对象。

可除了卡米拉以外，现在还有谁能提供血液？

脑海里浮现出真红与芙兰五名堕魔者女孩的身影，但她们也因为持续一个月的采集血液而陷入即将贫血的困境。

『就这样用卡米拉的血吧，卡米拉也愿意奉献自己。』

『没有人比卡米拉的血更美味。』

『和卡米拉融为一体，是卡米拉的愿望。』

脑海里的呓语如同魔咒般催促伊丝，但伊丝只是皱起眉，这些呓语对现在的自己而言起不到任何作用，自己担心的是身体不受控制。

看来要找其他的人。

忍耐着仿佛走在云端上的感觉，如同喝醉酒的醉鬼，伊丝歪歪扭扭的推开卡米拉。

「卡米拉，够了。」

沙哑到连自己都吃惊的声音，被牙齿洞穿的舌头已经在吸血过程里自愈，但血液依旧顺着嘴角流淌。

「啊……」

结束了吸血，卡米拉很快从幻觉中清醒。

「我要出去一趟……这是鲜血狂暴。」

「您要去哪里？」

卡米拉想要从浴池里站出来，但却因为脱力又重新跌回去。

伊丝鼓动了一下喉咙。

「……不用担心，『短距离传送』。」

身形瞬间消失，伊丝出现在凯尔特城上空，冰冷夜风的吹拂令伊丝再次清醒许多，她展开全知地图，搜索上午的标记。

如果自己没记错的话，上午在奴隶商会时，自己应该给那个叫做安德烈亚·亚莉克希亚·弗莱德·恩维·阿尔维尔的女孩做了标记，当时女孩身上甜美的血腥气息曾让自己心动片刻。

全知地图显示对方正在凯尔特城东边的郊外，旁边还有一个叫做伯里斯的吸血鬼护卫。

身体再次不受控制的颤动，伊丝长长呼了口气。

「虽然是强迫的，但我一定会补偿……有什么任性要求都尽管提出来吧，只是要等到事后，『高阶传送』。」

眨眼间，视野变成了一片荒野。

由于眼前突然多出一个人，全身笼罩在黑色斗篷下的女孩与中年男人被吓了一跳，不过身为护卫，穿着板甲的中年男人很快回过神来，毫不犹豫的抽出武器。

「来者何人！」

「滚开，没你的事情，我需要血液。」

伊丝刻意压低声音，沙哑的声线令老者皱眉。

「你……」话说到一半，老者突然注意到伊丝充血的双眸以及腰间的翅膀，声音低沉了几分，「……是鲜血狂暴。陛下，她是上午我们看见的血族，您先离开这里，回到血族，最近的佩西亚伯爵一定会想办法救我！」

「伯里斯！」

「陛下，快走！我拖不了多久，要是您不在了一切就都完了！」

一把推开纯种的血族女孩，中年男性双手拿着重剑，拦在伊丝与纯种女孩之间，看着伊丝的眼睛里燃烧着不容分说的决绝。

「我是不会让你过去的。」

「闭嘴。」

脑中的吸血欲望再次蠢蠢欲动，伊丝不想与男人做过多纠缠，直接用『瞬移』出现在男人身后，接着一脚踢在男人后背的板甲上，肉眼可见的，合金制成的板甲深深凹陷下去，男人面朝下被砸进泥土，扭动着身体，尝试挣扎出来，但伊丝又继续补上一脚，让男人彻底陷入昏迷。

原本只需要使用限制魔法就能控制住男人，但脑海里重新聚集的血液风暴已经无法令伊丝正常思考，光是克制自己不把男人撕成碎片就已经是极限。

「□□□——『血之牙』。」

一阵蝙蝠拍打翅膀的声音，无数细小的红色蝙蝠飞向伊丝，但伊丝只是挥了挥手便将袭来的蝙蝠全部打碎。

如同看见了怪物，使用魔法的纯种女孩面露惊恐之色。

「怎么可能！」

「不要抵抗，我想要的只是一点血……不会让你感到痛楚。」

伊丝一步步走向纯种女孩，但女孩只是恐惧的慢慢后退，受不了这种漫长的等待，伊丝索性用瞬移出现在女孩面前，伸手捏住女孩的下巴，低下头俯视女孩满是惶恐的表情，大概是受伯爵长女影响，这一刻自己居然觉得女孩害怕的表情异常美味。

不对。

摇了摇头，想诡异的想法驱逐，伊丝没有给予女孩反应时间，一口咬在女孩脖颈上。

青涩的，仿佛没有成熟的苹果的味道。

也许还有其他更丰富的味道，但伊丝没有去细细品味，像这样强迫别人做不愿意的事情实在太差劲了。

不过令伊丝在意的是，女孩并没有像卡米拉或者其他女孩那样直接失去意识，即便自己正在吸血，女孩的眼睛里也保持着清醒，只是眼泪止不住的顺着眼角流淌，甚至开始抽泣起来。

心中的负罪感再次加深一分，伊丝无言的汲取女孩的血液。

光是道歉而不做出实际行动的话，自己大概无法原谅自己吧，虽然耳边响起中年男人警告自己的声音，不过因为男人的声音太小，加上伊丝的注意力不在这里，所以并没有听见。

短短的半分钟很快过去

女孩的血液似乎对鲜血狂暴有抑制作用，伊丝只是稍微喝下了一点，脑海里的红色雾气便消失大半。

「呜……呜呜……」

纯种女孩的哭声传进大脑，完全清醒过来的伊丝开始头痛起来。

以后就算是喝冰原狼的血液，也不能再挑食饿肚子了。

一边在内心起誓，伊丝一边松开女孩，瞥了一眼女孩占有泪水的脸庞，愧疚的低下头。

「抱歉，刚才因为鲜血狂暴，迫不得已才……」

「呜……诶？结、结束了？」似乎对伊丝这么快就松开自己感到异常，女孩脸上明明还挂着眼泪，表情却变成了不可思议，「我没有死？」

「从一开始就说了吧，我要的只是一点点血液。」

「这、这样啊……」

女孩擦了擦脸上的眼泪，浮现劫后余生的神色，不过仍不时抽泣的动作表明刚才女孩确实十分悲伤，伊丝尝试着恳求原谅。

「那个，有需要我补偿的地方吗？」

如同突然想起来了什么，女孩张大嘴，表情夸张的指着伊丝。

「血脉压制！你、你快脱下衣服，让我检查你的后背，晚了就糟糕了！」

「脱下衣服？如果这能当做道歉的话——」

虽然在旷野脱下衣服让伊丝有种女孩是变态狂的感觉，但是自己先对不起女孩，就算女孩的要求再过分一些，自己也不会有怨言。

伊丝脱下衣服，把后背露给女孩，女孩则借助月光，用纤细而冰冷的手指划过伊丝后背。

「……居然什么也没有？你真的是血族吗？就算是纯种，血脉压制下也应该变成我的眷属才对。」

虽然不懂女孩在说什么，但伊丝隐隐感觉到女孩是在关心自己，罪恶感再次加深几分，自己明明伤害了对方，结果对方不但没有刁难，反而还回以关切，如果不是女孩脑子有问题的话，就只能用圣女来形容——无垢的圣女。

明明是纯种吸血鬼。

伊丝不由得回过头注意起对方的容貌，女孩有着一头柔顺的粉色长发，年龄应该和自己差不多大小，检查自己后背时的眼神异常认真，以至于让伊丝联想到医院里的护士。

再一次，伊丝低头道歉。

「对不起，在你不情愿的情况下吸血。」

「虽然不应该说没关系，但我觉得没关系啦，要是更温柔一点就好了，我还是第一次被除了母亲大人和伯里斯以外的人这么亲近，从来都没有人对我说过『需要我』、『请让我吸血吧』之类的话，你还是第一个。」

「因为你是纯种。」

想想伯爵长女的待遇就知道，纯种在血族中到底是多高贵的存在，自然不可能有吸血鬼敢向纯种提出吸血要求。

有着粉发金眸的女孩看向伊丝，目光里除了好奇以外没有其他感情，似乎真的对吸血毫不在意。

「你不也是纯种吗？如果我说要你的吸血，你会同意吗？」

「除了同意以外还有别的选择吗？」

伊丝无奈的点头，自己站在绝对的劣势上。

得到伊丝首肯，女孩脸上浮现出跃跃欲试的表情，蹦跳着来到伊丝面前，捡起脚尖，嘴唇凑到伊丝耳边耳语。

「虽然对女孩子不能这么粗暴，但这是特别的，啊——唔。」

一口咬在了伊丝肩膀上。

第五十一章 混合血液

视野从旷野转回酒馆，伊丝首先出现在漆黑一片的一楼大厅。

「真红她们没有发现么……」

悄悄松了口气，伊丝从仓库里取出手镜照了照，由于之前吸血的关系，嘴角处残留着大片血渍，有种恐怖片的感觉。

「『第二形态觉醒』。」

淡淡的白光笼罩全身，过了约一秒时间，腰间的吸血鬼翅膀消失不见，不知何时披散开的白色长发也重新变回挑染了幽蓝色的银发，伊丝准备用手帕擦拭嘴角，但思考片刻后又收回手，转而舔了舔嘴角。

「有种说不出来的味道……到底是玛丽的血还是那个女孩——安德烈亚的？」

玛丽的血姑且是奇妙的可乐味道，但安德烈亚的血自己并没有太深印象，由于鲜血狂暴的原因，当时没有及细细品味，现在只能从血渍里回忆味道。

「啊～啊～」

突然涌起一阵倦意，伊丝打了个哈欠，但很快，这份倦意又消失的无影无踪，简直就像没出现过一样。

「是不是哪里有些奇怪？」

伊丝再次舔了舔血渍，很快，之前消失的倦意重新涌来，伊丝又忍不住打了个哈欠，可持续了不到五秒后，倦意再次消散。

「难道那个女孩的血有安眠作用？不，不对，这样就不能解释为什么第一次吸血的时候没有直接睡过去。」

脑海里浮现出一个怪异而有趣的想法。

也许是玛丽和安德烈亚的血混合在一起，发生了特殊作用。

「但这也太奇怪了吧……姑且不说是两个不同的种族，首先就算是两个同样的种族，也有血型之分啊，更不用说血液混合在一起还能产生特殊效果。」

只能把原因归结到这是魔法世界了吧。

伊丝有种想扶住额头的冲动。

当然，这个新发现也对伊丝产生了一些启发，如果把血液混合在一起，会不会产生出新的味道？如果每种融合血液都有特殊效果的话，能否诞生出可以暂时增强实力的饮料？这种饮料的效果是人人都能受益，还是只有自己可以享受？

脑海里浮现出的想法令伊丝跃跃欲试起来，不过她选择暂时放下实验。

「得先看看卡米拉和玛丽的情况……」

一直以来，自己都把采血的量控制在刚好填满半支试管的程度，但刚才的吸血远远超出了这个量，虽然卡米拉和玛丽当时都还有语言能力，但并不能保证没有问题。

伊丝先是用全知地图确认了卡米拉与玛丽的状态，然后走向浴室，自己与安德烈亚的交流只花费了不到五分钟时间，卡米拉还没有结束洗浴。

在敲门之前，伊丝事先别过头。

「卡米拉。」

「姐姐大人？！」

声音越来越近，伴随啪嗒一声，木门从里面被打开，和伊丝想象的一样，卡米拉没穿衣服——用眼白确认的。

还好有玛丽的先见之明。

伊丝不由得庆幸，卡米拉不同于玛丽，如果自己看见卡米拉的全^裸姿态，就算想装作镇定，也一定会露馅。

「姐姐大人已经没事了吗？」

「嗯，已经没事了，叫做安德烈亚的女孩的血液似乎对鲜血狂暴有抑制作用，只吸食了一点就完全恢复了。」

「为什么不把她抓住当以防万一的……不，以后我会每天都监督姐姐大人好好用餐。」

似乎听见了十分危险的发言，伊丝干咳了两声。

「卡米拉才是，刚才没有控制度，有不舒服的地方吗？」

「嗯……完全没问题。」

怎么看都不像没问题。

伊丝还记得卡米拉之前准备从浴缸里站起，但却重新跌回浴缸的样子，应该是失血造成的头晕吧。

「等等，姐姐大人，先不要动。」

「怎么了？」

由于头偏向一边，伊丝没能看见卡米拉的动作。

不过很快伊丝就发现卡米拉在做什么——随着一阵温热的感觉以及钻进鼻腔的沐浴香气，卡米拉捧着伊丝的脸舔掉了伊丝唇边残留的血迹。

「啊……」

「果然，只有血族才能尝出血液的味道吗，不过姐姐大人完全没有脸红呢。」

「哈啊？卡米拉刚才那么做是有人授意的吗？」

「芙兰说如果这么做的话，姐姐大人一定会不好意思，之前芙兰对真红这么做的时候，真红脸红了。」

那两个人还有这种关系吗？

这个世界真复杂。

只是吐槽归吐槽，伊丝想说的其实是另一件事，残留在嘴边的血迹其实是自己打算留作宵夜的晚餐，安德烈亚的血不可多得，所以当卡米拉舔掉自己嘴边血迹的时候，自己脑海里浮现的想法居然只有可惜。

轻咳一声，伊丝故作镇定的说。

「我又不是小女孩，卡米拉没事就好，先穿好衣服去楼上吧。」

「是，姐姐……大……人……」

卡米拉的声音越来越小，到最后已经到快要听不清的程度，直接面朝伊丝，扑倒下去。

「诶？喂、喂！卡米拉？」

摇了摇肩膀上的卡米拉，却并没有得到回应。

大概是混合血液具有安眠效果的缘故吧，伊丝在遗憾的同时不禁苦笑，这么一来倒是省了实验的功夫，混合血液对其他人也有用。

「果然还是很奇怪啊，如果混合血液有用的话，为什么长达千年的时间里都没有人发现，这种事情很容易在偶然中发现吧？」

也许这里面有其他自己不知道的秘密。

「只能等后面慢慢尝试了。」

因为刚刚从浴缸里出来，卡米拉的身体不仅很烫，而且还全是水滴，原本伊丝打算用浴巾披在卡米拉身上，然后再借用传送魔法把卡米拉送回房间，但就这么不穿衣服睡觉，即便盖着被子，伊丝也担心卡米拉会感冒。

迫不得已之下，只能抱着愧疚去楼上叫醒在团队里充当贴心姐姐角色的芙兰——顺带确认了玛丽的状态——让芙兰替卡米拉擦干净身体。

结果得到屏风另一头芙兰的调侃。

「伊丝小姐意外的大胆啊，还以为是和小真红一样外表严肃，实际容易害羞的人。」

「哼，我又不是处——不，我又不是第一次遇见这种事。」本着越是被调侃，就越得装作从容不迫的态度，伊丝故作轻松的转移话题，「芙兰才是，没想到和真红是那种关系，如果不是卡米拉告诉我，我完全看不出来。」

「只是真红太可爱，所以想捉弄一下而已。」屏风另一头传来芙兰的轻笑声，紧接着，芙兰将穿好衣服的卡米拉费力的抱到伊丝面前，眼神里满是戏弄，「这是深爱着伊丝小姐的卡米拉妹妹，请伊丝小姐收下。」

「是是，这么可爱的妹妹我收下了。」

无奈的挥了挥手，伊丝横抱起卡米拉，走回自己的房间。

第五十五章 出击的帝国堕魔者

烈炎眼虫消失的同一时间。

仅有烛光的昏暗房间内，安德望着手中朱红色半透明球体陷入沉思。

虽说他们在即将进入凯尔特城的前一天遭到吸血鬼部队狙击，再次损失四人，但总算到了相对安全的地带，租住在威尔斯男爵的宅邸里，再然后，他们从威尔斯男爵处拿到了这枚偷来的朱红色水晶。

「这是……什么？」

「里面蕴藏着极大的魔法能量，我怀疑这根本不是阿莱克西亚大陆的产物，可能是神明遗留的瑰宝。」

一名穿着灰色魔法袍的魔法咏唱者回答，眉头皱在一起的严肃模样完全不像在说谎。

手下的话令安德满意的点点头。

「我也这么认为，但这到底是魔物蛋？还是魔核？如果这是魔核，到底得什么级别的魔物才能诞生出魔力如此纯粹的魔核？那个叫威尔斯男爵的人有说具体怎么来的吗？」

「听那头肥猪说，这是一种被称为『日暮之眼』的道具，是他派人从玛格丽特酒馆，也就是从名为伊丝的人所开的酒馆中抢来的东西。」

「那个叫伊丝的神官就这么把神明的至宝拱手送人了？」

安德皱起眉，要知道，即便是超过五十级，抵达超越英雄领域之境的魔物，魔核也仅仅只有拳头大小，而拳头大小的魔核足以卖到上千万金币，并且还是有价无市的瑰宝，换在现在自己手中至少有人头大小的日暮之眼身上，恐怕是金钱根本买不到的无价之宝吧。

安德吞咽了口口水，光这一个魔核，自己就该遭到无数实力者追杀。

但手下的答案却令安德摸不着头脑。

「是的，肥猪男爵说，日暮之眼被酒馆的女佣人丢在炉灶里充当柴火，他们发现时，日暮之眼正在燃烧。」

「简直胡闹！」

安德的怒吼令手中日暮之眼震了震，他大惊失色的赶紧抱紧，这可是价值连城的玩意，要是就这么摔碎，陛下知道肯定会把他活剥了。

安德又清了清嗓子。

「威尔斯男爵真是这么说的？酒馆的傻子把日暮之眼当柴火烧？」

「千真万确，队长。」

「哼，真是群不识货的蠢蛋，要是她们祖宗知道，八成会被气的从祖坟里爬出来。」

不说她们的祖宗，就是自己也怒不可遏，居然敢点燃魔核？上一个这么做的疯子已经死了。

尽管大多数魔核十分稳定，不易引爆，但不同属性的魔核有着不同特点，比如日暮之眼这个一看就属于火属性的魔核，所有火属性的魔核只要一碰到火焰，就会立即发生爆炸，虽然安德不知道为什么日暮之眼被点燃后没事，但这对他而言是值得庆幸的，如果日暮之眼被蠢蛋佣人引爆，他也就得不到了。

同时，日暮之眼的发现也让安德更加肯定伊丝拥有巫术的事实，此前他只是让持有『审问』魔法的同伴询问威尔斯男爵，以此判断事情的真伪。

『审问』魔法可以借一问一答的形式，令被审问者无法说谎。

而现在，他则能通过日暮之眼推断出事情的真相，能拿出日暮之眼这种强力道具的人，本身没点实力的话根本说不过去，巫术自然也是实力的一部分。

「必须立即把这个送到陛下手里，不得被任何人知道，不然我们会惹上大麻烦，现在就派人启程！」

「好的，队长。」

「三号呢？我应该让他去准备今晚的进攻了，为什么现在还没来找我？」

话音刚落，木门外突然传来富有节奏的敲门声，这是安德他们用来确认彼此身份时的暗号。

手下面带激动之色的看向安德。

「队长，三号回来了！」

「嗯，进来吧。」

推门而入的是一位全身包裹在黑衣中的男性，男性先是对安德行了一礼，然后才以简短句子汇报情况。

「有异常，教会的人进入了酒馆。」

「什么？」

安德的眉毛拧在一起，如果要列举他现在最不希望的事情，那一定是伊丝被神殿的人接走，仅凭他手里不到20人的队伍，哪怕他率领的堕魔者小队很强，也难以和有着几百人的城防军对抗，更不用说伊丝本身还是一位等级在10级左右的人，强攻取胜的可能性近乎为零。

「然后呢？」

焦急使安德连忙追问，甚至在无意识间抓住了三号的双肩。

「目标没有被教会带走，教会的丹尼尔神官长好像有急事，急匆匆的乘马车离开了。」

「呼——」如释重负般，安德长长松了口气，接着如同得胜归来的战士般，仰头哈哈大笑起来，「哈哈，哈哈哈哈哈！这是陛下的意志感动了神明，连上天都站在我们这一边！教会的蠢驴打死也不会想到，今天的疏忽会令他们永劫不复！」

另一边魔法咏唱者打扮的手下适时附和。

「正是如此，队长。」

「队长，要现在出动吗？酒馆已经打烊，我一直等到她们灭灯才回来，中途没有人外出，现在七号在替我值守。」

「一共八人全部在里面？」

「是的。」

三号的回答令安德眉飞色舞，他仿佛看见自己摆脱堕魔者印记束缚，接受帝国皇帝赏赐的样子。

「好，好好好！干得漂亮，按照事先调查的内容，她们中只有四人有战斗力，分别为两个魔法咏唱者和两个战士，除了叫伊丝的有10级以外，其他人都是最多不超过8级的货色。三号，叫上其他人，准备行动！」

「是！」

……

准备工作早已完成，趁着夜深人静，身着漆黑便服的安德一行很快将酒馆围成一圈。

这种包围网普通人难以察觉，他们借用周围民居的屋顶，如同攀上蛛网的蜘蛛那样灵活，加上漆黑一片的夜晚，倘若不是专业人士，就只有拥有优秀夜视能力的吸血鬼可以看见他们。

一名黑衣人——如同老鼠般在屋顶间跳跃——来到安德身旁，低沉的嗓音更是加重了他们即将作恶的氛围。

「队长，一切准备就绪，随时可以出动。」

「再重复一遍我的计划，三号与七号分别把守前后门，其余人随我冲进酒馆寻找目标，目标的标志是银发蓝瞳，一经发现目标，立即将其带走，如果目标反抗，允许砍断双腿，其余人全部杀掉，一个不留。另外过程里尽量不要发出声音，我们现在身处赫尔斯王国领，如果被城防军发现，事情就没那么简单了。」

「是。」

看着手下离去，安德朝双手哈了口白气，搓了搓手。

「该死的，这乡下真冷，不过只要干了这票，就可以回乡过安稳日子了，不知道陛下会怎么赏赐我。」

话音落下，他摸了**前口袋里的硬物，那里面装着名为『帝国恩赐』的水晶，只要捏碎它，就能召唤出可以击碎山岳的怪异魔物。

身为秘密部队的队长，他曾目睹过怪物的容貌。

那是一只全身被绿色火焰包裹，身体由三块巨石堆成的魔物，一块较大的菱形巨石在中间充当身体，另外两块较小的石块则分别处于身体两侧，石块与石块间并没有直接接触，而是通过绿色火焰结合在一起，即便是见多识广的安德，也从未见过这样的魔物，当然，魔物长得怎么样安德完全不关心，他只在意魔物的力量。

那时候，帝国皇帝为了将『帝国恩赐』的力量展示给七位秘密部队的队长，曾特地使用过一枚，虽然魔物仅仅只存在了不到三分钟，可造成的破坏却远远大于上万名士兵，简直可以和成年巨龙媲美。

山脉被隔断，大地为之龟裂，石头魔物的每一拳都足以造成地震般的响动，安德可以肯定，就算是城墙，也只会被一击粉碎，石头魔物是远超人类极限的生物。

因此安德也打算一旦事情败露，就立马在城镇里使用帝国恩赐，虽然帝国恩赐原本打算用来强攻赫敏之塔，但现在还是治愈堕魔者的巫术要紧。

片刻后，一声类似猫叫的声音钻进安德耳中，绵长而凄惨的音色提示他，同伴们已经准备好了。

他合十双手，捧到嘴边，轻轻吹响哨声，紧接着，与黑夜融为一体，顺着墙壁垂直落下，如履平地般，在各种障碍物中穿行。

「嗯？」

刚落到地面，安德突然有种穿过了什么东西的感觉，如果要形容的话，就像走路时被蜘蛛网糊在了脸上，身为秘密部队的队长，安德没有放过这份怪异，停下脚步，倒回去重新去体验那种「穿过了什么东西」的感觉，可不论他怎么尝试，穿过蜘蛛网的感觉都没有再出现。

应该是错觉吧，安德皱起眉再次走过，依旧什么也没有。

也许是大战在即，自己因为紧张变的疑神疑鬼了，想起队员还在等候自己，安德没有多想，按照预定计划迅速朝后院靠拢。

和计划中一样，一共15名手下全部靠在后院的墙壁上，等待自己发号施令。

朝手下们点了点头，安德示意可以进行下一步计划。

酒馆内养着两只冰原狼幼崽，平时冰原狼幼崽不会发出吠叫，但如果有人踏进了酒馆后院，冰原狼就会立即做出反应，牲畜的反应不论如何都被人类要快，因此必须在踏入酒馆之前就将其解决掉。

两名持有手弩的帝国堕魔者踩在其余人搭成的人梯上，悄然将上半身探出墙壁，根据平时观察，每到晚上，平时自由活动的冰原狼幼崽都会被名为芙兰的女人拴在后院木桩上，而那里正好在手弩的最佳射程内。

可等了半天，安德都没听见手弩填装的声音，他皱起眉抬头看向手下，但那两名负责解决冰原狼幼崽的手下却跳下了人梯。

出现了计划之外的情况。

安德面色阴沉的问。

「怎么了？」

为了防止被发现，安德的声音极小，几乎听不清说了什么。

「队长，没有发现那两只冰原狼幼崽。」

两名弩手中的一人回答。

第五十六章 伏击

「怎么可能？是不是天太黑，你们看漏了？」

「千真万确，队长，木桩上只有绳子，冰原狼幼崽没有被拴上去。」

「啧。」

要撤退吗？

安德脑海里浮现出他最不愿意听到的答案，在损失了大半人手的现在，就这么毫无建树的灰溜溜的回去，绝对会被送上军事裁决厅。

可不把冰原狼幼崽解决，就无法神不知鬼不觉的溜进酒馆，他思索了片刻后，狠下心咬了咬牙。

「继续，一切按原计划进行，如果被发现就立刻准备强攻，力求速战速决。」

「是。」

手下退守至后院门，后墙墙壁仅仅只有不到两人高，凭借他们训练已久的力量，很容易就能翻墙而入。

预想中冰原狼的吠叫并没有传来，等到所有士兵都翻进后院后，院子里依旧是静悄悄的一片。

顺利过头了。

这是安德的第一想法。

虽然他知道这次的行动目标是一群没有战斗能力的女孩，可像现在这样连冰原狼幼崽都不吠叫的情况，实在顺利到让人觉得诡异，他不禁觉得这是一场阴谋，里面有自己不知道的埋伏。

可是，埋伏的前提是对方知道自己会提前来，预先知道行动轨迹，才有埋伏的资本，而自己一行的行动绝对保密，在租住在威尔斯男爵宅邸的这段时间，就连威尔斯男爵家里的佣人都不知道他们的存在，那么女孩们究竟是以何种手段发现自己？

大概是自己太紧张了吧，安德摸了摸下巴，这群没经历过像样战斗的女孩怎么可能有如此防范意识。退一万步说，即便发现了入侵的自己，也只会有两种反应，第一是尖叫着大喊救命，第二种则是捂着嘴默不作声的躲在床下瑟瑟发抖。

刻意冷笑缓解绷紧的神经，安德与伙伴摸着墙壁穿过后院，来到后厨的大门前。

空气中有一股奇怪的味道，安德抽了抽鼻子，回头看向手下，用眼神询问是不是闻到了什么，手下的回答是点头。

继续闻了一会儿后，安德终于发现了味道的来源——是被打泼的酒和油。

为什么会有这两种东西被打泼？

考虑到这是酒馆，酒和油十分常见，安德并没有想太多，让手下调走门口的木闸，蹑手蹑脚的摸进酒馆一楼。

桌椅被整体的摆放在漆黑大厅里，一切都十分正常——只有脚下的水摊令他不爽，由于潜入行动不能点灯，加上人类不像吸血鬼一样拥有夜视能力，他根本无法去确认脚下的液体是什么，只知道散发着浓郁到刺鼻的酒味。

他朝手下挥了挥手，人群分为两队，第一队是实力较强的手下，负责抓人，第二队把守在酒馆一楼，以免出现漏网之鱼，安德自己则在一楼待机，以防因为打斗而赶到的城防军。

很快，一共八人踏上了仿佛随时会塌掉的，发出咯吱咯吱响声的木质楼梯，当最后一人也走上楼梯时，安静的环境突然出现变化。

一盆不明液体突然从天而降，落在了踏上楼梯的八名手下身上。

「啊啊啊啊！我的眼睛！！！」

「是谁！谁在那里！」

由于受到过良好训练，八名踩在楼梯上的士兵只是下意识发出惨叫，并没有破坏阵型，但饶是如此，安德也知道自己的计划败露了。

「混蛋。」他咂了咂嘴，「准备战斗！」

发出指令的同时，安德突然发现楼梯口涌现出一阵光亮。

是火焰的光明。

扑！

如同一条游动的火龙，整个楼梯在接触到火焰的瞬间，由上至下熊熊燃烧起来。

「咿啊啊啊啊！」

「水！水！」

由于身上服装沾满了酒精与油，走上楼梯的八名堕魔者很快被点燃，充斥全身的剧痛令他们不再镇定，一个接一个从楼梯上滚下，试图在地面打滚扑灭火焰，但地面早已提前洒上蒸馏酒，当全身着火的堕魔者接触到地面时，一楼大厅也开始燃烧起来，连带着没有被泼洒蒸馏酒的另外几名堕魔者身上也跟着被点燃。

混乱眨眼间便发生。

强行保持镇定，安德急忙大喊。

「八号，快把火扑灭！」

「是，□□□——『火破坏』。」

火破坏一次只能对一个目标或在极小范围内起效，八号不得不一个个扑火，也就是在这时候，安德左耳传来一阵风声。

是偷袭。

多年的辛苦训练在这时候起到效果，安德没有丝毫犹豫的后仰身体。

呼——

砰。

前面是锐器割破空气的声音，后面则是安德因为身体不稳，上半身砸在身后桌子上的结果。

事实证明，安德下意识的反应救了他一命。

当然，袭击不会就这么结束，借助火光，安德看见了偷袭者的面貌——三位逐渐从虚空中浮现的女性，安德愣了一瞬，再次确认，结果对方确实是在逐渐出现，犹如之前溶解在了空气中。

内心响起警钟，安德立即朝旁边翻身，直接滚到地上，为脑海里的思考争取时间。

她们究竟是如何出现的？

也许使用了隐身魔法，可想要达到真正让别人无法看见自己的效果，至少也得四十级以上的人才有可能学会，而出现在自己面前的三名女性全部是情报中有所记录的人，换言之，她们连十级都没有。

一定是堕魔者。

如同下楼梯时踩空了一步，安德内心咯噔一声，如果对方手中有堕魔者的话，这一切就说的通了，不论是事先侦察到自己的伏击，还是现在逐渐从虚空浮现，自己的一举一动都被对方收进眼底。

之所以在一次攻击后就从隐身状态出现，应该是被堕魔者的能力限制，堕魔者虽然强力，但却不会诞生出过于超规模的存在。

狼狈的从地上爬起，安德一边借用桌椅当遮挡物一边与卡米拉、玛丽以及赛拉周旋，正常情况下，21级的安德用不着惧怕三个不足十级，并且其中一个还不具备战斗力的人，可现在对方手中有堕魔者，他不得不谨慎行事。

就他的推测，这里除了有可以让人隐身的堕魔者外，应该还有和21号类似，能够探查周围环境的堕魔者，不仅如此，也许还存在其他自己不知道的堕魔者。

真是再糟糕不过的环境了。

「你们到底是什么人？」

手中拿着树枝形状的法杖，金发在火光映照下闪闪发光的卡米拉厉声质问安德。

现在伊丝因为调查烈炎眼虫不在酒馆，她必须要替伊丝将来犯者赶走，或者说杀死，当安德一行刚出现在酒馆周围时，放在卡米拉房间里的警示灯便立即闪亮，这是伊丝几天前交给她的道具，警示用魔法灯直接与转移魔法阵相连，当有人在打烊后出现于酒馆范围，警示灯会发出红光，安德在第一次进入酒馆范围时察觉到的「踏入了什么东西的感觉」，就是进入了转移魔法阵的象征。

如果只是普通的闪烁一下，当然不用值得在意，但如果是连续而急促的闪烁，就说明有大批成队伍的人进入了酒馆范围。

卡米拉在发现的第一时间便立即叫醒玛丽与真红一行，先是让芙兰将冰原狼幼崽回收，然后又在酒馆内泼洒蒸馏酒——蒸馏酒极易点燃是她们这几天偶然发现的事情。

最后，她又让除赛拉以外的堕魔者女孩躲在地下室，只让真红带着火种与盛放了蒸馏酒的木桶等待在酒馆二楼的楼梯口，既然对方是有组织的行动，那么肯定已经把逃跑的路封死，无法派人通知卫兵，而大声尖叫又只会打草惊蛇，令对方一股脑涌上来发起强攻，因此不如用奇袭挫败对方。

尽管在酒馆内引火极为危险，但除了内部地板与装饰外，酒馆整体由石砖砌成，只要在短时间内结束战斗，自己就能用『火破坏』轻松熄灭火焰，而如果战斗时间较长，那么就只能庆幸还好选择了背水一战的方式，连点燃酒馆的奇袭都无法起效，正常的战斗方式又能有多大胜算？

事实证明，仅仅是第一次交锋，对方就已经乱了阵脚。

卡米拉的质问令安德微微低垂视线，随后抽出长剑，右脚猛地踩在地板上一跃而起，跳过桌子，朝卡米拉发起突袭。

他现在最缺的就是时间，决不能因为回答卡米拉而延误战机。

「不会让你得逞哦。」

当卡米拉带着赛拉连忙后退的时候，手持铁盾的玛丽挡在安德与卡米拉之间，现在玛丽的武器已不再是圆形木盾，而是包裹了铁皮的，高度相当于半个玛丽的橡木方形盾牌，即便是士兵，都难以装备这种级别的坚实武器，而这也是伊丝因为玛丽升级而送给玛丽的礼物。

铿！

金铁交响的火花令整个酒馆一楼亮起一瞬，超过十级的等级差加上体型差距，承受攻击的玛丽在接触的第一时间便被震退，安德没有放过这个时机，趁玛丽因为后退无法抽手防御，接连上前几步，随后朝玛丽的头部横挥长剑，准备一击解决。

然而。

「□□□□——『冰狼袭』。」

随着卡米拉的咏唱结束，一道拥有狼头的冰柱径直朝安德飞去，如果安德执意杀死玛丽，他自己也会被魔法贯穿胸膛。

「该死的。」

放弃攻击，转而强行扭转身体，安德以一个极为危险的角度避开擦身而过的冰柱。

与此同时，另一边楼梯处的战斗也陷入更加混乱的境地。

手持两柄短刺的真红不经楼梯，直接从二楼跳下，接着引燃作为武器的双刺，穿梭在因为身体着火而惊慌失措的帝国士兵中，虽然帝国士兵想要组织反击，但因为真红的特殊能力配合满地酒精，士兵根本不敢靠近真红一步。

短短数息时间，就已经有三名帝国士兵在真红手中陨落。

第五十八章 挣扎

冬夜的月亮难得没有被厚厚云层遮挡，幽暗冷光均匀洒在旷野，如果这里有吟游诗人，一定会灵感迸发进而谱写诗歌，但对安德与其他堕魔者而言，只有如坠冰窖的寒冷。

短暂时间内的环境巨变令他们怔在原地，过去了不知多久，帝国的堕魔者们才终于意识到发生了什么，人群中的一人从牙缝中挤出声音，破碎的语句仿佛每说一个字都令他异常吃力。

「群……群体……转移……魔法……」

「恭喜你，答对了，不过这并不是单纯的技能，而是魔法阵，普通的传送魔法怎么可能做到在其他人不同意的情况下进行转移。」

突兀的女声出现在众人头顶，惊慌之下，所有人抬起头仰望，出现在视野里的是一位有着银发双马尾与蓝色眼眸，身穿黑色礼裙的少女，如同字面上形容的那样，少女以君王审视臣子的视角，从上向下俯视众人，但脸上的笑容却只让安德一行感到发自心底的寒意。

「不、不可能！群体转移是神明的魔法！」

「我可以理解成我就是神明吗？」

「别开玩笑了！这是巫术！」

安德的一名手下歇斯底里的大喊，安德并没有阻止，因为他也发自内心的相信，或者说想要相信这是伊丝的巫术。

「嚯，不相信也无所谓，你们也只会相信想要相信的东西，事情超出你们想象，无法接受也在意料之内，但是——」伊丝故意停顿一瞬，微笑的表情重归冷漠，「在收取他人性命之前，至少做好了被他人收取性命的心理准备了吧？」

「你到底是谁？」

察觉到伊丝语气里的不妙，安德开始用对话争取时间，同时用小动作示意手下朝自己靠拢，正如之前的判断一样，不论传送魔法还是浮在空中的飞行，都可能是巫术的一部分，大陆上存在着同时拥有两种能力的堕魔者，伊丝很可能就是其中之一。

要知道，在进攻酒馆前，安德曾仔细调查过伊丝的力量，对方仅仅只是一个不到十级的普通人类，现在的一切举动也许是在虚张声势，拥有飞行能力固然棘手，可只要让手下们和自己聚拢在一起，自己一行就能利用魔法将其击坠。

这个蠢货。

最初的惊惧过后，安德内心只剩下讥笑，如果战斗发生在城内，自己还得用帝国恩赐才能击败赶来的城防军，结果现在被伊丝带到荒野，连道具都可以省下。

只要为手下使用魔法争取时间即可。

安德一边对手下打手势一边仰头与伊丝交涉。

「我们是帝国的第七秘密部队，在得知阁下拥有治愈堕魔者的力量后，特意赶来邀请阁下前往帝国作客，陛下十分赏识阁下的能力，如果阁下愿意前往帝国，陛下一定会给予您享不尽的荣华富贵。」

「不错的提案，但在回答你的第二个问题之前，我先回答你最初的问题，也就是我的身份。」

伊丝从虚空中站起，理了理衣服，接着解除『第二形态觉醒』，在白光映照下，变成有着吸血鬼翅膀的伯爵长女外貌。

「我是血族海鲁恩特佩西亚伯爵家长女，洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，这样的回答，满意吗？」

「吸……吸血鬼！」

人群倒抽一口，而也就是在这时候，安德指向伊丝大喊。

「打下她！」

「『火球』！」

「『冰枪术』！」

「『闪雷』！」

「『暗蚀』！」

各种各样在夜空中发出五颜六色光彩的魔法朝伊丝飞去，其中还夹杂了弩箭与投枪，在这样的攻击下，即便是翼龙也会从空中被打下来，安德深信，就算对方是吸血鬼，凭借不到十级的等级也只会任由自己宰割。

不仅如此，由于吸血鬼拥有至少两百年的寿命，帝国甚至能享受更多巫术带来的恩惠。

当火球与闪雷的爆炸声、冰枪与弩箭的破碎声消失后，安德得意的眺望烟火下的空中，试图看到伊丝笔直坠落到地上的声影。

但令他失望的是，哪怕等到烟火快要消散，也依旧没有东西从空中落下，他忍不住回头看向手下。

「人呢？」

「不、不知道……」

「这就是你们的实力？」

从硝烟中浮现，出现在安德眼中的伊丝没有丝毫损伤，就连衣角和头发都没有乱掉，此外，可以隐隐看见伊丝面前存在一个类似光盾的东西。

下意识的，安德吞咽了一口唾沫，他可以肯定，刚才那些魔法已经是手下能用的最强魔法，换做是自己，也无法全身而退，他不禁想起之前在酒馆时伊丝单手握住长剑的场景——还有一个月前21号发出的警告。

『凯尔特城内存在着怪物，如果我们遇见那个怪物，会连还手之力都没有就被杀死。』

『比十几头巨龙加起来还强。』

『超越英雄领域的英雄领域。』

曾经安德对其嗤之以鼻，而现在，除了缓慢滋生的恐惧以外再没有其他感想。

血族什么时候多了这么一个角色？

安德绞尽脑汁思考，帝国之所以敢派遣秘密部队前往赫尔斯王国，就是因为血族内部出现了不合，以至于血族南方领地内的各大领主纷纷自立为王，内战不断，血族国力出现前所未有的虚弱。

而现在却突然冒出一个能够打败十几头巨龙的人，简直像是上帝给予血族的救命稻草。

焦虑充斥了安德内心。

「怎么？继续攻击，让我看看所谓秘密部队的实力。你应该有21级吧？在人类世界里算什么级别？拼尽全力的进攻过来。」

「你……」

「对了，我一直没有尝过男性堕魔者的血液，堕魔者的血液会不会比普通人更美味，似乎有尝试的必要。」

「不要太过分了！惹恼帝国对你有什么好处！」

部下中的一人大喊，安德此刻有种想用长剑死部下的冲动，血族与人类本就无可调和，根本谈不上好处，这么说只会激怒吸血鬼，真正要做的应该是想办法与对方谈判，争取全身而退的机会。

不……还有一种办法。

脑海里突然想起胸前藏着的帝国恩赐，安德装作放弃抵抗般的一步步缓缓走向伊丝。

「尊敬的吸血鬼小姐，我们无意与您争执，只是希望借用您治愈堕魔者的力量，将赫尔斯王国一举歼灭，记得佩西亚领与赫尔斯王国接壤，如果帝国能消灭赫尔斯王国，您的佩西亚领也会安宁许多吧。」

「只是换了个敌人而已。」

终于走到伊丝脚下——尽管伊丝飞在空中，双方的距离也不超过二十公尺——安德继续说。

「可您不想成为新的血族女王吗？阿尔维尔七世尚且年幼，血族南方又叛乱四起，佩西亚领身为血族十二领中实力排行前列的领地，以您现在展现的实力，一定可以轻松称王吧？」

「我对称王并没有兴趣。」

其次，自己也不认为血族没有底牌，百足之虫死而不僵，血族占据整个大陆二分之一的领土超过千年，如果没有积累底蕴的话，不论如何也说不过去。

「如果我说帝国有决胜的秘密武器呢？」

「嚯，那我倒是想见识——」

咔嚓。

只有安德才能听见的细微响动，那是某种坚硬物品被捏碎的声音。

紧接着，一个高度超过五十公尺的庞然大物拔地而起，强行插入伊丝与安德之间，如果不是安德躲避及时，甚至会直接被踩成肉饼。

绿色的火焰包裹着石头制成的全身，怪物刚出现的第一时间，便立即朝伊丝挥出右拳，直径超过三十公尺的拳头令人毫不怀疑其中蕴藏的力量，连城墙都会被一击打碎，而这也是安德手中的最强底牌，帝国恩赐。

尽管站在石头魔物的后方，安德也清楚看到，飞在空中的伊丝因为躲闪不及，被石头魔物一拳挥中，接着与拳头一起伴随巨大的轰鸣声砸在地面。

安德不禁为石头魔物庞大的身体与无与伦比的力量而激动到浑身发抖，逃出升天的畅**令他得意忘形，在呆了几秒后，不顾形象的张开双臂，涨红着脸仰起头大笑起来。

「看吧！陛下赐予的帝国最强兵器！这就是帝国恩赐的力量！没有人能再它面前耀武扬威！惹恼了帝国的人都得死！」

即便是能战胜十几头巨龙的人，也终究属于生物范畴，被刀剑穿刺胸膛便会窒息，被石头砸烂脑袋便会死亡，这是自然规律。

「为帝国的荣光颤抖吧！」高声赞颂着，安德自顾自的转身，兴奋的朝手下大喊，「我们才是胜利者！」

虽然失去了能够治愈堕魔者印记的巫术，但能消灭帝国的威胁，也同样是大功一件，只要回去把伊丝的实力如实上报，陛下就不会追责自己使用了帝国恩赐。

充斥全身的喜悦近乎让安德手舞足蹈起来。

第六十一章 尾声

初春的季节，连日大雪终于消融，阳光虽然无力，但光线充足的日子总会令人开朗起来。

与平常的上午不同，玛格丽特门前多了许多前来送行的人，其中既有奥斯顿这样的贵族，也有生活在后街的达克与流浪者。

最先走到马车跟前的是光头达克。

「小丝丝真的要走吗？看不到你和卡米拉酱，我可是会很寂寞的。」

「真恶心。」

站在马车旁边的卡米拉露出嫌恶表情，整备马匹的玛丽则不好意思的赔笑。

卡米拉的咒骂让达克夸张的用双臂抱紧身体。

「怎么办，卡米拉酱的声音还是那么好听，要不卡米拉酱就和我留在凯尔特城吧，我会养卡米拉酱的。」

抢在卡米拉准备踹达克之前，站在卡米拉旁边的伊丝连忙上前一步。

「达克先生，再继续下去卡米拉可就要把你当众丢出去了。」

「哈哈，那样也不赖。」摸着反射阳光的光头，达克哈哈大笑着，随后又变成令人不习惯的正经表情，只是就在伊丝以为达克要交代什么重要的时候，达克神秘兮兮的说，「小丝丝，走之前能不能给我留桶玛格丽特。」

「这种事去找真红和芙兰啊。」

「可恶，小丝丝真绝情。」

达克咬牙切齿的露出懊恼神色，接着横跨一步，来到玛丽面前，在玛丽茫然的视线中，将一个小号布袋放到玛丽手中。

「玛丽酱要好好吃饭快点长大，然后把小丝丝从卡米拉酱手里抢过来，这样我就有机会安慰卡米拉酱受伤的心了。」

「果然还是去死吧。」

没有丝毫留情的，卡米拉一脚踢在达克屁股上。

这时候堕魔者女孩们一行也从酒馆里出来，即便是个性好强的真红，脸上都挂着不舍。

「伊丝小姐，您真的要离开吗？」

「还是在凯尔特城多待一段时间吧？」

「我会努力做出更好吃的饭菜款待您的！」

伊丝苦笑着回应。

「我又不是不喜欢真红你们才离开，是有正经的事情要做，你们不也听说了吗？赫敏领里出现了火焰巨人，我想去调查那到底是什么。」

真红竖立起红色猫耳，面色担忧的说。

「我听说连赫敏领里最强的冒险者『赫敏之星』都被火焰巨人打败了，伊丝小姐去那里的话可能会有危险……」

「我可是从来都没失败的强者，真红不必替我担心，倒是留下你们在这里让我有些不放心，如果遇见困难的话，就去找达克吧。」说到这里，伊丝悄悄凑到真红有着绒毛的耳朵旁边，「我房间的床下放有应急用的金币，不用客气的拿去用吧。」

自己在那里留了大约500枚金币和十份治愈堕魔者印记的药物，按照普通家庭一个月一枚金币算，500枚金币足够真红她们用好几年。

「这怎么好意思！」

「就算真红不收，我也会交给芙兰的。」

伊丝微笑着看向较远一些的芙兰，后者不解的眨了眨眼，但真红知道，如果伊丝把这笔钱交给芙兰保管的话，芙兰绝对会收下，无奈之下只能后退到堕魔者女孩的队伍里，忿忿的嘟起嘴嘀咕。

「芙兰这个叛徒。」

跟在真红后面，芙兰走上前来。

「伊丝小姐，您知道主人的去向吗？」

主人当然是指薇尔状态下的伊丝，早在昨天晚上，伊丝就已经解除了真红与芙兰身上的奴隶印记，两人获得了真正的自由。

「你是说薇尔？我也不知道她在哪里，话说回来，为什么芙兰会问这个？」

「原来主人叫薇尔吗……主人昨天解除了我们的奴隶印记后就不知道去了哪里，连招呼都没有打，明明我们还没有为主人做什么。」

「光是每天找芙兰你们索取血液就已经足够了吧，那家伙一定也觉得这样就好。」

「是吗……那如果伊丝小姐以后遇见主人的话，可以替我把这个转交给主人吗？这是我们唯一能为主人做的事情，如果不是主人的话，我们现在一定已经在野外成为魔物的食物了吧。」

芙兰从身后的赛拉那里接过一个布袋，伊丝隐约听见里面传来玻璃小瓶相互碰撞的声音，布袋上还有一丝血腥气息——应该装着血液吧，伊丝有这种预感。

果然，芙兰的补充证明了伊丝的猜想。

「这里面是主人会用到的东西，因为害怕它凝固，所以我们用打工赚到的钱在炼金术师那里买了一些活力粉末掺在里面，据说这样就能让它保持很长一段时间。」

「是芙兰你一个人的吗？」

芙兰摇了摇头，亚麻色的长发跟着在阳光下画出圆弧。

「是我们大家一起的。」

「那家伙知道了一定会很高兴，我会替你们把礼物送到她手上的。」

「谢谢您，伊丝小姐。」

十分感激的，芙兰弯腰对伊丝行了一礼。

「只是小事而已。」

我才要说谢谢。

接着对另外三名女孩说了送别的话后，意料之外的，身着白色神官服的丹尼尔神官长也出现在伊丝面前。

后者表情严肃，相当郑重的双手将一份信函交到伊丝手中。

「伊丝大人，这是您让我准备的推荐信，虽然我身份低微，无法直接将您介绍给教皇冕下，但我在圣都有一些人脉，通过他们，再加上您的圣启示纹章，您一定可以见到教皇大人。堕魔者与人类的未来就在您手中，希望您肩负起女神交给您的使命，拯救水火中的人类。」

「嗯，我已经对女神起誓，自然不会违背誓言。」

「那么，我也没什么要交代的了，在您外出期间，我会为您的酒馆提供神殿能力范围内的帮助，如果有人受伤的话，神殿将无偿为酒馆的工作者提供治疗。」

说话的同时，丹尼尔神官还朝真红与芙兰一行投去善意视线，不过因为曾经遭到教会迫害，所以堕魔者女孩们的反应统一为害怕的后退一步。

当然，堕魔者女孩们接不接受是一回事，自己感不感谢就是另一回事，伊丝微笑着点头。

「我先替真红她们感谢丹尼尔神官长的帮助了。」

「主人大人，马车已经准备好了，随时都能出发。」

玛丽的声音中断了伊丝与丹尼尔神官长的对话，起初由于自己与卡米拉都不会驾驶马车，所以伊丝没打算使用，但玛丽听到后主动站出来说她有驾驶过马车的经验，因此伊丝便带上了玛丽一起，至于玛丽身上的奴隶印记，自己早已借用薇尔的身份，强迫威尔斯伯爵交出玛丽的所有权。

「就到这里吧，丹尼尔神官长，我们要出发了。」

伊丝一边说着，一边在卡米拉帮助下登上马车驾驶座。自己准备的马车是一辆有着顶棚的箱式马车。

在卡米拉也坐上马车后，送行的人群为伊丝让出一条路，也就在这时候，一直在人群中犹豫不决的贵族青年奥斯顿突然挥着手臂呼喊伊丝，奋力挤开人群跑到马车面前。

「伊丝小姐！伊丝小姐！」

「玛丽，等等。」坐在马车里的伊丝叫住玛丽，然后从马车的帘幕中探出头来，「奥斯顿先生有什么事吗？」

剧烈运动结束的奥斯顿弯下腰，双手撑在膝盖上大口喘息着。

「呼——呼——我、我有事情想告诉您。」

不会是要告白吧？

想到这里面极高的可能性，伊丝感到头大起来。

不过奥斯顿的下一句话很快打消了伊丝的担心，后者双手贴着身体两侧，朝伊丝行了一个九十度的礼。

「我想说的是对不起，这几天以来，我发现了我的真心，我真正喜欢的是那天将我从歹徒手中拯救回来的吸血鬼小姐，尽管我到现在都不知道她的名字，但只要我不断努力下去，总有一天能够再见到那位高贵冷酷的天使大人。过去因为我的幼稚行为对您造成的困扰，十分抱歉！」

什么嘛，原来是自己被甩了。

伊丝不由得苦笑，奥斯顿永远也不会知道，伊丝与薇尔其实是同一个人。

「只要奥斯顿先生努力升级的话，一定会遇见自己喜欢的人吧，不必为过去的自己愧疚。」

完全没想到伊丝会这么平静的回答自己，奥斯顿一时愣在原地。

「伊丝小姐不生气吗？」

「为什么生气？」

「不要再挡路了，奥斯顿，姐姐大人从一开始就没喜欢过你。」

「是吗，是这样啊，非常抱歉！擅自做了失礼的事情！」

奥斯顿双手合十，紧闭双眼大声乞求原谅，一旁的光头达克上前搂住奥斯顿肩膀，将其带到路边。

「年轻人，该和过去告别了。」

而伴随挡路的奥斯顿离开，有着一头栗色长发的玛丽驾驶马车缓缓驶离玛格丽特。

伊丝从马车车窗探出头。

「芙兰和真红都回去吧！以后我会回来的！」

「我们也会在这里等伊丝小姐您回来！」

「嗯，一定。」

忍耐着心中的些许不舍，伊丝收回脑袋，背靠在车厢上长长呼了口气。

「分别果然让人难过啊……卡米拉和玛丽呢？不和真红她们告别吗？」

「已经在出发前说过了。」

「是的哦～」

「是吗，哈啊——接下来就要去赫敏伯爵领中心的安东尼奥城了，但愿不会遇见麻烦的事情。」

怀抱着祈愿，伊丝仰头看向马车的天花板，在一阵阵颠簸中，缓缓离开了凯尔特城。

----------------

*第二卷毕

第九章 故乡人

将内心的疑问说出来后，伊丝得到令人一头雾水的回答。

「很苦。」

比起玩解谜游戏，还是看答案更直接，伊丝不再追问，而是对史莱姆娘使用了『上帝之眼』。

姓名：蒂芙尼

种族：变异史莱姆

等级：5

HP：370/400

MP：50/50

技能：『治愈之噬』、『变形』、『模仿』、『气息感知』

『变形』是所有史莱姆都有的技能，『模仿』则是可以变成自己看过的东西，除此之外，最有可能达成治愈目的的就是『治愈之噬』与『气息感知』。

就上帝之眼的显示，『治愈之噬』为转移buff的技能，可以将被吞噬的人的负面效果转移到自己身上，『气息感知』则是能够通过气味变化，感知周围人状态的魔法。

所以才发现玛丽感染了灾厄么……之前说的「很苦」，应该是在形容玛丽身上的味道吧，也许感染了灾厄的人身上会有难以嗅到的味道。

这一点伊丝深有体会，身为吸血鬼的她对血腥味极为敏感，哪怕对方的衣服上只沾有一点血迹，她都能清楚闻到。

当伊丝思考的时候，车厢外传来艾诺斯的声音，伊丝布置的结界仅仅是里面的声音无法传出去，外面的动静在里面依旧清晰可闻。

「卡米拉小姐，伊丝小姐呢？马上就要到晚餐时间了。」

「姐姐大人暂时不方便出来，晚餐我们会自己解决。」

「这样啊……那还请卡米拉小姐替我转告伊丝小姐，我想和她商量一下关于之后几天的事宜，身边的冒险者状态很差，光是赶路都成问题，以现在的状态，万一遇见魔物袭击，可能走不到安东尼奥城。」

明显害怕被其他人听见，艾诺斯的说话声音极小。

卡米拉给予了简单答复。

「嗯。」

「拜托卡米拉小姐了。」

大概是想委托自己保护溃不成军的冒险者吧，伊丝没有在意太多，尽管以自己的实力，保护他们不成问题，但这个要求再怎么说都太过分，不给出相应报酬的话，最多就只照应下炎之征服者一行，其他的冒险者之所以会沦落到如此地步，究其原因是想抢夺炎之征服者的猎物，贪心的人就得付出贪心的代价。

听着艾诺斯的脚步声逐渐远去，变成液体缩在座椅下的史莱姆娘又重新钻出来，伊丝突然理解了史莱姆娘为什么能突破冒险者重围来到马车附近——肯定是从很久之前就变成液体黏在了马车底部。

连长发都是半透明绿色的史莱姆娘开口。

「你是，谁？」

「我叫伊丝，你的名字是蒂芙尼吧？」

蒂芙尼先是点了点头，然后又用手抵着下巴歪过头，尽管蒂芙尼没有塑形出五官，但伊丝还是凭感觉猜测，蒂芙尼应该是在皱眉。

「不一样。」

「你这么说我完全不能理解啊。」

伊丝的话令蒂芙尼停顿许久，沉默了近五秒后，才用十分生涩的异国语言，一字一顿的说。

『故-乡-人。』

「——！」

尽管发音极不标准，或者说几乎要听不出来，但伊丝还是辨认出对方所说的语言。

和自己曾在地球里用的语言一样。

肾上腺素猛增，伊丝感到心脏开始热切的鼓动，全身血液在血管中狂奔，后背也不可遏制的发汗，仅仅只是抑制着自己不要激动的站起来，就已经耗费了极大精力。

足足缓了超过一分钟，伊丝才用更加标准的语言重复了一遍。

『故乡人。』

「嗯……」

明明是算不上对话的对话，车厢里的氛围却发生了极大转变，原本的陌生就像从未出现过一般，两人缔结了无声的契约。

独在异乡流浪时突然遇见同乡人是什么感受？伊丝现在有了实感，并且这种亲切感远比诗句里描写的更深刻，在异乡流浪的人随时能够跨越千里回家，而自己却只能呆在未知的异世界，虽然一直以来自己都有卡米拉陪伴，但夜晚一个人入睡时，难免还是会回忆起地球里种种。

压下心中的万千思绪，伊丝深吸了口气，拍了拍身边座位。

「先坐下来说吧。」

「嗯。」

蒂芙尼也消除了警惕，缓慢坐到伊丝身边。

该从哪里说起？

伊丝有种不知道该说什么的感觉，并不是大脑一片空白，而是想问的东西太多，以至于不知道从哪里入手。

「那个……蒂芙尼是什么时候来到这个世界的？」

「一年前。」

「从一开始就是史莱姆吗？」

回答是点头。

是和自己一样，灵魂占据了史莱姆的身体，还是一出生就是史莱姆？

这些问题都无关紧要，伊丝如同面对考官的面试者般紧张，视线不断在车厢内移动。

「以防万一姑且问一下，蒂芙尼是生活在共和历的人吧？」

「共和……历？」

蒂芙尼摇了摇头，随后说出了伊丝意料之中，却又惊讶万分的答案。

「公元2230年。」

「果然吗。」

换言之，蒂芙尼和自己不是同一个时间段出生的人，单以时间论，自己在蒂芙尼之后一千年才出生，当然，前提是两人生活在同一个宇宙，毕竟说起穿越这种不合常理的事情，就不得不提到平行宇宙，生活在同为地球的地方历史发展却不同，这种可能性并非为零。

文化相通真是太好了。

想到这里，伊丝又连忙抛出下一个问题。

「蒂芙尼还知道其他和我们一样的人吗？」

「不知道。」

也对，如果知道一样的人的话，蒂芙尼就不会出现在我身边了。

但这也提醒了伊丝，既然这个世界存在除了自己以外的穿越者，那么说不定以后会遇见和自己一样，继承了游戏数值的人，再进一步说，甚至还存在来自其他文明的生物。

笃、笃、笃。

「姐姐大人，晚餐已经准备好了。」

外面传来卡米拉的声音，伊丝挥了挥手，解除结界。

「嗯，我马上就出来。」

也就是在这时候，蒂芙尼默默离开了伊丝，缩在了之前的车厢角落。

是在担心会把灾厄传给自己吗？

想到这里，伊丝突然有了一个主意。

「那个，蒂芙尼，你有『模仿』技能吧？」

「嗯。」

「可以变成以前见过的人的样子吗？有表情的话，我也更容易理解你的意思。」

现在没有五官的模样不论怎么看都有些恐怖。

在伊丝建议下，蒂芙尼开始发生变化，首先逐渐拥有人类肤色，然后五官从皮肤涌现，在一阵堪称恶心的扭曲后，变成了一个莫约十二岁，扎着葱绿色双马尾的女孩。

大概是原型就十分漂亮的缘故，蒂芙尼的外表明明只有十二岁，五官却如同工匠雕琢出来的一样精致，薄而鲜艳的唇瓣与狭长双眼组合在一起，给人一种腹黑且善于捉弄人的印象，当然，现在蒂芙尼绿色的眼眸里几乎没有感**彩，算是破坏了外表的促狭印象。

倘若让伊丝从蒂芙尼身上找到与史莱姆相似的地方，就只有葱绿色的头发与绿色眼眸，除此之外，现在的蒂芙尼与人类没有任何差别。

嗯不，准确的说，人类女孩绝对不会赤^裸着贫瘠的身体，连鞋袜都没有的光脚站在木质车厢里。

连忙将床单从仓库里取出来盖在蒂芙尼身上，伊丝移开视线的同时轻咳两声。

「咳哼，蒂芙尼先把衣服穿上吧，之前蒂芙尼不是担心身上的灾厄会传染给其他人吗？可以试试把这两种东西吃下去。」

伊丝分别递出了千冬与来自『Ragnarøk』里的魔法药，但蒂芙尼只选择魔法药，把千冬推回伊丝手里。

「不要。」

「蒂芙尼尝试过用千冬吗？应该可以治好才对。」

蒂芙尼再次摇头，葱绿色的双马尾随之左右摇摆。

「没用。」

然后，没等伊丝回答，蒂芙尼属于人类的手掌突然融化，变成史莱姆果冻般的淡绿色，紧接着，拿在手上的魔法药就像是沉入水中般，缓缓融入到了蒂芙尼身体里。

看来只是模仿的只有外表，内部脏器没有还原。

理所当然的结果。

伊丝一边将千冬收进仓库一边悄悄吐槽。

由于上帝之眼还没有解除，伊丝可以很清楚的看见蒂芙尼状态栏的变化。不同于普通草药，魔法药的起效时间极快，拿自己给蒂芙尼的魔法药来说，喝下去以后立刻就能发挥功效。

然而事实与预料相悖，蒂芙尼损失的生命值稍微恢复了一些，『灾厄缠身』状态却没能解除。

「无效？」

「灾厄，诅咒。」

「就算是诅咒，也绝对会恢复的啊……」

伊丝不相信的又塞给了蒂芙尼一瓶魔法药，结果依旧没有改变。

「唔姆。」

皱起了眉。

相比伊丝，蒂芙尼显得十分镇定，但蒂芙尼越是平淡，伊丝就越不甘。

「晚上，离开。」

伊丝看了眼天色——太阳快要落山了。

「你要走了吗？」

「嗯，传染。」

蒂芙尼平淡的给予肯定，伊丝咋了咋舌。

「啧，事到如今，只能采取最笨的办法了么，我有一个可以治好灾厄的办法，不过会很极端，蒂芙尼愿意尝试吗？」

人总归是社会性动物，即便蒂芙尼现在变成了史莱姆也同样如此，自己不能就这么看着同乡人背负灾厄，如同野兽般隐居山林。

「极端？」

蒂芙尼声音里多了一丝疑惑，伊丝连忙解释。

「既然蒂芙尼是史莱姆的话，也就意味着有魔核吧？史莱姆遇见水就能重生，那只要我把蒂芙尼的魔核单独拿出来，再把干涸得到的表皮消毒，灾厄也应该就此消失，蒂芙尼应该知道什么是传染病，灾厄就应该是传染病的一种。」

现在的蒂芙尼相当于移动病毒库，而只要把带有病毒的液体排除，再将消毒过的魔核与尸体单独拿出来重生，理论上绝对能治好蒂芙尼身上的灾厄。

至于魔核与尸体的稳定性，伊丝之前就已经测试过，史莱姆的魔核与尸体都十分稳定，即便直接放在火上都不会改变性状。

似乎在思考伊丝的话，蒂芙尼精致的眉毛皱在一起。

「灾厄、魔法。」

「再具体一点。」

「消毒、魔法。」

「是要我用魔法消毒吗？」

自己原本是想用开水煮一遍。

「都用。」蒂芙尼神情严肃的看向伊丝，「相信你。」

怔住片刻，伊丝长长呼了口气，然后躬着腰走到蒂芙尼面前，手心对着蒂芙尼伸出。

「我一定会保护你的。」

理解了伊丝的意思，蒂芙尼也伸出比伊丝小一号的手，两个手掌拍在一起。

「嗯，谢谢。」

第十一章 抵达与突变

「前面就是安东尼奥城了！都打起精神来！」

太阳才刚刚将黎明的薄雾驱逐，骑士艾诺斯的声音便响彻整个队伍。

听到即将接近安东尼奥城，冒险者们接连从简易营帐里走出，连生火的打算都没有，简单吃了点干粮便启程。

感受阳光与充盈鼻腔的青草味，得到充分休息的伊丝坐在驾驶座上伸了个懒腰。

得益于与冒险者组队的原因，自己一行人不必再轮流守夜，虽说马车里多了一个人稍微有些拥挤，不过就现在初春的季节而言，挤在一起反而很暖和。

「啊～啊～，总觉得要闲的发霉了。」

「伊丝小姐真会说笑，干我们这行的都巴不得周围安静一些，如果回家路上总是有魔物窜出来，那可没人能受得了。」

一旁正在收拾营火的不知名大叔对伊丝送去微笑，经过几天以来的接触，加上伊丝与卡米拉在危难中伸出援手的举动，伊丝一行在冒险者中累积了相当高的人气。

伊丝尴尬的挠了挠脸。

「啊哈哈，话是这么说，一直坐在马车上，骨头都要被颠散了。」

「这话要是被神明大人听见，肯定会惩罚伊丝小姐的呦，像我们这样的新手冒险者，哪里有马车可以坐。」

「喂喂，伊丝小姐又不是冒险者。」

「哈哈哈，说的也是。」

被同伴提醒的大叔摸了摸后脑勺，一边跟在行走的马车旁一边爽朗的大笑起来。

趁这个机会，走在大叔旁边的削瘦冒险者挤到伊丝面前。

「伊丝小姐，最近没看见过蒂芙尼小姐了啊，难道蒂芙尼小姐为了净化灾厄，自己生病了吗？」

「没有哦，蒂芙尼就在马车里，只是她不擅长与人交谈，所以不经常出来。」

伊丝握着缰绳面不改色的回答。

削瘦冒险者所说的净化灾厄是指蒂芙尼最近学习到的新技能。

也许是自己在对蒂芙尼尸体进行消毒的时候使用了『净化』，蒂芙尼明明从5级降到了4级，却还是获得了『净化』技能。

而因为一些意外事件，伊丝发现『净化』魔法可以直接解除『灾厄缠身』状态，因此蒂芙尼便用『净化』魔法，在所有冒险者注视下消除了冒险者身上的疾病——当然，蒂芙尼是以人类姿态出现在大众面前。

至于如何解释突然出现在大众面前的蒂芙尼，伊丝则以「蒂芙尼原本就待在马车上」，这样拙劣的借口敷衍过去，对此冒险者们并没有深究，蒂芙尼只是个普通的人类女孩，即便他们觉得蹊跷，也不会不识趣的打探。

削瘦冒险者失落的低下头。

「这样吗……一直想对蒂芙尼小姐说谢谢，既然蒂芙尼小姐不擅长应付陌生人的话，我也就不打扰了。」

「我会替你传达谢意的，蒂芙尼也一定会很开心。」

「谢谢您，伊丝小姐。」

对弯腰道谢的削瘦冒险者挥了挥手，伊丝扭头看向车内，尽管有帘幕将车厢与驾驶座阻隔，蒂芙尼也肯定听见了刚才的话。

「怎么样？被人感谢的感觉，这都是蒂芙尼的功劳。」

「很开心。」

蒂芙尼缺乏感情的声音从车厢里传来，蒂芙尼在穿越前的身份是接近妖怪与付丧神这类存在。

「那就好，前面就是安东尼奥城了，蒂芙尼记得藏好哦。」

「嗯。」

据冒险者们说，为了防止心怀恶意的人悄悄携带魔物进入城镇，引发混乱，作为赫敏伯爵领心脏的安东尼奥城城门处设置有高等级鉴定石碑，想要入城的冒险者必须经过鉴定才被准许进入城内。

值得一提的是，与凯尔特城不同，安东尼奥城因为其交通枢纽的地位，种族意识较为淡薄，亚人也能够正常居住在市区，除了无法成为贵族以外，可以享受一切人类拥有的福利。

「那就是安东尼奥湖么……到底经历了什么才会变成这副模样。」

「总觉得很可怕呢……」

卡米拉与玛丽的声音从后方车窗处传来，从树林间的缝隙可以看到，在道路一侧，一个巨大的黑色凹坑暴露在空气中，如同许久没有下雨的干旱农田般，湖底龟裂成一块块的蛛网状土地，无数被蒸熟的鱼类正在腐烂，整个湖泊被看不见的死气笼罩，仿佛放着不管就会诞生出不死生物。

宽达十几公里的湖面现在仅有雪山上的一点点细流，凄惨的模样令所有冒险者都不忍直视。

伊丝内心一沉。

「火焰巨人的杰作……」

如果要把火焰巨人归类的话，火焰巨人绝对可以划在世界之恶里面吧，水源对人类来说有着无可取代的重要地位，令如此广阔的湖泊消失，对赫敏领造成的损失绝不是一天两天就能恢复的东西。

听见伊丝喃喃的艾诺斯放慢脚步，与马车上的伊丝一同前进，面色沉重的感叹。

「啊啊，当时我也目睹了火焰巨人蒸发湖泊的一幕，白色的水雾就像要连接天空一样，热浪连雪山上的冰层都融化了不少，不过好在火焰巨人最后还是和安东尼奥湖同归于尽，不然那样庞大的烈炎史莱姆走进安东尼奥城，结果肯定是无数住民死亡。听伯爵大人的报告，这次灾难除了讨伐火焰巨人的冒险者受了些许烫伤外，只有一个死亡例子，那个人是崇拜火焰巨人到自焚的疯子。」

「没有死亡例子就好，啊，能看到安东尼奥城的城墙了。」

粗略估计，安东尼奥城的城墙至少超过十五公尺，灰色的砖块颇有年代感，突兀的竖立在平原上，宛如一尊沉睡的巨兽。

而到了这里，同行者也变得多了起来，肩膀上背着猎物的猎户，满载而归的冒险者，拖着长长队伍的商队，此起彼伏的声音给人一种相当热闹的感觉。

除此之外，伊丝还听见身后冒险者们发出的欢呼，对他们而言，只有回到安东尼奥城才算是真正的安全。

就连艾诺斯都忍不住流露出放松神色。

「总算到家了，伊丝小姐，等到了城里以后可以先和我一起去炎之征服者工会的住所吗？我想支付您帮助我们的报酬。」

「报酬什么时候都能给，不是吗？我们要在太阳落山之前找到住所才行。」

「那就直接住在我们工会吧！别的不敢保证，我们炎之征服者工会的住宿条件绝对比一般旅馆好的多。」

一头红发的艾诺斯信心满满的拍了拍胸膛，红色铠甲发出砰砰声响。

正直过头的人。

这样的角色要是放在王道小说里，肯定会成为主角身边的可靠队友吧。

一边在内心吐槽，伊丝一边歪了歪头——然后银发双马尾的一边被夹在了马车木板的缝隙间，伊丝迫不得已费力的将其抽出。

没过臀部的长发实在太麻烦了。

「住在公会里不会对艾诺斯带来困扰吗？我听拉拉说，你们还是刚加入的新人。」

「没关系没关系，我们炎之征服者工会一向重视同伴，要是会长知道伊丝小姐您救过我，肯定会主动感谢您。」

艾诺斯说完后，一旁的女性冒险者拉拉插入对话。

「而且就算是付钱住进工会的空余房间，也比住在旅馆好多了，那里又脏又臭，客人睡过的床单和枕头一两个月才洗一次。」

「呃……」

伊丝吞咽了口唾沫，如果让自己睡在那种房间，肯定会呕吐个不停。

没有犹豫的，伊丝做出了决定。

之后就付钱住在炎之征服者工会。

「话说回来，艾诺斯知道哪里有买卖魔核、防具与武器的地方吗？」

姑且不说刚刚达成契约加入队伍的蒂芙尼，首先卡米拉和玛丽的装备都需要更新一遍，自己仓库里的武器都有等级限制，普通人无法装备。

身为后卫的卡米拉需要一套魔法袍，然后玛丽也得有一套可以抵御魔法攻击的防具，包裹了铁皮的橡木盾牌可以不着急换，但用来进攻的单手剑必须提上日程。

除此之外，自己还想试一下『Ragnarøk』里的魔核放到这个世界会被定为各种价值。

艾诺斯皱起眉稍微思索了一会儿。

「如果是普通冒险者用的装备，西区的冒险者工会附近就有很多，但伊丝小姐要是想买魔法武器与魔法装备的话，还是推荐去城市中心的贵族街看看，那里的东西虽然贵，不过质量可靠，安东尼奥城的冒险者都梦想着拥有一件贵族街出品的魔法武器。」

「贵族街的魔法武器么……」

不知道会有什么品级的武器。

以前卡米拉就对伊丝解释过，武器的等级分类与魔物的分类一样，从小到大依次是白铁级、秘银级、山铜级与绯金级，其中绯金级属于王室都得争抢的武器，山铜级则只有大贵族与颇有实力的人才可能得到。

伊丝没想过购买山铜级与绯金级武器，但要是有秘银级的话，应该就足够卡米拉与玛丽用到二十级了。

「顺带一提，艾诺斯的铠甲就出自贵族街商店，这一身就得要六枚金币，普通冒险者一辈子都买不起。」女冒险者拉拉拍了拍艾诺斯的铠甲，带着戏谑语气调侃，「这家伙连睡觉都舍不得脱下来，平时最大的爱好就是朝其他冒险者炫耀这身铠甲。」

「拉拉！」

「嘿嘿，我这不是替你说了嘛，这几天穿着铠甲在伊丝小姐身边转悠，不就是想被伊丝小姐夸两句。」

「你——！」

明显被拉拉说中，艾诺斯满脸通红的像金鱼一样开合着嘴，一副想找借口辩解却又什么也说不出来的样子。

就和买了限定手办以后，会忍不住向周围人炫耀一下的感情一样吧，伊丝替艾诺斯转移了话题。

「卫兵要开始检查我们了，艾诺斯先生你们先过关吗？」

「伊丝小姐先过去吧。」

红着脸做出请的姿势，艾诺斯为伊丝让出位置，伊丝则掀开马车帘幕，让车厢里的卡米拉和玛丽走下来，至于蒂芙尼，早在之前伊丝与蒂芙尼打招呼的时候，后者就已经变成史莱姆的模样，贴在了车厢底部。

只是，卡米拉与玛丽才刚走下马车，局面就发生了变化。

在一阵响彻原野的急促钟声下，原本值守的士兵们突然脸色大变，无视正在城门接受检查的冒险者一行，慌忙带着武器跑进城内。

「快关城门！那群畜生又过来了！」

「搞什么？」

「快放我们进去！」

然而人们的诉求并没有被受理，城门被士兵无情的关上，部分想要强行冲进去的冒险者甚至被卫兵用弓弩与长矛逼着退出。

「魔物来了！」

「咿！」

整个城门处顿时乱成一团，伊丝在安定卡米拉与玛丽的同时，展开全知地图，接着抬起头望向身后的葱绿色平原。

在视野尽头处，有着近百只魔物排成一列朝安东尼奥城冲来。

----------------------

*加更规则：有了上次的教训，这次就设定成50月票或者5000火券一更。2月份上限十更，为了保证质量，每天除开基本的一更外，只额外多加一更，现在月票是832，手下留情啊_（：з」∠）_

第十五章 克莱门汀

「会长，您怎么来这里了？」

十分激动的，艾诺斯走到捂着侧脸的克莱门汀身边，从语气上看，完全将克莱门汀当成了崇拜的人。

没有被卡米拉刚才的巴掌所打动，克莱门汀仿佛什么也没发生过一样，单手叉腰，大笑着砰砰的拍着艾诺斯肩膀。

「本来是想到艾诺斯你执行任务多日都没有回来，出来看看你是不是还活着，结果刚走到城门就发现城墙上乱成一团，加上嗅到可爱女孩正遭遇危险的味道，所以立马跑出来了。」

说到这里，克莱门汀捏着下巴看向卡米拉，琥珀色的眼眸上下打量着。

「金发红眼的美少女么，虽然脸上缺乏少女的活力，但配合饱含意志的眼眸和凹凸有致的身材，也属于相当难得的美人啊，可惜已经超过十五岁，不在本大爷的保护范围。」

「会长，您又在公开场合说会让人误解的话了。」艾诺斯苦笑着在旁边解释，「那个，卡米拉小姐，会长其实没有恶意，他只是喜欢未成年的女孩。」

绝对的犯罪者啊。

结束了呕吐的伊丝用手帕擦了擦嘴，转过身。

「恋童癖……社会的残渣啊。」

原本以为克莱门汀会恼羞成怒，结果克莱门汀却相当正经的拍了拍胸脯，温和的脸上满是自信，让伊丝联想到宣读就职宣言前的总统。

「不不不，并非如此，这位可爱的小姐，**是需要精心呵护的花朵，任何一点危险都有可能让她们夭折，而本大爷的职责就是守护她们免受污秽之物袭扰，这份感情既非亲情、友情与爱情，也不是低于这三种感情的东西。总之，本大爷存在于这个世界上的意义，就是让所有的少女获得幸福——仅限成年之前！」

还是快点把他关进监狱吧。

伊丝下意识的想要远离克莱门汀。

「主人大人！」

「伊丝。」

跟在卡米拉后面的玛丽与蒂芙尼也赶到伊丝身边，前者仿佛在检查伤势般围着伊丝上下翻看，后者则紧紧牵着伊丝衣角。

伊丝轮流拍了拍玛丽与蒂芙尼的脑袋。

「不用担心，我没有受伤。」

「噢噢噢！！！多么美好的一幕！众多可爱女孩相亲相爱的场面，坦率的妹妹和不善言谈的妹妹关心着姐姐，而姐姐则在结束战斗后反过来宽慰她们。哦！艾诺斯！本大爷就是为了此刻才出生的啊！」

不掺杂任何演技的，将灰色长发收束在脑后的克莱门汀一把抱住旁边的艾诺斯，痛苦流涕的蹭了起来，「呜呜，艾诺斯，你知道本大爷有多幸福吗，此刻就算让本大爷去和沼泽巨蟒战斗，也死而无憾了。」

「不，队长，不要把鼻涕擦在我铠甲上。」

被夸张动作吸引注意力的玛丽拉了拉伊丝。

「主人大人，那边的灰发大哥哥是？」

「是犯罪者的预备役，不用理他。」

「等等！本大爷可不能当做没听到！」刚刚还抱着艾诺斯的克莱门汀突然窜到玛丽面前，双手交叠在脸颊一侧，露出富有亲和力的微笑。「这边的半精灵小妹妹，你刚才称呼在下什么？还请务必再叫一次，这袋金币，不，这把剑就送给你。」

「大、大……哥……哥？」

「好！这把剑是你的了！」

克莱门汀没有丝毫犹豫抽出火红色重剑，双手递在玛丽面前。

然后，旁观的艾诺斯从背后一把抱住克莱门汀。

「会长！那是你花了五十枚金币，差点让公会破产才买到的龙岩剑吧！？冷静一点啊！」

「我很冷静，艾诺斯，本大爷就是为了此刻才出生的！」

挣扎着想要甩开艾诺斯，克莱门汀以不符合温和外表的姿态扭动着，异常吃力的艾诺斯连忙朝冒险者队伍中大喊。

「拉拉、库洛，别看着了，快来阻止会长啊！」

相当不情愿的，拉拉和库洛从人群里走出来，叫做库洛的男人拿出绳子，开始和艾诺斯一起将蠕动的克莱门汀绑起来，而拉拉则挂着一副羞于见人的表情来到伊丝面前，如同要把头扎进地里一样，呈180度弯下腰。

「十分抱歉，伊丝小姐、卡米拉小姐，我们的会长失礼了。」

「不……我大概能理解拉拉你的心情。」将克莱门汀与艾诺斯丢在一边，伊丝带着伙伴以及拉拉向城门走去，「摊上这么一个会长，应该很头痛吧。」

「您能这么想真是太好了，会长他除了看见可爱的女孩以后会变得不正常以外，其余时间是一个既可靠又善解人意的人，还请您不要把他当成奇怪的人。」

「这就要看他自己的表现了。」

伊丝耸了耸肩，克莱门汀之前确实没有用像是在舔舐的目光看自己，也许真的和他说的一样，他只是想保护可爱的美少女吧，在了解过这些以后，自己倒是能够接受，但如果克莱门汀要是对自己与同伴动手动脚的话，自己会毫不犹豫的一拳揍在他脸上。

之后得看紧玛丽和蒂芙尼才行。

嘎嘎嘎嘎嘎——

铰链发出刺耳声响，原本紧闭的城门被缓缓打开，与之一同出来的是两列卫兵打扮的士兵。

「外面的人可以进来了！不要触碰魔物尸体！」

「嘁，真小气。」

「打架的时候不帮忙，打完了就出来索要魔核和魔物素材，这届的赫敏伯爵真贪婪。」

「据说火焰巨人和这次的灾厄也是赫敏伯爵不作为的结果。」

路人们开始议论纷纷，伊丝一边从中捕捉有效信息，一边让伙伴们——尤其是蒂芙尼坐上马车。

士兵模样的人再次大喊。

「进城前要接受检查！一个人也不能放过！」

旅客与冒险者们很快排成一队，由于士兵们忙着打扫战场，检查力度过程比平时简化了不少，队伍过关的速度也跟着快许多，伊丝一行以及后面的炎之征服者很快来到鉴定石碑面前。

所谓鉴定石碑，其实严格意义上说并不能被称为石碑，而是一块人工削切出的方形蓝色水晶，约有成年男性高度的水晶板上刻有魔法文字，就伊丝的观察，只要把手放在鉴定石碑上，鉴定石碑就会把个人信息显示出来。

最先过关的是卡米拉，负责观察的士兵朝手中拿着纸笔的士兵大喊。

「卡米拉，8级，人族。」

「咦？8级？明明看起来才刚成年。」

负责记录的士兵抬起头，眼睛里满是诧异，可以看见卡米拉的名字被士兵记录在了另外的本子上，那个本子只有在记录实力较高者时才会用到。

「下一个！」

该我了么。

伊丝轻握了握手，自己来到这个世界已经快五个月时间，但从来没碰过鉴定石碑这类东西。

姑且调整一下等级吧。

在『第二形态觉醒』状态下，自己可以随意改变个人信息栏里的资料，不止是名字，就连等级和种族也可以更改。

只是不知道会不会被鉴定石碑发现啊，万一这种更改是聊以自^慰的东西就尴尬了。

面无表情的，伊丝将手贴在了卡米拉之前放过的位置。

第十九章 史莱姆、精灵、幼女

「没想到会以这种方式得到铸造师的毕生所学，总觉得欠了一个不得了的恩情。」

一边走一边阅览手中书籍，伊丝低声喃喃着，尽管天色已经完全黯下，但吸血鬼的夜视能力比白天更佳，所以并没有障碍。

与老者的交易和伊丝想象中有些许不同，原本伊丝觉得老者不想让自己铸造的武器蒙羞的话，也还可以购买铠甲之类的防具，可惜老者拿出的装备不是太暴露就是只适合男性穿戴，不符合伊丝审美，无奈之下，伊丝只得空手而归。

「嘛，有锻造的书籍和道具在，自己动手做也很有趣。」

老者交给自己的锻造书籍写的极为详细，从没接触过锻造技术的新手也能无障碍学会，而锻造所需要的工具，伊丝打算直接从仓库里取材，『Ragnarøk』里同样有锻造师职业，伊丝虽然没有很深入的了解，但也略有涉猎。

「噢噢！伊丝小姐！」

刚走到炎之征服者所在的宅邸前，一位袒露上半身的热情冒险者便挥手朝伊丝打招呼，在他身后，还跟着一队杀气腾腾的男性。

记得领头者是拉拉的恋人。

「这不是伊丝小姐吗？我听拉拉说了，她这次能平安归来，全靠您和您同伴的支援，以后只要有我帮得上忙的地方，我一定尽全力而为。」

男人诚恳的弯腰道谢，伊丝只能苦笑着摆手。

「只是顺手而已，不用这么上心，倒是你们——」伊丝看向男人身后跟着的十来名冒险者，「这是要去做什么？」

「拉拉他们不是在猎杀史莱姆的时候，被那群杂鱼冒险者盯上了么，不仅抢夺猎物而且还差点让人送命，不好好教训下他们，可是会让别人看扁我们炎之征服者啊。」

男人拍了拍肩膀上扛着的大棒，其余男人也都露出牙齿，嘿嘿的笑了起来。

「原来如此，确实该教训一下。」

「那么，我们就不耽误伊丝小姐时间了。」

笑着与伊丝作别，男人们很快消失在夜色中。

但愿他们不会遇见棘手的事情。

耸了耸肩，伊丝在宅邸火光指引下走回自己的房间。

「啊哈哈哈哈，就算蒂芙尼这样舔也不会恢复魔力啦，我一点也不好吃。」

「清理。」

「洗澡就好了，不要捂住嘴巴啊，那样就——唔唔……嗯……」

房门里响起玛丽嘴巴被什么东西堵住的闷哼。

克拉肯之眠应该被自己留在了玛格丽特才对。

好奇之下，伊丝推开了房门。

全身赤^裸的玛丽被一团半透明绿色液体整个吞在了里面，连胖次都被史莱姆吐在床头的场景，让人有种微妙的背德感。

看见伊丝走进房门，被吞没其中的玛丽连忙伸手捂住重要部位，然后挣扎着想要从史莱姆身体里跑出来，但变成史莱姆的蒂芙尼根本不听玛丽的请求，每当玛丽好不容易把手探出果冻块时，蒂芙尼就会重新控制身体，再次把玛丽吞噬进去。

由于伊丝所站的微妙角度，玛丽身上的关键部位只被栗色长发遮挡，但这种仿佛要看见却又被挡的很好的感觉反而更加煽情。

「史莱姆、精灵、**……」

背德感更强烈了。

虽然这应该只是蒂芙尼与玛丽的玩耍，但毕竟是史莱姆的身体，正常人无法在里面呼吸，伊丝在玛丽脸颊即将变红之前，轻咳了两声。

「蒂芙尼，再继续下去玛丽就会感到痛苦了，玩笑要适度哦。」

「唔。」

听见伊丝的话，蒂芙尼不情愿的从玛丽身上褪去，然后就那样骑在玛丽大腿上，逐渐变成全^裸的、有着葱绿色双马尾与狭长绿色眼眸的女孩，「伊丝，H。」

「哈啊？」

「兴奋了。」说话的同时，蒂芙尼朝伊丝张开双臂，做出让伊丝把自己抱起来的动作，「眼睛，兴奋了。」

肯定是指自己刚才旁观时没掩藏好的背德感。

伊丝一边心虚的移开视线，一边走到蒂芙尼面前，拍了拍蒂芙尼的脑袋。

「那只是蒂芙尼理解错了，刚才是因为看见两个可爱的美少女在一起玩闹，觉得很美好而已。」

「真实想法？」

蒂芙尼的声音里多了一丝升调，伊丝先是从仓库里拿出一种绿色液体涂在手掌上，然后送到蒂芙尼嘴边，蒂芙尼的魔力已经见底，即便过去了好几个小时，魔力也只回复了十点左右。

「我可不会对小女孩**。」

「我开动了。」

蒂芙尼张开嘴，一口咬住伊丝手指。

绿色液体是『Ragnarøk』里名为『衰弱之毒』的毒物，命中敌人后，可以大幅降低敌人的各种抗性，伊丝用在这里则是为了让蒂芙尼能咬破手指，放在平常，蒂芙尼不论如何也无法刺破伊丝的皮肤。

让注意力从指间传来的轻微刺痛上移开，伊丝看向因为不好意思而钻进被子里，扭动着穿衣服的玛丽。

「记得玛丽之前在酒馆的时候什么也不穿就去开门，现在却变得害羞了吗？」

「穿上胖次和不穿胖次是不一样的！蒂芙尼太过分了！」

被子里传来玛丽瓮声瓮气的抗议。

伊丝不由得苦笑。

「是吗，原来是因为这个啊。」

「多谢款待。」

应该是牙齿的东西离开伊丝手指，随后蒂芙尼又伸出舌尖舔了舔伊丝正在流血的伤口，在一阵金色的光芒闪动后，伤口迅速消失，取而代之的是蒂芙尼手指上出现了伤口。

这是蒂芙尼的天赋技能『治愈之噬』，可以将对象的伤势转移到自己身上，由于史莱姆不论受到怎样的外伤都能瞬间恢复，所以被伊丝评价为神技。

补充完魔力，蒂芙尼解除模仿技能，变成全身淡绿色的史莱姆娘。

伊丝瞥了眼蒂芙尼夹杂了淡红色血丝的喉咙，好奇的抬起眉毛，伸手指了指蒂芙尼喉咙处。

「蒂芙尼这里变成红色是因为我的血液吗？」

从几天前起伊丝就注意到，蒂芙尼虽然不论喝下什么颜色的液体，液体最终都会变成和身体一样的淡绿色，但在消化的前几分钟时，保留了原始颜色的液体会在蒂芙尼体内里肆意流动，稍微脑补一下，脑海里就会出现许多18禁的画面。

「长时间下去，蒂芙尼会不会变得很难喝啊……」

「没问题。」

蒂芙尼摇了摇头。

「话说回来，蒂芙尼明刚才明明吃掉了玛丽，玛丽却没有刺痛的感觉，难道史莱姆的腐蚀性可以自己控制吗？」

「嗯。」

呈鸭子坐般跪坐在床上的蒂芙尼绕到伊丝身后，双手绕过伊丝脖颈，从背后抱住了伊丝。

如果说卡米拉是精神上的黏人，那蒂芙尼绝对算肉体上的黏人。

据本人说，这么做是因为汗液比血液的味道更甜，最初蒂芙尼告诉伊丝的时候，伊丝还差点把蒂芙尼当成变态，经过解释后伊丝才知道，蒂芙尼是讨厌血液里的血腥味。

尽管实际情况是血液比汗液甜。

像这样双手环抱着脖子，其实是蒂芙尼在通过手臂在汲取自己的汗液，另外值得一提的是，如果蒂芙尼因为汲取过多导致魔力过剩的话，会出现类似醉酒的反应，直接软倒在床上不省人事。

放任正在满足饱餐的蒂芙尼不管，伊丝背朝玛丽。

「刚才玛丽和蒂芙尼在做什么？艾诺斯呢？」

「艾诺斯先生去楼下吃晚餐了哦，之前在和蒂芙尼玩了一会儿纸牌以后，蒂芙尼突然说要帮我洗澡，然后就变成刚才的样子了。」

「咦？刚才那样子是在洗澡吗？」

伊丝不由得转头，从被子里钻出来的玛丽虽然还沾着些许绿色粘液，但皮肤确实比之前白了一些。

「就是最后感觉要喘不过气了，连嘴巴里都是蒂芙尼。」

对于玛丽小小的责备，蒂芙尼一副没听见的模样。

「嘛嘛，已经这个时间了，玛丽就先去楼下吃饭吧。」

「主人大人呢？」

「我去喊卡米拉，马上就来，蒂芙尼不想下去的话就老老实实待在这里，不要出去哦？」

「嗯，同床。」

蒂芙尼松开了伊丝，乖巧的拍了拍枕头，意思是在说晚上会和伊丝睡在一个房间里。

「是是，要是做奇怪的事情我就把蒂芙尼从窗户丢下去。」

「坏人。」

「这是为了惩罚坏孩子。」

捏了捏蒂芙尼的脸，伊丝与玛丽走出房间。

第二十一章 铭刻『微弱电』的魔法武器

等到宅邸里的冒险者全部出去后，无所事事的伊丝回到宅邸二楼，炎之征服者似乎遇见了敌对冒险者工会的伏击，并且双方大打出手，现在克莱门汀正带着一群人准备找回颜面。

原本伊丝准备给克莱门汀充当人手，不过克莱门汀说这是他们自己的事，未成年女孩不能去危险地方，所以伊丝也就打消了帮忙的想法。

推开门。

蒂芙尼正以人类姿态跪坐在床上打哈欠。

将外套脱下挂到衣架上，伊丝走到光线充足的床边，也许是害怕被别人发现，窗帘被蒂芙尼拉上。

「蒂芙尼困了的话随时都可以先睡哦，我还有一些事情要做，一会儿再回来。」

「才醒。」

蒂芙尼一边说着一边开始穿衣服——一件浅绿色的连衣短裙，原本伊丝想要给蒂芙尼更加可爱的衣服，但蒂芙尼史莱姆的身份注定衣服越简单越好，所以只有一件浅绿色连衣裙。

「已经睡了一觉了吗，不过为什么要穿衣服？」

「一起。」

「是要和我出去吗？」

「嗯。」

「唔姆……」

伊丝陷入犹豫，自己出去是为了尝试锻造魔法武器，锻造魔法武器固然不是秘密，可出去时要用到的『高阶传送』却不能轻易告诉她人，并不是伊丝不相信蒂芙尼，而是伊丝担心蒂芙尼会在与人交谈的过程中不小心泄露出去。

「不行，蒂芙尼就老实待在房间里。」

「小气。」

「不是小气不小气的问题啦，」对蒂芙尼挥了挥手，伊丝从仓库里拿出一件黑色披风，「蒂芙尼不要乱跑哦，有问题就去旁边找卡米拉和玛丽。」

轻轻关上房门，伊丝径直传送到野外，考虑到既不会引发山火，也不容易被人发现，伊丝把位置选择在了安东尼奥湖的隐蔽处。

「被这么高的岩石挡住，就算站在城墙上也看不到这里。」

空旷的安东尼奥湖异常死寂，夜风吹过树林发出的呜呜声令伊丝联想到坟场，加上笼罩在安东尼奥湖上方的阴冷死气，伊丝有种来到亡灵之地的错觉。

啪、啪。

某种湿哒哒的东西正朝自己走来。

伊丝打起警惕的同时，瞥向声音来源，在这个时间点还停留在安东尼奥湖的生物，除了魔物以外就只有一种——不死生物。

早在来之前伊丝就注意到，由于死亡的生物太多，教会又没及时净化，安东尼奥湖里满是不死生物。

「但是等级太低，完全不够看啊。」

大都是些僵尸鱼与虾蟹，在烤干的湖底不停蹦弹，伊丝只是随手用了个神圣系魔法就净化了大片不死生物。

「倒是外表变的古怪了。」

有的僵尸鱼甚至长出了双腿，比起恐怖来说，更有搞笑艺人的风格，如果手中再多一个长枪武器的话，伊丝可能真的会笑出来。

不知道这个世界会不会有大型的，长有四条腿的鱼。

莞尔的同时，伊丝着手准备铸造台。

对一名铸造师来说，一个可以保证温度的铸造台至关重要，在离开贵族街商店前，伊丝曾参观了老者的铸造室，这个世界对火的运用十分依赖魔法，加大火焰的方式并不是安置鼓风设备，而是对铭刻在铸造台上的魔法阵注入魔力。

而对伊丝来说，虽然没有火力不足的忧虑，但也有一心不能二用的问题，一个人不可能在控制魔力输出的同时，对装备进行加工，在只有一个人的情况下，伊丝选择借助『Ragnarøk』里的设备。

『铸造台·四阶』

相当于两架钢琴大小的火红色铸造台出现在伊丝面前。

在『Ragnarøk』里，选择铸造师职业的玩家只需要有一个铸造台外加一些素材，就能开始学习武器的铸造与加工，大大简化了现实里的繁琐过程。

「毕竟第一次在现实世界里铸造武器，还是先从简单装备开始吧。」

要做的第一个装备是铁剑。

「真正的学徒应该从锤炼铁矿石开始就是了。」

异世界里的铁匠想要锻造出优秀武器，前提必须要有一块强度足够的铁锭，而铁锭的来源，则是将高品质的铁矿石与木炭塞到小炉子里点燃，借此减少优质铁矿石中的杂质。

站在伊丝这个现代人的角度，其实就是让铁矿石与木炭在供氧不足的情况下燃烧，然后让产生的大量炽热一氧化碳夺走铁矿石中的氧，最后留下的就是被还原的固态熟铁。

但这份固态熟铁其实并不结实，而是又软又疏的海绵铁，其中还包含了大量因为铁矿没有融化而蕴藏的杂质，因此在这以后，铁匠还要对这份海绵铁反复锻打，去除其间的孔隙和杂质，这样才能成为一块能够打造武器的铁锭。

所以铁制武器才显得珍贵，以至于大多数士兵们只用得起顶端嵌有铁质枪尖的长枪。

不过对伊丝而言，完全用不着这么麻烦，先不说『锻造炉·四阶』可以一步将铁矿石炼成能任何形态的铁锭，即便伊丝没有锻造炉，也能用高阶的火魔法直接将铁融化成铁水。

尽管铁水凝固后形成的生铁偏脆，不能直接制成武器，但只要再经过锻打渗碳，也能成为钢或者铁锭。

如果是从领主开始的话，自己或许正在为开启工业化而着手改进炼钢流程了吧。

伊丝耸了耸肩。

将铁矿石丢进『锻造炉·四阶』，伊丝对锻造炉里注入魔力，整个锻造炉呈T字型，横着的一面上半部分由特殊的透明材质构成，伊丝可以清晰看见丢进去的铁矿在如何变化。

当金黄色火焰燃起的瞬间，铁矿便开始融化，很快成为一滩铁水，而伊丝则以不那么熟练的动作，停止了对魔法阵的魔力输出，由于锻造炉从一开始便被自己设定成了产出钢，所以在魔法冷却下，伊丝只花了不到五分钟，便得到一块合格的、可以用来铸造长剑的原料。

「然后是把铁块变成铁剑。」

将铁块放到锻造台上的魔法阵中心，伊丝接着把手放在一处刻画了长剑符号的魔法印记上。

与其说这是锻造，不如说是魔法塑形，在一阵蓝色光芒的笼罩下，铁块消失不见，取而代之的是一柄反射着金属光泽的双刃剑，长度相当于半个伊丝。

伊丝拿起来稍微掂了掂——重量和一般长剑比起来要轻，为了确认坚韧程度，伊丝拿着长剑来到一处树干前。

呼。

锐器划破空气的声音。

咔。

受制于武器强度，铁剑没能直接把树干斩断，不过依旧嵌入一指深的位置。

「比普通铁剑锋利，也更结实。」

冒险者用的普通铁剑顶多只能在树上留下一道伤痕。

以后还是不要把『锻造炉·四阶』随便拿出来比较好。

下一步是为武器附加魔法术式。

就伊丝在锻造书上看到的信息，魔法武器的术式一般分为两类，第一种是在锻造武器的同时，将魔法术式铭刻在武器内部的高难度术式，第二种则是在武器锻造好以后，再在武器表面铭刻的普通术式。

就作用而言，两种术式没有任何差别，例如铭刻在武器表面的『力量提升』与铭刻在武器内部的『力量提升』，使用起来都是同样的效果，之所以区分开来，一是高阶锻造师的骄傲，二则是使用时间的差距。

铭刻在武器内部的魔法术式不容易在战斗中被破坏，而铭刻在武器表面的魔法术式虽然算不上一碰就碎，但如果武器表面变的破破烂烂的话，魔法术式就很容易失去作用。

没有人希望自己的魔法武器在激战中突然失效，所以武者都喜欢魔法术式铭刻在内部的类型，价格自然也更高。

伊丝接下来要做的，是另一种较为便宜简单的魔法武器。

「如果要在铸造的同时铭刻魔法术式，对我这个新手来说太不友好了啊。」

再一次，伊丝将铁剑放回了锻造台上。

「首先是用刻刀在武器上雕刻出作为魔法术式基础的魔力回路，嘛，和刻画魔法阵时一样。」

刻画魔力回路是极为重要的环节，魔力回路的好坏决定了魔力流通的效率，如果魔力回路雕刻的弯弯曲曲、宽窄不一的话，魔力在里面流淌时自然也更加费劲，这是最能体现出新手铸造师与老练铸造师差距的地方。

伊丝先是挥了挥老者送给自己的魔力刻刀，然后将其放在一边，如果用刻刀的话，伊丝实在没自信一晚上就能拿出成果，雕刻是一个需要累积经验的活，短时间内无法一蹴而就。

还是老样子，伊丝选择用锻造炉代劳。

「虽然做不到自动化，但优点是可以靠意念操控。」

用意念控制的魔法刻刀当然不会手抖，当伊丝对锻造台注入魔力后，铁剑正上方便浮现出一个缓缓旋转的蓝色魔法阵，按照惯例，自己只需闭上双眼，便能进入魔法阵的视角。

一道金色细线照射在铁剑上，铁剑剑身随之出现一个熔穿的小洞。

输出的魔力太多了。

伊丝努力让自己静下心，接下来是必须要集中精神的工作。

调整了注意力后，雕刻工作顿时简单起来。

伊丝要铭刻的魔力术式是一个叫做『微弱电』的魔法，这个魔法是锻造书上描述的最简单最基础的魔力术式，当铭刻了『微弱电』魔法的武器命中敌人后，会给敌人带来轻微的麻痹效果。

由于魔力术式被画在书上，所以伊丝在照抄到剑身上时总是出错，但伊丝想到了一个简便方法——把纸蒙在剑身上，然后以魔法激光直接临摹出来。

「说起来，那位铸造师没有告诉我这个魔力回路要画多大啊。」

是必须按照书上的大小，1比1的还原？还是只要比例符合，随便多大都可以？

因为伊丝手里只有一份铭刻了『微弱电』魔法术式的纸张，所以伊丝打算先自己多造几份，然后再用复制出来的图纸覆盖在剑身上临摹。

「姑且试试。」

复制图纸的过程可以用魔法解决，伊丝很快得到了几份大小不一，但图案相同的纸张。

「先选最大的图纸吧。」

将长条状的纸片用『固化』魔法固定在剑身，然后开始轻松临摹——过程只花了不到五分钟，如同电子打印般标准的魔力回路出现在剑身。

伊丝得意的拍了拍胸脯，能想到临摹方法的自己绝对是天才。

「那么下一步，调配魔力液。」

光有魔力回路当然不能形成魔法术式，魔力回路就像是铺设管道，而在管道里注入流动的水，魔法才能真正流通。

除开魔力回路的稳定外，魔力液的品质也决定了魔法术式的强度，由高品质魔力液所形成的魔法回路自然更强，进一步的，魔法武器的品质也更高。

而魔力液的品质，既取决于调配者对魔力操控的精细度，也取决于原料的好坏。

伊丝对魔力的掌控自不用说，只考虑魔力输出的话，伊丝可以把魔力精确到0.1位，所以问题在于原料。

再次阅览了一遍铸造书。

「……雷电属性魔物的魔核和其任意身体素材之一即可么。」

就书上举例，最低需要『电史莱姆的魔核』与『电史莱姆的皮』，而再往上一点则是『雷鸟的魔核』与『雷鸟的羽毛』或者『雷鸟的指甲』。

为难的皱起眉。

「两种我都没有啊。」

打开全知地图搜索，附近也没有这两种魔物。

「反正是魔核与身体素材的组合，换成其他魔物的也没问题吧。」

伊丝拿出一个需要用双手才能捧起的蓝紫色魔核，以及一个超过三层楼高度的犄角。

分别是『巨大雷龙的魔核』与『巨大雷龙的角』。

「嗯……角只需要一点点就够了，魔核就留下吧。」

哪怕是伊丝，也不能用手刀切开『巨大雷龙的角』，用武器切割下一小块后，伊丝着手将魔核与角按照流程调配成魔力液。

中途虽然因为切割魔核引发了小规模雷暴，并且因为魔核过大，调配出的魔力液多到需要用数百个木桶才能装下，但伊丝还是克服了种种困难，将电流高到令手指发麻的魔力液倒进墨水瓶，然后以羽毛笔蘸了些许，顺着魔力回路勾画了一遍。

「好！这样就大功告成了！」

有种把累积了十几天的作业做完了的舒畅感。

伊丝双手叉腰，看着自己的得意之作。

随后。

咔嚓！

咔嚓咔嚓咔嚓！！！

如同末日降临般，苍穹上骤然出现无数乌云，它们重重围绕、叠加着，在伊丝上空形成一个仿佛要降下神罚的高远天空。

足以令树木折断的狂风肆虐着大地，就连巨石也为之震颤，如同进入雷电领域般，扭曲的电蛇在半空纠缠在一起，每次闪烁都会在地面留下一道焦黑痕迹，森林中的所有魔物都在此刻钻进巢穴，躲在地底深处瑟瑟发抖。

宛如雷神降临的景象令空气充满紧张。

「等等……」

完全不知道发生了什么的伊丝抬起头，下意识张开防御结界。

不过这种担心显然多余，从高远苍穹中降下的只有一道柔和的蓝色光柱，直径约两公尺的光柱笼罩在伊丝铸造的铁剑上，什么也没发生的，在持续了约半分钟后便消失不见。

末日般的景象也恢复正常。

「这算什么？」

脑袋上挂满问号的伊丝将铸造台收进仓库，然后拿起掉在地上的铁剑，和书上说的一样，魔法术式一旦完成，就会和魔法阵一样，消失在物体表面，伊丝尝试着用指甲抓了抓原本刻有刻印的位置，剑身随之出现五道爪痕，不过里面的魔法术式却没有遭到破坏。

十分结实。

伊丝单手将长剑举过头顶。

「好不容易做出来，不亲手试试可不行啊。」

然后面朝空地，对长剑注入魔力后用力朝虚空斩击。

嗤啦！

——高达数百公尺的雷龙撕裂夜空，世界化为白昼。

------------

*把完整的一章分成两章太麻烦，所以就二合一一起发出来了。

（6/24）

第二十七章 来自沧蓝的挑衅

沧蓝的桌子上爆发出哄笑。

「哈哈哈哈，教会可不收连史莱姆都打不过的废物。」

「那个炎之征服者已经落魄到招收这种傻子，还说什么安东尼奥城第一冒险者工会，完全是靠前代会长的老本在撑面子嘛。」

「听说工会长克莱门汀还是**控，真恶心呐。」

「昨天还带着人来找我们麻烦，结果被会长直接打回去了，换做是我，早就羞愧到自杀，今天还能在外面看见炎之征服者的人，我想他们的脸皮已经厚到剑都刺不穿了，哈哈哈。」

发现是沧蓝的人，艾诺斯与拉拉的脸上瞬间多了许多愤怒。

趁艾诺斯与拉拉转过身前，库洛伸手压在艾诺斯面前的桌上。

「艾诺斯，冷静些，他们敢挑衅肯定有把握不怕我们，要是在这里上钩，之后只会给会长丢脸。」

「唔……」

深深吸了口气，艾诺斯双拳紧紧攥在一起，强行压抑着心情。

但隐忍只会让对方得寸进尺，削瘦冒险者的气焰更加嚣张，表情夸张的扭曲着，在艾诺斯身上打量了片刻后，又把目光放到对面的伊丝身上。

「看啊！那边那两个女孩就是从史莱姆手下，救了这位『骑士大人』的人，现在会和炎之征服者待在一起，一定是克莱门汀威逼利诱，让她们加入了炎之征服者吧？连乳臭未干的小女孩都要拉拢，炎之征服者已经彻底没救了。不知道这些小女孩上了真正的战场以后只会哭喊着叫妈妈吗？还是早点滚回家吃奶——」

「混蛋！」

嘭。

一巴掌拍在桌上，艾诺斯从座位上站起，转过身怒视削瘦冒险者。

「侮辱伊丝小姐就是在侮辱女神大人！」

由于艾诺斯高大魁梧的身材，削瘦冒险者被吓得后退了一小步，但他想起自己身后站着同伴，又上前一大步，高傲的扬起下巴，用鼻孔嗤笑艾诺斯。

「把那种不知从哪来的乡巴佬说成女神，你也不怕被神明大人降下天谴——不，原来是我刚才不小心揭穿了骑士大人的底，结果让骑士大人恼羞成怒了，呀咧呀咧，我下次会注意不伤害到骑士大人蚂蚁一样大的自尊——噗。」

没等削瘦冒险者把话说完，拉拉便一下把煎肉排连带盘子一起甩在削瘦冒险者脸上，引起削瘦冒险者一阵惨叫。

「咿！我的眼睛！」

保持着丢出肉排的动作，拉拉咧嘴一笑。

「抱歉，肉排自己飞出去了。」

沧蓝的冒险者立即从座位上起身，咒骂着冲向角落处的艾诺斯一行。

「妈的。」

「给我上！」

拉拉则抄起旁边的长凳，用力拍了拍艾诺斯的肩膀。

「艾诺斯，抄家伙！」

「啊啊，老子早就想干翻这群杂种了。」

「这不是连我也要上了么。」

摇了摇头，库洛也跟着冲上去，和沧蓝的人扭打起来。

一时间整个酒馆乱成一团，到处是桌椅与餐盘被砸烂的声音，食客们慌忙逃出酒馆，店员不知所措的躲在柜台底下。

「主人大人……我们怎么办？」

想要站起身，却因为没有收到命令而只能担忧观望着的玛丽看向伊丝。

「玛丽想上去帮忙吗？」

认真的点了点头。

「嗯。」

「那么，等我说上的时候，玛丽再冲出去，现在先做一些准备。」

因为那名14级的冒险者还没有动，所以现在战斗完全朝艾诺斯一行人倾斜，沧蓝的冒险者普遍较弱，比拼肉体力量根本不是艾诺斯与库诺的对手，而拉拉则能凭借灵巧身形专挑男人的弱点下手，结果就是沧蓝的人要么被当成沙包直接丢出去，要么五官扭曲在一起，痛苦的捂着裆部。

伊丝把手搭在玛丽肩膀上，开始附加带有小孩子般报复心的『准备』。

「『低阶力量提升』、『高阶全属性强化』、『神圣壁垒』、『一击必杀』、『飓风守护』。」

如果有人注意到这个角落，一定会惊讶的发现玛丽身上闪耀着五彩光芒，可惜所有人的注意力都被中央的战斗吸引。

很快，所有隶属沧蓝的冒险者都被艾诺斯三人打趴在地上，性格狂野的拉拉一边维持着战斗姿势，一边环视周围。

「沧蓝的人也不过如此。」

「是吗。」终于，那名14级、打扮阴柔的男冒险者从座位上起身，先是拍了拍衣服，然后朝地上吐了口唾沫，「真是群生命力顽强的臭虫。」

呼。

艾诺斯三人连男人的动作都没捕捉到，男人便消失在三人面前。

下一次出现时，已经在拉拉的背后。

毫不留情的一脚踹向拉拉，拉拉立即如同沙袋般飞了出去，库洛马上前往接住拉拉，而艾诺斯则挡在库洛与男冒险者之间，没有商量的抬起一脚，从侧面踢向男冒险者的头部。

然而，势大力沉的一击却被男冒险者轻松用手接住。

「你是在挠痒吗？」

有着突出颧骨与深凹眼眶的男冒险者嘲笑道，趁艾诺斯反应过来前，双时候握住艾诺斯脚踝，然后在手中用力，面色狰狞的、准备扭断艾诺斯的右脚。

「玛丽，快出去，照我刚才说的做。」

「是！」

如同出动的兔子，玛丽猛地冲了出去，然后。

「诶诶诶诶诶诶！」

快到让人无法适应的超速让玛丽大叫出来，等回过神来时，已经冲到了那名14级的冒险者面前。

察觉到危险，男冒险者顿时松开了艾诺斯，后退两步，面色凝重的盯视着玛丽。

「你……已经超过10级了？」

刚才的速度根本不像人类，如果直接进攻过来，自己绝对来不及反应，男人感到背后渗出一层冷汗。

巨龙族？还是幻兽？

恐惧的时候，男人看见玛丽眼中的不可思议，仿佛玛丽也在对刚才的速度感到惊讶。

就是现在。

没有任何放水，男人不惜用上自己的最强魔法，从怀里掏出短剑，双脚离地飞扑过去，正如他所想的那样，玛丽没来得及反应，天真的脸庞在他眼里急速放大，男人似乎已经看到这个女孩身上爆发出血花的画面。

但是。

叮——

一层如同蜂巢般，由无数金色六边形组成的壁垒挡住了短剑，在触碰的瞬间，短剑便化为碎片，紧接着，玛丽也从愣神中恢复过来，回想起伊丝的命令，高高抬起左手，抓住男人把脸送到自己面前的那一刻，闭上双眼，从左往右的用力挥出。

嘭！

并非是清脆的耳光声，而是足以让脸部变形的一巴掌，附加了『低阶力量提升』与『一击必杀』双重力量的一击直接令男人改变飞行方向，笔直朝右边飞了出去，异常精准的，以面朝下的姿势扑在了酒馆大门外。

整个酒馆陷入死寂，只有玛丽不知所措的「诶？」声。

咳嗽了两声，伊丝从长凳起身，将几枚金币放在桌上后，叫上玛丽与艾诺斯一行离开酒馆。

下次把脸伸过来前记得戴好头盔。

瞥了一眼趴在地上的男人，伊丝在内心为这名14级的沧蓝冒险者给出建议。

第三十四章 猎奇又可爱的史莱姆娘

自己的目的是给伙伴们提升实力，敏锐的观察力与处变不惊的分析能力也属于实力的一环，一直依赖自己不是不可以，但还是像之前说的那样，自己总有分心或者单独行动的时候，如果让伙伴们养成依赖自己的习惯，在非常时刻反而会害了她们。

一步步的，后方的冰雪妖精缓缓接近蒂芙尼，而玛丽与卡米拉只是专心把注意力放在战斗上，并没有注意到后方的变故。

连卡米拉都没发现吗……

现在冰雪妖精与蒂芙尼间只有不到五公尺，只要再接近一点，冰雪妖精就能发动身体冲撞，直接把蒂芙尼撞飞。

应该是卡米拉只习惯个人战的缘故吧，以前卡米拉似乎是被当做暗杀者在培养。

目前队伍还差一个可以充当前排，并且有纵观全局与冷静分析能力的人，自己之后得留心一下，看看能否招募到这方面的人才。

『你这家伙真是奇怪。』

「嗯？」

突然出现的声音令伊丝一个激灵，但周围并没有其他人，伙伴们也在正常战斗。

难道是自己听错了？

刚才的声音如同直接出现在脑海里一样，声音也让人异常熟悉。

「不……还是把重点放在蒂芙尼身上。」

比起可能是幻听的东西，马上要被冰雪妖精攻击的蒂芙尼才是重点，伊丝挥舞着手，准备提醒蒂芙尼，不过，冰雪妖精已经发动了『身体冲撞』。

不好。

立即发动『瞬移』，伊丝出现在冰雪妖精后方，而也就是在这时候，明明眼睛看着前方，不停为卡米拉与玛丽加油的蒂芙尼突然以180度扭过头，原本可爱的脸庞突然溶解为淡绿色史莱姆团，接着，蒂芙尼张开仿佛能吞下一个木桶的大嘴，在冰雪妖精冲撞过去的瞬间，一口将冰雪妖精吞进肚子，顺带还咬住了伊丝准备抓住冰雪妖精的手。

两个人都愣住了一秒。

然后，如同被拧上了发条，蒂芙尼缓缓松开咬着伊丝手臂的嘴，液体般的『脑袋』迅速回收，最终重新凝聚成有着葱绿色双马尾、狭长绿色眼眸与薄薄嘴唇的可爱脸庞，当然，180度回旋的脖子也恢复正常，变成背朝伊丝的模样。

蒂芙尼小心翼翼的转过身，抬起淡绿色眼眸从下往上看着伊丝，嘴巴撅成へ状。

「看见了？」

「……嗯。」

「可怕？」

「稍微有一点……」

怎么说呢……在见过蒂芙尼现在的可爱模样以后，刚才那一幕实在太过猎奇，以至于有种在看恐怖片的感觉。

伊丝诚实的回答令蒂芙尼表情更加不满，踮起脚尖，摸了摸伊丝的头。

「要习惯。」

绝对不可能习惯吧……

说到底，蒂芙尼到底是怎么看见背后有东西的？

将这样的疑问说出来以后，蒂芙尼的回答为史莱姆全身都是眼睛。

「……说的也是，现在的眼睛只是『模仿』出来的东西啊，啊，蒂芙尼吃掉那个以后不会有危险吧？」

那么大一只冰雪妖精吞进肚子，就算是史莱姆，也会有问题。

「很美味。」

蒂芙尼拍了拍没有料的胸脯。

「就算说美味什么的……冰雪妖精不是7级魔物吗？蒂芙尼现在才5级。」

跨等级秒杀，再怎么说也太夸张了。

仿佛看出了伊丝的惊讶，蒂芙尼得意的指了指自己肚子。

「伊丝的。」

「哈啊？」

总觉得会让人产生不得了的误解。

「日暮之眼。」

「蒂芙尼不会是用日暮之眼把冰雪妖精秒杀了吧？」

「嗯。」轻点了点头，蒂芙尼双手捧到嘴边，「呸。」

一枚带有绿色粘液的魔核出现在蒂芙尼手心，蒂芙尼举起手，把魔核递到伊丝面前。

「给。」

「……谢谢。」

虽说蒂芙尼是一片好心，但果然还是哪里很奇怪。

伊丝收下魔核，前方传来玛丽的惊呼。

「啊，跑过去了！卡米拉小姐！」

大概是同时防守三只冰雪妖精的进攻太过吃力，一只冰雪妖精趁玛丽没有注意，从盾牌的防御死角穿过，越过卡米拉，直逼后方的蒂芙尼。

如果自己不管的话，蒂芙尼就会重新使用刚才那一招了。

不想让卡米拉与玛丽也看到那样猎奇的场景，伊丝从仓库里拿出冈格尼尔丢了出去，飞来的冰雪妖精顿时四分五裂。

「玛丽、卡米拉，专心战斗。」

「是～」

「是，姐姐大人。」

只剩下两只冰雪妖精当然无法对卡米拉与玛丽构成威胁，仅仅只花了两分钟，最后一只想要逃跑报信的冰雪妖精也被卡米拉击落，额头上浮现汗珠的两人来到伊丝与蒂芙尼身边。

「对不起……主人大人，不小心让一只溜过来了。」

「我也没有拦住。」

玛丽与卡米拉各自低头道歉。

伊丝挥了挥手。

「没关系，一次性面对那么多冰雪妖精，出现意外也没什么大不了，反而让我想起了另一个重要的事情。」

「重要的事情？」

卡米拉眨了眨红宝石般的眼眸，由于之前的战斗过于激烈，丝绸般的金发此刻变的有些杂乱。

「嗯，主要是玛丽，身为盾职，应该要掌握一个重要技能，卡米拉有听说过可以把怪物吸引过来，只攻击自己的魔法吗？」

『Ragnarøk』里没有学会『嘲讽』或者『仇恨聚集』的盾职根本不能被称为盾职，如果刚才玛丽有这样的魔法，冰雪妖精就不会飞到后方。

「有是有，不过我知道的和姐姐大人形容的不太一样……」像是在思考该怎么表达，卡米拉微微低头，「之前我在炎之征服者里拜访那些冒险者的时候，有一个叫阿库斯的盾战士就学习过类似咏唱魔法，不过……」

「不过？」

「据炎之征服者里的其他人说，这个魔法只能把怪物的攻击目标转移到队友身上。」

「那还能叫做盾战士么……」

身为盾职却把嘲讽套到队友身上，从某个角度上说，确实是无法被击破的盾。

「咳哼，卡米拉可以学会这个魔法吗？学会以后把魔法用在玛丽身上，这样就不用担心魔物攻击身为后排的卡米拉与蒂芙尼了。」

「我一定会学会的，姐姐大人。」

不知为何，卡米拉似乎相当有动力。

「会长！快来这边！山洞里有奇怪的声音！」

远处传来炎之征服者一行的呐喊。

应该是他们发现了藏有沼泽巨蟒的山洞吧。

「卡米拉、玛丽，准备一下就回去，另外蒂芙尼，之前用来对付冰雪妖精的方法不能随便展示给其他人，知道吗？」

「小气。」

「要是被心脏不好的人看见，肯定会引发事故啊，好了好了，不要再噘嘴了，快跟上吧。」

朝两边拉了拉蒂芙尼暖呼呼的脸，伊丝四人走向炎之征服者。

第三十五章 绝望的开幕

有着宽广空间的洞窟里几乎没有光线，阴冷潮湿的气味混合着兽臭令人连连皱眉，加上洞窟内隐隐传来的低吼，给人一种一旦踏入就无法再回来的感觉。

这里是死亡之地。

克莱门汀举着火把，站在洞窟外小心朝内窥探。

「里面有魔物。」

低低的兽吼足以证明一切，为了弄清楚到底生活着何种魔物，克莱门汀蹲下身，抓起一把泥土嗅了嗅。

「没有血腥味，里面生活的是非生物魔物吗？」

非生物魔物通常指石巨人、冰雪妖精这类不用进食，只要吸收魔力就能生存的魔物，特点是智慧不高，但物理与魔法抗性令人咋舌。

克莱门汀陷入沉思，自己一行或许应该把这里标记起来，回去通报给赫敏伯爵，贸然进入洞窟的行为极不明智，倘若里面生活的是非生物魔物，能居住在如此明显并且宽阔的洞窟，已经足以证明里面的魔物拥有极高等级，就自己带来的这些人，说不定会全灭。

仿佛看出了克莱门汀的疑虑，一名炎之征服者的队员走上前。

「会长，要撤退吗？这么大的洞窟，里面至少是巨型食人魔等级的魔物。」

「不……我们此次出行的目的是调查火焰巨人，如果泥土里有血腥味，本大爷或许会撤退，这意味着里面生活的是普通魔物，就算进去也得不到火焰巨人的线索，但问题是没有血腥味，不进去调查，我会一直惦记着这里。」

说话的同时，克莱门汀把身后背着的火红色重剑取下。

「况且万一被沧蓝那群人找到这里发现线索，事后本大爷可不会只是后悔那么简单。本大爷要进去看看，来两个跑得快的人跟着我。」

「请小心。」

将克莱门汀的话传达下去，队伍里紧跟着走出两名使用长剑与盾牌的战士。

伊丝跟着走上去。

「喂喂，克莱门汀，你该不会不打算叫我吧？」

「呃……伊丝小姐，在下没有独吞线索的打算，只是此行过于危险，嗯——这样吧，即便我们在里面发现了火焰巨人留下的痕迹，我们也会把从伯爵大人那里拿到的赏金分给您三成，这是预先商量好的比例。」

「我倒不是说这个。」

洞窟里的沼泽巨蟒虽然被自己绑起来，但再怎么说也有32级，自己之所以提出跟随的建议，是担心克莱门汀与另外两个冒险者出现危险。

为了说服克莱门汀，伊丝朝洞窟里伸手。

「『光』。」

原本只有火光摇曳的洞窟顿时被金色填满，耀眼的光芒将漆黑变为白昼。

「这样克莱门汀就知道我想说什么了吧？比起用火把照明，还是有一位魔法咏唱者跟着更好。」

「这份光芒……好吧，还请伊丝小姐随我们一同进去，不过在下要强调一点，如果遇见危险，请伊丝小姐不用顾虑我们，立刻掉头回来。」

「嗯。」

与克莱门汀达成一致后，伊丝四人走进洞窟，习惯性的，伊丝展开全知地图，准备看看附近状况。

——有了意外发现。

在距离炎之征服者约两公里的地方，沧蓝的冒险者正被一大片红点追逐，里面既有飞行魔物的身影，又有大量只生活在雪地里的魔物，其中更是有一条名为梦魇翼鱼的强大存在，等级超过了自己昨天设定的30级危险线。

昨天明明排除了附近等级超过30级的魔物才对。

不过暂时威胁不到我们，沧蓝那群人算是自作自受。

如果不是贸然闯进危险地带，普通人想要勾引这么多魔物都不可能，再加上那只超过30级的梦魇翼鱼，大概是他们使用了诸如『魔香』之类可以吸引魔物的魔法道具，结果没控制好度，引火烧身了吧。

然后值得注意的就只有出现在安东尼奥城郊外的异动，本应是森林的地方出现了大量密集光点，里面既有帝国的堕魔者，也有许多恶魔族的下级恶魔。

虽然二者间隔了十足距离，但考虑到出现的时机，应该是有所预谋的联合行动。

「最先是凯尔特城的帝国堕魔者，现在又是安东尼奥城么，如果他们的目的是攻下安东尼奥城，不动用赫敏之塔的话，以现有力量不可能守住城市吧。」

当然，这种事情还轮不到自己插手，拥有赫敏之塔控制权的赫敏伯爵有自己的考虑。

关掉全知地图，伊丝把注意力放在脚下的路上，洞窟虽然只有的一条路，但如果不注意凹凸不平的湿滑地面，一不小心就会摔跤。

哒哒的脚步声与水滴声回荡在洞窟中，克莱门汀与另外两名冒险者面色凝重的小心前进，贴着墙壁走路的行为配合异常谨慎的动作，令大摇大摆走路的伊丝感到些许尴尬。

「咳哼，克莱门汀为什么会想成为冒险者？」

「嘘——」克莱门汀停下脚步，对伊丝比出噤声手势，「伊丝小姐，还请安静一些。」

「啊啊。」

也许自己该把沼泽巨蟒丢在雪地里。

出乎伊丝意料的是，克莱门汀明明让伊丝安静一些，自己却又主动开口回答问题。

「刚开始是为了变强，现在是为了钱，前任会长他们都有自己的家庭，他们走了以后，子嗣与父母的生活自然要由我们这些人照看。等干完这票，从伯爵大人那里拿到的赏金就足够前辈们的家庭生活五年时间，我也可以趁这个机会，去外面见识更广阔的世界，等提升了足够实力，才能把沼泽巨蟒和沧蓝彻底铲除。」

看来克莱门汀也有自知之明，以现在的成长速度无法战胜沼泽巨蟒。

「HUUUUUUU——」

低吼声越来越大，已经到了不容忽视的程度，走在最前方的克莱门汀停下脚步，眼神示意其他人不要轻举妄动。

「我先进去。」

拖着火红色重剑，克莱门汀消失在洞窟拐角。

◇

即便是初春季节，赫敏雪山上也异常寒冷，枯枝与白色大地成为世界的唯二颜色，寒风夹着雪粒拍打在人脸上，连太阳的光芒都无法带来温暖。

双手捧到嘴边不断哈气，卡米拉抬起头，从雪山之上俯瞰大地，过去她并不是没去这样的雪山，或者说，佩西亚领内其实很多地方都被冰雪覆盖，卡米拉接受训练的场所也经常是雪地，但是，像现在这样，能够驻足欣赏风景，不去在意命令的时间她还是第一次。

宁静、纯洁、仿佛能净化一切的白色世界令人心驰神往，如果附近有一个可以生火的木屋，自己大概会很喜欢住在里面吧，当然，前提是姐姐——伊丝也待在里面，两个人坐在窗边，捧着热茶欣赏雪景。

「就是太冷了……」

搓了搓手，卡米拉再次朝双手哈了口白气，如果长时间待在这样的环境里，耳朵肯定会被冻伤。

——那样就不好看了。

想到这里，卡米拉环顾了一圈周围，炎之征服者的冒险者们井然有序的把守在洞窟外围，自己一行则处于被保护的圈内。

反正现在也没有危险，还是先找个地方躲躲冷风。

这样想着的卡米拉弯下膝盖，蹲在没有积雪的洞窟入口，双手捂住耳朵——这样就不会让耳朵冻伤。

呼吸产生的白雾在眼前缓缓升起。

嗯，像现在这样能够安静蹲下来看着自己呼出的白气也是第一次，以前没有体验过的事情一个接一个展现在眼前，种种一切都让卡米拉倍感新鲜，倘若不是姐姐大人的话，自己一定还待在那个没有温暖的世界里吧。

轻快的心情令卡米拉不禁哼出不知从哪听到的曲调，然后，一双冒着热气的手突然从两边按住卡米拉脸颊。

卡米拉下意识回过头。

是穿着厚厚冬装的玛丽和只套了一件神官服的蒂芙尼，玛丽正握着蒂芙尼的白嫩小手，把蒂芙尼的双手按在自己脸上。

似乎看出了卡米拉的疑惑，玛丽从蒂芙尼后面冒出头，尖尖的精灵耳朵配合栗色长发与可爱五官，给人一种天真且富有活力的印象。

「诶嘿嘿，看见卡米拉小姐好像很冷的样子，所以就把蒂芙尼叫过来了，怎么样？蒂芙尼很暖和吧？」

虽然很想在这里否决玛丽，但却意外觉得说不出口，卡米拉撇了撇嘴。

「还算暖和。」

「傲娇。」

蒂芙尼以缺乏感情起伏的语调说出会让伊丝喷水的话，可惜卡米拉没能理解这个外来词，只是将其认为是蒂芙尼对她的夸奖。

「随你怎么说。」

卡米拉轻呼了口气，随后站起身，蹲在地上是一种不够淑女的动作，卡米拉不想被其他人看到。

「卡米拉小姐明明很冷，却不愿意说出来呢，啊，难道这就是大人的余裕吗？」

看着玛丽夹杂了羡慕与崇敬的眼神，卡米拉内心只有一个感想——这家伙绝对是呆鹅。

「是傲娇。」

蒂芙尼再次强调，但听不懂的卡米拉与玛丽一同忽视掉。

「只是还没到需要说出来的时候。」

「如果告诉主人大人的话，主人大人肯定会啪～的一下做出可以让卡米拉小姐暖和起来的东西。」

「那会给姐姐大人增加麻烦，以姐姐大人的能力，本可以自由的在大陆上行动，愿意带着我们一起就已经是值得我们感激的事情，怎么能再要求其他。」

「对、对不起……」玛丽先是低下头道歉，然后又犹豫的说，「但我觉得主人大人应该很喜欢我们和她一起哦，主人大人平时总是一副在想事情的样子，表情也很冷淡，不过只要一和卡米拉小姐说话，脸上就会有微笑，如果不是喜欢卡米拉小姐的话，一定不会露出笑容吧。」

「你这家伙偶尔也会说讨人喜欢的话嘛。」

卡米拉拍了拍玛丽有着栗色长发的脑袋，以前根本不会有的亲昵举动令玛丽受宠若惊，卡米拉每拍一下，玛丽的肩膀就会跳动一次，整个人也局促不安起来。

「欺负。」

蒂芙尼勇敢的插^入玛丽与卡米拉之间，就像鸡妈妈保护小鸡那样，张开双臂将玛丽挡在身后。

卡米拉撇了撇嘴。

「嘁，蛐蛐史莱姆。」

「告状。」

「还是等你彻底学会了人类语言再谈告状的事情吧，现在的你就算告诉姐姐大人，姐姐大人也听不懂，说到底，姐姐大人就算听懂了，也只会站在我这边。另外玛丽，你打算什么时候把绷带摘下来？」

后面一句话是对玛丽所说，玛丽至今都一直用绷带缠着红色的左眼，以前卡米拉什么想法也没有，但今天看在玛丽说姐姐大人很喜欢自己这点，还是稍微关心一下好了。

「对不起……」

再次道歉，玛丽像是在自卑般低下头。

借助身高优势，卡米拉的手越过蒂芙尼，强行扶正玛丽的脑袋。

「为什么要道歉？大陆上又不是没有异色瞳的人。」

「不小心使用能力的时候……会被当成怪物……」

「那些人是那些人，我们是我们，算了，看在刚才的份上，以后要是有人敢说你是怪物，我会让他们从世界上消失，嗯，这是在维护姐姐大人的财产。」

「咦？消、消失？那样做是不是不太好……」

「快答应。」

这一次，蒂芙尼不再站在玛丽一边，而是转过身，以严肃表情让玛丽点头。

在两人的胁迫下，玛丽不情愿的同意。

「好……好吧……」

「嗯，好孩子。」

如同大人般，明明个头比玛丽还要矮，蒂芙尼却满意的伸手摸了摸玛丽的栗色长发，然后，如同被惊动的小猫般，蒂芙尼的动作突然停住，皱起眉看向左手边的南方。

发现蒂芙尼的异样，卡米拉追问。

「怎么了？」

「魔物。」

「魔物？」

「很多。」

「啧。」

蒂芙尼身为魔物，在五感上比人类更加敏锐，卡米拉没有丝毫迟疑，直接朝洞窟里跑去。

「玛丽，让炎之征服者的人准备战斗，我去把姐姐大人叫出来！」

「好的！」

卡米拉才刚跑进洞窟，炎之征服者的人便发现了异常——大地开始震颤，远处被白雪覆盖的雪峰一个接一个出现黑点，接着，黑点逐渐连成一片，呈锥形疯狂的朝炎之征服者涌来。

「那是什么？！」

炎之征服者中的一人张大嘴巴。

「看旗帜好像是沧蓝的人，但沧蓝那群杂碎这次不是出动了三十多人吗？看现在的样子，他们好像只剩下几个残兵，后面还跟着魔物。」

WUUUUU——WUUUUU——

如同吹响了长角，又仿佛鲸鱼的叫声，悠长的鸣笛回荡在山谷，如果不是炎之征服者一行已经走到山脉中的平地，光是雪崩就足够让队伍陷入险境。

所有人都把视线看向雪峰尽头，当一只体型比地龙还庞大，拥有鸟类双翼与鲸鱼身体的魔物出现在天空，将整个太阳遮住，为大地带来阴影时，人们不约而同的吞咽起口水，声音也变得颤抖起来。

甚至掺杂了些许绝望。

「梦魇……翼鱼。」

（13/24）

第四十二章 尾声

仿佛要举办宴会般，这是一间飘荡着酒味与人们欢笑声的大厅。

铺着红地毯的房间里到处是相互碰杯的男女，桌上摆满了各类美食，稍显吵闹的音乐环绕在头顶，倘若要说炎之征服者最为破费的一天，那么无疑是今日。

宴会使用的家具、聘请的演奏家与仆役，外加食物和美酒，总共加起来至少也得花10枚金币，然而，对比数天前的大灾难，这一切开销只能说恰到好处。

与以往的装束不同，今天克莱门汀穿着一件得体的黑色燕尾服，配合白色手套以及收束在脑后的灰色长发，给人一种绅士的印象。

仿佛在寻找什么，刚刚做完致辞的他够着脖子左右摇晃脑袋，一阵搜寻过后，他终于找到了目标——和伙伴们待在角落分享食物的伊丝。

「让一让，让一让。」

挤开拦路的工会其他成员和邀请来的贵宾，克莱门汀径直走向伊丝，只不过伊丝背对着大厅，并没有看见克莱门汀。

「咳哼！」

端着酒杯的克莱门汀故意咳嗽一声，伊丝随之转过头，由于要参加宴会，因此伊丝今天也不再是随意的打扮，而是换上了伯爵长女参加舞会时的正装。

精心梳理过的银色双马尾垂在身体两侧，黑色与红色交织的发带更是强调了奢华一词，习惯穿着的夜色礼裙变成被各式缎带与镂空蕾丝装饰的鲜艳红裙，配合精雕细琢的冷漠脸庞以及蓝色眼睛，倘若伊丝参与舞会的话，绝对会成为众人的焦点。

当然，就伊丝本人而言，其实是想要普通一些的着装，不过伯爵长女留下的晚礼裙最简单的也就只有这件，伊丝根本没有选择的余地。

看见来的人是克莱门汀，伊丝蓝色的眼眸里流露出不怀好意的神色。

「啊啦，这不是参与了安东尼奥城守卫战，被大家称为英雄的克莱门汀先生吗？怎么突然找到我了？」

「呃……」被调侃的克莱门汀全身一滞，尴尬的摸了摸鼻子，「伊丝小姐就别奚落我了，前几日被恶魔打的丢了半条命，如果不是您的治愈魔法，我到现在都还躺在床上。」

「就算这么说，克莱门汀先生也是仅凭一人就斩杀了五只下级恶魔，并且在城门即将被冲破时，率领公会成员抵挡恶魔入侵的英雄，要是让贵族小姐们知道克莱门汀做完致辞后找的第一个人是我，恐怕我以后连出门都很困难呐。」

正如伊丝说的那样，克莱门汀19级的能力在安东尼奥城属于顶尖战力，因此在半个月前的守城战里，获得出了极为耀眼的战绩，连赫敏伯爵都亲自授予其荣誉勋章。

被伊丝噎的说不出话，克莱门汀只能苦涩的转移话题，看向伊丝身边的伙伴，同样穿着繁杂礼裙的卡米拉、玛丽以及蒂芙尼三人。

「噢噢！这边的三位小姐今天也格外迷人啊，虽然不符合我喜好，但卡米拉小姐应该已经被很多人邀请晚上的舞会了吧？」

「没兴趣。」

「果然是卡米拉小姐，对除了伊丝小姐以外的事情都不感兴趣。」

「克莱门汀先生也很帅气呢。」

放下手中的餐叉，玛丽以十分真诚的语气称赞克莱门汀，克莱门汀琥珀色的眼眸里顿时闪亮起星星，如果不是两人间有伊丝隔着的话，克莱门汀肯定会激动的把玛丽抱起来。

「噢噢！被如此可爱的玛丽酱夸奖，我有预感，再过不久我就能突破19级关卡，非常感谢，玛丽酱！」

「诶嘿嘿……如果有帮到克莱门汀先生就好。」

「玛丽，饮料。」

十分直白的，蒂芙尼轻点了点玛丽的肩膀，随后又指了指自己张开的嘴巴，大概是精神年龄相仿，加上性格恰好相反，两人在不知不觉间变成了相当要好的关系。

但必须要强调的是，在伊丝眼中，这种关系比起朋友间的友谊，其实更像是母女，玛丽完全担任着照顾蒂芙尼的角色，而蒂芙尼也十分享受这种被照料的感觉。

说实话，伊丝已经羡慕到要哭了。

虽然有着美好胸部的大姐姐才是伊丝的愿景，但娇小可爱的母性角色也令人向往。

「蒂芙尼等等哦，女仆小姐说饮料要等一会儿才能端上来。」

「麻烦。」

「不要给女仆小姐添麻烦啦。」

用插着水果的餐叉代替饮料，玛丽将餐叉送到蒂芙尼张开的嘴里，接着，蒂芙尼连带着餐叉一起，把水果吞进肚子。

伊丝仿佛听到身边响起晴天霹雳般的声音。

「那……那个……伊丝小姐，蒂芙尼酱……蒂芙尼酱刚才……把餐叉吃进去了？」

「这个嘛……」

不用你强调，我当然也看见了。

虽然想这么说，但伊丝只能睁大那双蓝色眼睛装傻。

「咦？有吗？我什么也没看见哦？克莱门汀先生不会还没有痊愈吧？如果精神出问题的话，就算是我也救不了哦？还是多休息一下比较好。」

看到伊丝脸上的正经表情，克莱门汀先是瞧了瞧完全没事的蒂芙尼，然后又看了看伊丝的脸，原本僵硬的表情稍微缓和下来，揉了揉太阳穴。

「……原来如此，最近确实忙的记不清事了，今天过后一定要好好睡——呃！」

话说到一半，蒂芙尼因为等不急玛丽一口一口的投喂水果，干脆连带着盘子整个吞了下去，以至于克莱门汀一副见了鬼的样子，整个人呆愣在原地。

喂喂……玩亲子游戏也请注意下场合啊。平时在房间里为所欲为习惯了，所以才会忘记周围人存在吗。

强忍着脑袋上浮现的黑线，伊丝微笑着在克莱门汀眼前挥了挥手。

「克莱门汀先生、克莱门汀先生？要是这样盯着未成年的女孩看，是会被巡逻兵盘问的哦？」

「咕噜。」克莱门汀吞了口口水，原本红润的脸庞变成青绿色，脚步也跟着虚浮起来，「伊丝小姐……也许我精神状况真的不太好，出现幻觉了，可以帮我把神官大人叫来吗？我……我想确认一下是不是被恶魔附身了。」

「没问题。」伊丝故作关切的轻咳两声，「卡米拉，可以麻烦你把蒂芙尼带到楼上吗？顺带让仆役去一趟教会，就说守卫安东尼奥城的英雄身体不适，需要神官治疗。」

「好的，姐姐大人，另外要联系墓地的管理者吗？应该可以给克莱门汀先生申请到足够优惠的价格。」

「不，那种事情就不必了。」

「是。」

对伊丝微微低头行礼后，卡米拉便像抱着玩偶那样，把蒂芙尼夹在胳膊下面带离大厅。

而玛丽则走到伊丝身前，抓着伊丝裙摆，抬起紫色的眼睛询问。

「主人大人，我可以把这些吃的带上去吗？蒂芙尼还没吃多少东西。」

「嗯，克莱门汀不会在意这些的，玛丽想做什么都可以。」

「是～」

先是对伊丝回以灿烂微笑，玛丽又跑到不断擦汗的克莱门汀面前，如同打招呼的贵族少女般，提起两边裙角，微微弯下膝盖，对克莱门汀行了一礼。

「谢谢克莱门汀先生。」

「啊啊……玛丽酱喜欢就好。」

看样子蒂芙尼把克莱门汀吓得不轻。

身为蒂芙尼监护人的伊丝感到尴尬的同时，主动转移话题。

「话说回来，克莱门汀应该攒够金币了吧？之后有什么打算？」

似乎也察觉到伊丝开始说正事，克莱门汀摇了摇头，把刚才看见的诡异画面驱逐出脑海。

「嗯，金币虽然比预料中要少，但工会这么多人被强制征召，还有猎杀恶魔和领主大人对我功绩的奖赏，足够我外出两年了，虽然事到如今，我也没有外出的必要就是了。」

十分感慨的，克莱门汀双手环抱在胸前。

「沼泽巨蟒被我亲手斩杀，沧蓝也因为偷盗冰霜结晶自我毁灭，算上把炎之征服者带领成为安东尼奥城第一工会在内，当初定下的三个目标现在全部都实现了。原本想着赚钱是为了外出历练，提升等级以后处理沧蓝和沼泽巨蟒，现在一夜之间得到解决，老实说，有种不知道今后该做什么的感觉啊。」

「多少能理解……」

一个巨大且复杂的目标被实现以后，紧跟在成就感身后的，就是空虚与迷茫，不知道接下来该做些什么，身为玩家的伊丝已经体会过多次。

克莱门汀对伊丝举了举杯，一口喝下里面装的葡萄酒，如同自言自语般喃喃着。

「哈——前些日子我终于鼓起勇气，去祭拜了会长大人，睡了个好几年都没有过的安稳觉，梦里会长对我说，让我为自己而活，不要把工会当成一切，所以我决定再过段时间就离开工会。

伊丝小姐应该也知道了赫敏雪山被夷为平地的消息，那种让火山凭空消失，并且还创造出极寒之地的能力，就算是恶魔也无法做到，我想试着去了解原由。」

虽然目标是错的，但想法值得称赞。

伊丝点了点头。

「能做出那种事情的人肯定很难找吧，克莱门汀打算怎么调查？」

「先从变强开始，听说血族在内乱，我想去血族历练一番，那里强大的人比人类世界多，虽然可能会排斥我这个人类，但19级的实力也应该有一些地位了。」

「血族吗……大胆的想法啊。」

话刚说完，伊丝想到一个问题，表情逐渐变得怪异起来。

「……你这家伙，其实是馋血族的少女了吧？尤其是成年年龄为20岁，身体成长也很慢这点。」

「呃。」克莱门汀呆在原地，然后疯狂摆动双手，「不不不不，伊丝小姐，这绝对是污蔑啊，我在您眼中是这样的人吗？」

「开玩笑的。」

伊丝笑着挥了挥手，克莱门汀也跟着停下，手肘靠在桌子上叹了口气。

「嘛，今后就以毁灭火山的神秘人为目标努力了。话说回来，那天晚上的事情真是有够离谱的，先是天降初代血族女王用过的禁咒火雨，然后帝国的秘密部队又纷纷自首，尤其是帝国的秘密部队，听说震惊了王室，不过对我来说，真正重要的是把安东尼奥湖恢复过来，虽然不知道神秘人的正体，但一定是相当的好人吧。」

被人当面夸奖，自己那天晚上的辛苦没有白费，伊丝不禁有些得意。

那天在解决了火山的事情以后，自己突然想到还没有尝过安东尼奥鱼的滋味，于是便把仓库里收纳的雪堆到安东尼奥湖的河床里，接着又以火魔法溶解为雪水，令安东尼奥湖重新焕发了活力。

「真想拜见一次那位神秘人啊。」

「克莱门汀不用这么执着，说不定你们已经见过面了。」

感到不好意思，伊丝轻抿了口酒，用酒杯遮挡脸颊。

「是吗，也有这样的可能吧。」克莱门汀咂了咂嘴，「伊丝小姐您听说了吗？领主大人引咎退位，把位置让给长子，长子——也就是即将上任的新领主，打算把那天晚上的事写进史诗，也就是神秘人拯救安东尼奥城，降下火雨惩罚恶魔，然后解除雪崩和火山危机的故事，最近吟游诗人已经开始传唱了。」

说着，克莱门汀还跟着哼了一段，可惜调跑的太离谱，只唱了几句便红着脸改变话题。

「教会的那帮人坚持说这是神明对人类的怜爱，我觉得如果神明真的存在的话，血族不是早就被神明大人解决了吗？」

「是吗……还有这回事啊。」

不知道该怎么接话题，伊丝只能随口附和。

「伊丝小姐呢？今后有什么打算？现在就是想调查火焰巨人也不可能了吧。」

「我也打算离开安东尼奥城，只不过不是朝东边的血族走，而是出发向南方的尤弥尔教会。」伊丝摊了摊手，「和人做了一些约定，而且我也想了解关于灵魂的信息。」

「确实，谈到对灵魂的研究，教会比任何人都擅长，虽然不知道伊丝小姐打算怎么与教会接触，但既然是伊丝小姐，就一定不会有问题。啊，对了，伊丝小姐那天晚上做了什么？宅邸里的人花了一整晚都没找到伊丝小姐的影子。」

「诶？我？」

我其实去消灭堕天使了。

伊丝不禁在内心苦笑，紧接着，仿佛有电流窜过脊椎，伊丝突然感到全身一阵颤抖，一股信息跟着涌上脑海。

『第三形态觉醒』

『啊啦——啊啦啊啦，等待了这么久，现在该换我了——赝品。』

脑海里响起一阵混合了期待与些许愠怒的声音，如同被掐断了电源般，伊丝的意识缓缓堕入漆黑。

----------------------

第三卷毕

第三章 第三形态觉醒

如同蕾菲娜说的那样，当伊丝走下马车，对守候在马车附近的黑衣死士下达了命令后，黑衣死士便立即叫来了蕾菲娜与另外三名宠物。

现在，一共四位宠物加上伊丝一行一共八人全部站在郊野的空地上。

「我们已经准备好了，伊丝小姐，您随时可以使用『第三形态觉醒』。」

由于佩西亚伯爵领正值闷热夏季，蕾菲娜四人都穿着便于行动又十分暴露的服装，不过理所当然的，佩西亚领的天空没有太阳，除了纯种与上级吸血鬼外，中级吸血鬼与下级吸血鬼都惧怕阳光，而下级吸血鬼又是构成血族的基础，即便血族中的阶级差距比人类世界还高，佩西亚伯爵也必须考虑到下级吸血鬼的生存，利用佩西亚之塔的力量将整个领地用厚厚云层遮盖。

面对蕾菲娜的低头行礼，伊丝挥了挥手，示意让蕾菲娜以及站在周围的卡米拉一行散开。

「第三形态觉醒是我刚刚获得的魔法，使用以后会出现什么状况我并不清楚，如果可以的话，最好都让开一些。」

「切西尔，你和其他人散开，我要留在主人身边。」

「嗯。」

让其他的宠物们离开，蕾菲娜独自停留在原地，对于这种举动，伊丝只能在内心无奈的摊手，蕾菲娜大概是太担心伯爵长女，所以才甘愿冒着危险待在自己身边吧。

与其说蕾菲娜是宠物，不如说其实是亲信，和把伯爵长女当成必需品的其他宠物不同，伊丝可以感受到蕾菲娜是打心底担心着伯爵长女，对伯爵长女抱着其它宠物没有的复杂感情。

卡米拉也转过身嘱咐玛丽。

「玛丽，和蒂芙尼一起退到边缘，我要待在姐姐大人身边。」

「是～」

虽然伊丝很想说这样做很危险，但卡米拉已经用充满坚定意志的眼神告诉伊丝，就算伊丝让她离开，她也不移动分毫，伊丝只能无奈的叹了口气，默许卡米拉的举动。

等宠物们以及玛丽二人退到空地边缘，与森林接壤的地方后，伊丝展开全知地图，可以从全知地图上看到，森林里还潜藏着许多黑衣死士，初步估算至少有两百人，算得上是一股不俗的战力，当然，伊丝的感想不只有这一个。

记得和蕾菲娜同行的宠物应该有五个才对，现在只剩下四个了么……遭遇意外还是出了别的事故？

就算问蕾菲娜，蕾菲娜也不会告诉自己这个外人，伊丝选择把疑问埋在心底。

但愿伯爵长女是个好说话的人。

献上让自己觉得好笑的祈祷，伊丝遵循脑海里的信息，使用了第三形态觉醒。

『第三形态觉醒』

淡淡的白色光粒从伊丝身体里涌出，紧接着，光粒以肉眼可见的疯狂速度增长起来，最终将伊丝整个人包裹在内，夺目的光芒令所有人下意识微眯起眼睛。

普通而又奇幻的光景持续了约三秒后，伊丝重新出现在了人们的视野里。

一个有着耀眼红色翅膀，拥有纯银长发与银色猫耳，外表莫约十四岁的少女浮空在距离地面一尺的位置。

使用技能前身穿的黑色礼裙消失不见，现在伊丝穿着的是相当暴露却又充满神圣感的奇妙服饰，蓝色与白色的搭配给人一种纯白无垢的印象，但漏出腋下与几乎整个大腿的设计又无不彰显出色气，神圣与魅惑两种截然相反的元素搭配的恰到好处，即便是神明看见，也一定会为之赞叹。

当然，伊丝现在看不见自己的外表，她能感受的只有身体上的改变。

状态栏显示的所有数值，除了等级还是427级以外，其他几乎都翻了一倍，例如自己原本的HP上限为42700，现在变成了85000，MP的增长更是明显，直接向上取整变成了10000点。

不仅如此，状态栏还多了一些常驻的被动效果。例如『浮空』、『诅咒无效』、『精神干涉无效』、『神圣属性免疫』、『邪恶属性免疫』、『禁空无效』、『元素亲和力Max』、『神圣攻击附加』、『恶魔杀』、『瓦尔哈拉的掌控者』等等。

因为各类buff在状态栏堆叠了超过五层的数量，伊丝只是稍微瞥了一眼，便失去了一个个查看的兴趣。

虽然每一个都是强大到让人咋舌的技能，但自己本来就已经很强，再变强一些也没多大意义，比起这些数不清的新增技能，还是MP和力量值的翻倍对自己帮助更大——可以节省许多药水。

至于身体的掌控权，伊丝尝试着握了握手，并没有不适的地方，不如说自己的感官变的更加灵敏，风吹过灌木的沙沙声，动物在树干里的啃食声，甚至是那些躲在森林里的黑衣死士的呼吸声，只要自己集中注意力，都可以清晰感受，倘若再集中一点，连周围元素的心情都能体会。

元素们正欢欣鼓舞的环绕在自己身边。

似乎发展成了不得了的情况。

不过这些东西只有自己能感受到，只要不告诉别人，就没人会为自己这个变态的存在而惊讶。

另外要说的是，自己没有感受到伯爵长女的气息。

因为早已习惯了飞行的感觉，伊丝很轻松的控制着身体降落到地面。

卡米拉与蕾菲娜分别从左右两边投来灼热视线，伊丝右手握拳靠在唇边，轻咳了两声。

「我没有感受到伯爵长女。」

声音依旧是原来的声线，而且从视线高度来看，身高也没有发生变化，推测五官也保留了伯爵长女那张看起来十分冷漠的样子。

令伊丝疑惑的是，原本伊丝以为卡米拉在听到自己还是自己时会开心起来，但卡米拉却微微歪着头，一副想靠近过来，又迟疑着不敢靠近的模样。

「卡米拉，怎么了？」

「姐姐大人……您现在……」

如同想起了什么，卡米拉连忙念动咒文，从黑洞一样的储物空间里拿出镜子，然后双手举起对准伊丝。

在视野与镜子重合的瞬间，伊丝呆在原地。

为什么自己会长出猫耳？而且吸血鬼的翅膀也比原来大了一倍还多，完全可以把人包裹在里面，眼睛虽然还保持着蓝色的瞳色，但却变成了猫科动物的竖瞳，配合异常暴露的奇妙服饰，如果不是知道镜子里的人就是自己的话，自己肯定会当场沦陷。

猫耳和翅膀的组合太犯规了。

当然，感叹归感叹，伊丝还是有在意的地方，例如现在的翅膀与其说是吸血鬼的翅膀，倒不如说属于龙族，原本应该是吸血鬼的尖牙退化成了更加小巧的，介于虎牙与吸血鬼尖牙之间的东西，此外虽然镜子里看不见，但背后似乎有一根应该是尾巴的存在，自己可以用意志操控。

嗯……还有一个重要事项啊，现在到底是四声道还是双声道，如果掀开侧发时发现耳朵不见了，总觉得会很恐怖。

『你看起来很开心啊，赝品。』

第四章 洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚

「嗯？」

突然出现的声音将伊丝拉回现实。

『喜悦的感觉都传到我这里了。原本只是猜测使用叫第三形态觉醒的魔法会让我们同时出现，现在看来，我的猜测没错。』

语速很慢，以至于听起来给人一种傲慢的印象，属于伯爵长女的声音直接在伊丝脑海内响起，紧接着，一股难以言喻的感觉出现在伊丝大脑。

如同脑海里开辟出了一个新的空间，伯爵长女——一个有着白发蓝瞳，腰间生有红色吸血鬼翅膀的少女站在空无一物的黑暗世界，虽然很难想象一个人既能看见现实的物体，又能看见脑海里不存在的虚像，但这样的现实确实发生在了伊丝身上。

没有在意伊丝的沉默，伯爵长女在脑海的黑暗空间里提起两边裙摆，低垂着头，让白发遮住眼睛，如同贵族少女般做自我介绍。

『初次见面——应该可以这么说吧？我是洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，血族海鲁恩特，佩西亚伯爵家的长女，也是佩西亚领的唯一继承者。』

伊丝一边看着伯爵长女做自我介绍，一边看向现实中的卡米拉和蕾菲娜，两人并没有因为伯爵长女的声音出现异动，换言之，她们听不见伯爵长女的声音。

只要在内心想象回答，应该就能传达给伯爵长女吧？

抱着这样的想法，伊丝以带着十足警惕的语气在内心开口，仅仅只是瞬间，伯爵长女面前便多了一个代表伊丝的虚像。

纯银发色的、长有猫耳的少女。

『虽然很不好意思，但姑且让我借用你的名字，我叫伊丝。』

应该会被伯爵长女骂恬不知耻吧，伊丝有着如此心理准备，不过伯爵长女的反应在伊丝意料之外。

狭长的眼睛透露出戏谑味道，单手遮着微微弯起的唇瓣，仿佛饶有兴趣般，伯爵长女缓缓挪动脚步，围绕伊丝打量起来。

『种族特征……巨龙？还是兽人？散发的神圣气息又像教会那帮家伙，有趣，虽然外貌和我相同让人恶心，但凭新奇倒是可以取悦我。』

『我可没有取悦你的打算。』

由于伯爵长女朝自己脸颊伸手，伊丝侧身躲过了伯爵长女想要捏脸的举动，伯爵长女轻哦一声，收回了手。

『意料之中的回答。那么，是时候说正事了，你我都还有许多没有弄清楚的事情，不过这不妨碍我表达自己的立场。』

每一个细微动作都透露出贵族修养，伯爵长女直立起上半身，之前的戏谑与打量瞬间消失，切换成极为严肃，并且不容质疑的氛围。

『我不会指责你抢占了我的身体，但你必须交出身体一半的控制权，我有只有我能完成的事情。』

发展太过跳跃，伊丝完全没理解伯爵长女在说什么。

交出身体一半的控制权？

怎么交出去？又怎么划分？说到底，现在连为什么会变成两个灵魂共用一具身体的原因都不知道，哪怕现在伯爵长女做出了可以说是极有诚意的举动，甚至完全不像伊丝认知中的伯爵长女，但伊丝也不准备就这样说「嗯，好，我答应你」，合作的前提是这么做对双方都有益，而现在的情况对自己没有任何好处。

『恕我拒绝。』

话音出口的瞬间，伊丝便感到伯爵长女的氛围发生了变化，刚才的诚意与严肃顷刻消失，取而代之的是压抑到极致的怒意，值得一提的是，这种感觉既不是伊丝从伯爵长女的表情变化得来，也不是从伯爵长身体的细微动作看出，而是一种类似心灵感应的东西，仿佛伯爵长女的任何情绪变化都会传到自己心里。

之前伯爵长女会说『你的喜悦传达到我这里』，应该代表着这种心灵感应是双向的东西。

伊丝不由得庆幸，还好只能感觉到彼此的心情变化，要是能直接解读表层意识的话，就实在太棘手了一些。

伯爵长女的眼睛微眯成一条缝，语气变得低沉许多。

『你以为是谁在和你说话？』

『我只知道如果不是我使用第三形态觉醒，现在脑海里根本不会这么聒噪。』

『你是在威胁我吗？』

『如果你这么认为的话。』

仿佛看到了极为好笑的东西，伯爵长女传来的怒意里有一部分变成了轻蔑，不再面对伊丝，而是一边在黑暗房间里踱步，一边以失望的语气讲解。

『原本以为占据我身体的人至少拥有和我等同的修养，结果连基本的社交都没学会，甚至不如下贱的低级贵族。你知道我为什么没有用你眷属的安全来威胁你？

尽管我无法读取你过去的记忆，在你夺取身体后，也只能了解到外界的一小部分信息，但你对眷属的爱，我已经从那些只言片语里充分了解，我完全可以让蕾菲娜把卡米拉她们绑到一个你不知道的地方，然后再让死士等待你苏醒，威胁你如果不把身体控制权交出来，我就把她们的内脏一点一点转交给你，为什么我没这么做？』

似乎在等待伊丝消化，伯爵长女停下踱步，缓缓转身。

『——因为我们二人共处一具身体，任何威胁都会损害到自己的利益，我可以杀死卡米拉，但无法保证我自己不会被抹杀，同样，你现在不论以与理由威胁我，日后也都会对你产生不利，这就是我为什么不威胁你的理由，当你出现的那一刻起，我们就只有合作一条路可走。』

伯爵长女之所以说威胁她会对自己产生不利，恐怕是指自己不知道怎么抹杀她的方法吧，伊丝终于理解了伯爵长女没有对卡米拉下手的理由，因为这么做的坏处大于好处，如果自己因为愤怒永远不使用『第三形态觉醒』，伯爵长女就可能永远无法出来。

有种被人牵着鼻子走的感觉。

稍微有些不舒服。

如同察觉到了伊丝的内心感受，伯爵长女做出教师般的举动，啪的一声拍了拍手。

『那么，就到这里，希望今后你不会再做出幼稚发言。我无法看见外面的情况，但我能猜到蕾菲娜应该开始着急了。去对她解释我的出现，所有的事情你都可以问她，她会替我解释。』

像是突然想到了什么，伯爵长女用食指撑着下巴。

『啊，当然，如果你能找到可以让我和蕾菲娜直接对话的方法，我会好好的奖赏你——不论你知道还是你不知道的方面。』

仿佛对伊丝的身体十分感兴趣般，伯爵长女看向伊丝的目光里充满贪婪。

那是比看向卡米拉时更加污浊的视线。

总觉得继续说下去会走进伯爵长女的圈套，伊丝连招呼也没打，直接撤走了脑海里的意识。

漆黑的空间里只剩下伯爵长女轻快的声音。

『啊啦，好像把她惹生气了，不过还算在可以控制的范围内，初步交涉算是成功了，这种走钢丝的感觉还是第一次体验，真是新奇的感受。』

随后，轻快的语调转为带有无尽仇恨的、如同从牙缝中挤出来的声音。

『别让我抓到你，欺骗父亲大人的冒充者。』

（20/24）

第五章 冒充者

从脑海里撤走意识，伊丝的目光回到现实。

由于自己一直呆愣在原地，等候在旁边的卡米拉与蕾菲娜都带着关切目光走到自己面前。

如果不是伯爵长女——姑且用她的受洗名『依蒂丝』来称呼，假如不是依蒂丝及时叫停的话，着急的卡米拉或许会上来摇醒自己吧，尽管不愿意承认，但依蒂丝确实有那么一点聪明。

嘛，看她的样子，行动和能看到的东西应该受到很大限制，也不知道依蒂丝有没有看到我击败亚列的画面，可能的话，不想让她了解到我的实力啊。

想到这里，伊丝突然意识到一个问题。

反正自己可以搜索伯爵长女的记忆，既然如此，直接查阅她的记忆不就好了吗？如果这之后要和伯爵长女谈判的话，掌握的信息当然越多越好。

简直是在作弊。

压下内心浮现出的古怪想法，伊丝轻咳两声，先是对卡米拉送出微笑，让卡米拉放下心，然后转向眼睛里隐藏着担忧，屏息等待答案的蕾菲娜。

「咳哼，话先说在前面，为了区别我和她，我用依蒂丝称呼你的主人。」

蕾菲娜默许了伊丝的做法，伊丝继续说下去。

「『任何疑问蕾菲娜都可以替她解答』，如果我没猜错的话，依蒂丝应该对你说过这句话吧？」

「是。」蕾菲娜松了口气，相信伊丝确实见到了伯爵长女，「请问主人还有说什么吗？」

对方是蕾菲娜的话，伊丝并没有抵触情绪，甚至还有许多负罪感——不禁冒用伯爵长女的身份吸取蕾菲娜的血液，还和蕾菲娜有过深吻，换做其他人来也许可以装作什么也没发生，但伊丝不行，可以的话，伊丝想做些什么补偿蕾菲娜。

伊丝斟酌着语言回答。

「依蒂丝想与我合作，她有必须要完成的事情，但我拒绝了她，我无法接受她提出的条件。」

「这样么……那我怎么见到主人？难道以后只能通过伊丝小姐您转告吗？」

蕾菲娜眼睛里并没有愤怒，而是一种乞求般的目光，大概是在替依蒂丝请求吧，伊丝微微撇开视线。

「我不知道，但我会寻求办法，需要充足时间。」

「我知道了，在主人恢复以前，我们会在前方的特米城停留。」

对话明明已经结束，但蕾菲娜却并没有离开，而是嘴唇紧紧抿在一起，一副想要说什么却又十分犹豫的模样，直到伊丝准备和卡米拉回到马车上时，蕾菲娜才终于用一种下定决心的表情开口。

「伊丝小姐！」

「嗯？」

几乎是从牙缝中挤出来的声音，蕾菲娜的语气里既有难以启齿的恳求，又有对某种事物的担忧。

「还请……还请您帮助主人……留给主人的时间不多了。」

蕾菲娜的发言令伊丝挑起眉毛。

就依蒂丝迫切想要与自己合作、以及蕾菲娜现在说的『时间不多了』，足以说明依蒂丝有一个有待解决的问题，并且这个问题已经迫在眉睫。直觉告诉伊丝，这个问题和她无关，而是其他的第三者。

只不过，比起追问蕾菲娜到底为什么时间不多了，还是直接去看依蒂丝的记忆更方便，记忆不单单是画面，还包含了依蒂丝看待这段事物时的想法与心情。

伊丝没有转身，而是点点头。

「嗯，我会的，这也是为了我自己。」

把依蒂丝从身体里分离出去，这才是自己的终极目标。

……

连『第三形态觉醒』都没有解除，伊丝迅速回到马车，先是用防御结界笼罩车厢，然后开始搜索脑海里属于依蒂丝的记忆。

和以前搜索依蒂丝的记忆时一样，只要自己想到『翻阅记忆』这回事，各种画面就会自然而然的浮现在脑海里。

「既然我能和依蒂丝对话，也就说明她从一开始就没有死亡，而是沉睡过去了么……那从最开始的地方翻阅吧。」

虽然一开始伊丝还担心会不会无法查看最近的记忆，但这份担忧显然是不必要的东西，伊丝很轻松的就将时间轴拉到最近半年的时间，——从自己刚刚出现在这个世界的时候开始。

破碎不堪的记忆。

如同被人拿走许多片内容的拼图，在自己掌控伯爵长女身体的这段时间里，依蒂丝只能通过自己的眼睛看到外界，并且内容十分零散，甚至可以说是跳跃式的图像，有时候两个画面间足足相差一个月时间，比如伊丝前一刻还在和欧恩谈判，下一个画面却变成了在荒野上搭救商人尼克斯一行。

正如依蒂丝所说，她只掌握了极少的信息，大部分时间都在沉睡，这就是画面为什么跳跃的原因。

此外，伊丝还发现了一个值得在意的地方。

每当自己与人战斗或者使用能力时，依蒂丝的记忆就会突然化为漆黑，就连使用仓库这种不消耗魔力的行为也同样如此。

「所以依蒂丝到现在都不清楚我的等级和实力么，只知道我战胜了萨麦尔……连我和亚列接触过都蒙在鼓里。」

当然，所谓记忆，并不单纯是看视频一样的图像，还有着当事人想法与情绪。

例如当依蒂丝看到欧恩与自己的谈判时，内心的想法是自己过于幼稚，并且罗列出了欧恩这么做的深层理由，而当伯爵长女知道自己活捉了萨麦尔，并且将其送到佩西亚伯爵身边时，内心想法又变成了不可思议、紧张以及焦急。

然后，伊丝还看到了有意思的地方。

在玛格丽特酒馆时，自己因为长时间没有吸血而陷入鲜血狂暴，其实鲜血狂暴对自己的影响小的有限，身体之所以不受控制，其实是依蒂丝在暗中作祟。

鲜血狂暴期间，吸血鬼对身体的掌控会低至冰点，依蒂丝一直在攒积力量，等待鲜血狂暴的出现。这个机会确实被依蒂丝等到，在鲜血狂暴出现的几秒后，依蒂丝便立即开始与自己争夺身体的控制权，自己在脑海里看见的红雾，其实就是伯爵长女的影子。

至于依蒂丝失败的理由，一是自己的精神力超出她预计，二则是因为名叫安德烈亚的纯种少女的血液，就结果论，安德烈亚的血具有令人失去意识的效果，自己吸取安德烈亚的血液以后，这份效果同时作用在了两个灵魂身上，精神强度不够的依蒂丝被强制安眠，而自己只是打了几个哈欠。

「算是误打误撞吗……嘛，就算没有遇见安德烈亚，依蒂丝也不可能赢过我就是了。」

也就是从那时候起，依蒂丝的记忆再次陷入一个月的黑暗，她认识到了伊丝的强大，并且因为无力反抗，而开始对伊丝抱有些微恐惧。

哪怕她内心不愿意承认。

再然后，随着时间的推移，记忆画面中的时间跨度逐渐变小——这意味着依蒂丝的精神正在恢复，当自己带着卡米拉三人在雪山上练级时，依蒂丝甚至有力气尝试与自己对话。

「那时候听到的『你这家伙真是奇怪』来自依蒂丝么……」

可惜的是，光这句话就耗费了依蒂丝三分之一的力气。

「总觉得有些可怜了。」

很快，伊丝翻阅到了自己失去意识以后的地方，也就是从这里开始，伯爵长女的记忆变的丰富多彩起来，伊丝甚至能体会到伯爵长女拿回身体后的欣喜与感动——终于可以感受到外界信息的刺激，哪怕是疼痛，也令依蒂丝欣喜若狂。

内心的同情再次增加一分，以至于伊丝感到愧疚与负罪感，不论怎么说，现在是自己占据着伯爵长女的身体，哪怕自己不是有意为之，这种负罪感也依旧存在。

「或许可以考虑一下合作的事情……不过不会交出一半控制权就是了。」

再然后，依蒂丝开始猜测她接过身体控制权的原因。

在伊丝昏迷之前，依蒂丝什么也没做，甚至还处于昏睡状态，直到『第三形态觉醒』这段过于庞大的信息出现，依蒂丝才被突然唤醒，然后伊丝陷入沉睡。

「简而言之，我的沉眠是因为『第三形态觉醒』收益太高、信息量太大么，嘛，多少能够理解……」

数值翻倍不说，还有大量变态到极点的buff，这样算下来，不昏迷过去才让人奇怪，当然，依蒂丝并不知道『第三形态觉醒』的效果，只是猜测『第三形态觉醒』是导致她能够掌控身体的契机，所以也就有了依蒂丝吩咐蕾菲娜，当伊丝醒来以后，让伊丝使用『第三形态觉醒』的故事。

搞不懂的事情被一次性弄清楚，如同累积了好几天的工作终于全部解决了一般，伊丝有种难以言喻的舒畅感，长长伸了个懒腰，连带着腰间的翅膀、脑袋上的猫耳以及身后的尾巴都直直伸展开。

「啊～啊～原来是这么一回事。话说回来，现在我使用了『第三形态觉醒』，依蒂丝却无法掌控身体，也就是说，依蒂丝最多只能在脑海里和我对话么，以后也不用担心她会突然掌控身体加害卡米拉她们。」

427级的灵魂和22级的灵魂，二者谁的精神力谁更强大，就算用脚趾想都能比较出来。

伊丝不禁有种手握数百亿元逛商场的感觉，十足的余裕让她开始思考合作。

以自己的精神力，依蒂丝不论如何也抢不过自己，加上这具身体原本就属于依蒂丝，自己才是外来者，姑且不论是出于负罪感还是同情，自己或许可以稍微把身体的控制权借给依蒂丝一些，两人共用同一个身体，当然，如果依蒂丝有威胁自己的异动，自己就会立即把控制权收回来。

「不然的话就和监禁没区别了啊，说起来，还没有看之前蕾菲娜说的『时间不多了』是什么意思，依蒂丝到底有什么计划，为什么说时间不多了……」

伊丝闭上双眼，再次搜索依蒂丝的记忆。

过去了五秒后，伊丝微微皱眉。

「感受不到？」

『只是稍微睡了一会儿，就发现你在做如此粗俗的事情，没有人教你不要随便偷窥别人的秘密吗？』

伯爵长女的声音连同虚像一起出现在伊丝脑海，紧跟其后的还有生气的情绪。

有种拿大姐姐照片当配菜时，被大姐姐本人当场抓住的尴尬感。

伊丝只能装作什么也没听见的伸了个懒腰。

依蒂丝生气情绪加重了一分。

『你心虚了。』

心灵感应真是太差劲了。

如果不是共用一具身体，伊丝现在绝对会用高阶传送。

没有逃避选项，无奈之下伊丝只能选择面对，在理清楚自己站在绝对优势的立场上后，伊丝也就没有再把依蒂丝当成敌人，而且自己也看过了依蒂丝的记忆，知道依蒂丝在掌握身体以后到底有多感动——和恶劣性格对比有种反差萌的感觉——现在和谐相处最重要。

假如依蒂丝可以把自己偷窥她记忆的事情装作没看见的话。

现实中的伊丝伸手捂着嘴咳嗽一声。

「咳哼……可以听见我说话吗？」

『这就是你谢罪的态度么，如果真的认为自己做错了，就该老老实实站在我面前。』

不不，站在你面前绝对会被你杀了。

感受着依蒂丝情绪里传来的杀意，伊丝视线四下徘徊着，开始思考怎么转移伯爵长女的注意力。

虽然走上马车到现在只过了短短几分钟时间，但依蒂丝残暴而反复无常的印象已经淡了许多。

「啊，对了，我大概知道该怎么解决身体掌控权的事情了。」

情急之下，伊丝抛出了杀手锏。

果然，依蒂丝脸上的愠怒消失不见，取而代之的是皱起姣好的眉毛。

『我已经尝试过掌控身体，这周围有一层结界，我不能离开这里。』

依蒂丝一边说着一边在脑海里的黑暗空间里踱步，当依蒂丝走出大约十步后，一层白色结界突然挡住了她的去路。

当着我的面说悄悄尝试过掌控身体，到底该说是没有危机感，还是足够自负啊……

「这只是我的猜测，」伊丝斟酌着语言，「你看见的白色结界应该『精神控制无效』的魔法，另外我的灵魂也比你更强大。」

所以只要我撤销常驻buff『精神控制无效』，然后再降低对身体的控制力，比如尝试着放开意识，你就能控制这具身体。

话到嘴边，伊丝又咽了回去。

依蒂丝还没有回答自己的疑问。

由于伊丝停在了关键位置，依蒂丝嫌麻烦的皱起眉。

『所以呢？』

「你先回答我的问题，为什么你的时间不多了？你说的只有你能完成的事又是什么？」

原本以为依蒂丝会对自己用问题回答问题的方式感到不耐，但令人意外的是，依蒂丝传来的感情里反而只有赞许。

『看来你也不是那么愚钝，稍微对你刮目相看了。确实，没有对你说明一切是我的过错。』如同在调整心情般，依蒂丝停顿片刻，『我的目的是除掉冒充者——并非是你，而是现在坐在父亲大人身边，以我名义发号施令、欺骗父亲大人的杂碎。』

（21/24）

第十二章 特米城

在进入城市之前，伊丝一行走下马车，与依蒂丝和蕾菲娜分别。

并不是分道扬镳，而是伊丝不愿意出席贵族间的欢迎会，蕾菲娜很早就让死士提前通知特米城的城主准备仪仗队迎接，因此如果不早点下车的话，就会被卷入到有着麻烦礼仪的贵族交际圈。

总算摆脱心理扭曲的伯爵长女，以魔导妖精姿态飘在街道上的伊丝长长伸了个懒腰。

「没想到那家伙会自负到这种程度，提前告知这里的城主自己会来不说，还让城主安排声势浩大的欢迎会，不知道她现在正被追杀吗？万一特米城的城主已经替换或者叛变了怎么办。」

当然，伊丝嘴上这么说，内心却明白其中的原由，特米城的城主属于佩西亚家直系，按辈分算，是依蒂丝的叔父，加上和依蒂丝一样的变态性格——两人经常在折磨方法上做交流——特米城的城主绝对会站在依蒂丝这边。

「姐姐大人不担心那个女人悄悄跑掉吗？就算以她不逃跑，万一被人暗杀也十分麻烦。」

「不用担心啦，这方面我已经考虑过了。」

这座城市里没有等级超过依蒂丝的人，加上警惕心很高的蕾菲娜一直随侍左右，基本不可能遇见危险。

借用魔导妖精可以浮空的特性，伊丝保持在与卡米拉视线平齐的位置，转过身，一边后退着前进一边对卡米拉挥手。

「嘛嘛，难得在血族城市里游玩，就不要去想那些正事了，好好放松一下——玛丽和蒂芙尼有什么想吃的东西吗？」

特米城整体来说十分萧条，建筑物普遍偏矮且破旧，街上的人类很少，占多数的下级吸血鬼大都一副干瘦模样，路边几乎没有商贩，空气中弥漫着淡淡的血腥味。

衰败到让人觉得随时会爆发饥荒。

这样的氛围就算是玛丽和蒂芙尼也能读懂。

「很荒凉的感觉呢……」

「不健康。」

解答的人是卡米拉。

「血族没有太阳，所以住在这里的人肤色惨白，身体也很削瘦，加上血液紧缺和严格的等级制度，下级吸血鬼的生活很悲惨，一天能有两顿饭就已经算活的很好。」

「和奴隶一样啊。」

没有在血族生活过的伊丝忍不住感叹，玛丽则用充满担心的视线看向路人。

「他们不可以去人类世界生活吗……」

「除开很少有城市愿意接纳血族以外，还有他们不能看见阳光的原因，人类世界不像血族，愿意终日用阴云笼罩天空，可以的话，人类更愿意每天都是晴天。」

「如果血族遇见阳光会怎么样？」

玛丽好奇的追问，卡米拉沉默了片刻才给出答案。

「会被烧死，阳光对下级、中级吸血鬼来说和剧毒无异，只要他们暴露在阳光下，皮肤就会被烧焦，这个时间如果超过半小时，最后会变成一块焦炭，阳光对他们是一种刑罚，圣水与十字架也具有同样效果。

讽刺的是，圣水虽然是教会发明并制造的东西，血族内严令禁止交易与运输行为，但很多贵族依旧会花高价购买这些原本用来对付他们的东西。」

「为什么？」

「残杀同类，折磨——」

「停！」伊丝强行打断话题，插入卡米拉与玛丽之间，「玛丽还太小，不需要知道这些。」

「欸……」

如果不是自己打断卡米拉的对话，卡米拉之后还会说出增加情趣这样的发言吧，伯爵长女以前有用过，卡米拉会瞥见完全不奇怪。

「好了好了！痛苦的事情都抛到一边，接下来争取在太阳落山之前把特米城逛个遍吧！」

「哦。」

大概是想配合伊丝，蒂芙尼举起拳头，发出一声没有感情的欢呼。

◇

很快，在伊丝带领下，四人来到一个破旧的旅馆门前。

「虽然是我自己找到的地方，但这里真的是旅馆吗？」

店内散发出一股浓郁的血腥味不说，年久失修的门框也让人觉得里面的卫生条件极差。

一副欲言又止的神色，卡米拉迟疑着说。

「姐姐大人……您真的要进去吗？」

「……都来到这里了，怎么可能掉头回去啊。」

「可是——」

「我、我和主人大人一起！」

像是在鼓励伊丝般，玛丽主动朝店门走了一步，蒂芙尼一把拉住玛丽。

「别去。」

然而，被门口的骚乱吸引，旅店内走出一个外貌阴柔，涂有口红的男人，男人的视线先是在伊丝身上停了一秒，然后又依次瞥向卡米拉与蒂芙尼，接着，当看到全身焕发健康活力的玛丽后，如同发现了新大陆的冒险家，漆黑的眼睛里爆发出强烈光芒，兴奋的搓着手。

「哦呀哦呀，这么健康的孩子我还是第一次见到，真是极品，是自己过来的吗？还是和大人一起来的？像你这样的小孩，我愿意出两枚，哦不，三枚海鲁恩特金币的价格。」

不过，男人很快发现了玛丽的尖耳，就像被泼了冷水的表白者，脸上的激动迅速变为失落。

「啊……原来是半精灵，那就没有这样的高价了，乌奴奴，真让人遗憾啊，如果是人类或者味道更鲜美的半龙人，就算出五枚海鲁恩特金币的价格我也愿意买下。」

「喂，大叔，说什么呢。」

因为男人像是要吃人的发言，伊丝把玛丽拦在身后，另一边的蒂芙尼也把玛丽紧紧抱在怀里，如同在宣誓所有权般，用警惕的眼神瞪视男人。

「这是我的。」

「哦呀，看错人了，真不好意思，那谁是货物？」

男人再次开心的搓手，视线在伊丝三人中徘徊。

了解内情的卡米拉站出去。

「我们是外地来的客人。」

仿佛遭到了极大打击，涂有口红、皮肤苍白到不像话的阴柔男人呆愣在原地，过了足足五秒才缓过神，自言自语的喃喃。

「哦呀哦呀，哦呀哦呀……我的上帝，居然是客人，我居然犯下这种错误……除了血族以外，其他种族的人也有品尝血的权利，忽视了这么重要的东西，我真是该死。」

男人拍了拍自己的胸脯，刚才不正经的模样一扫而空，一副准备自我介绍的样子。

「初次见面，欢迎来到血之家，我是经营这家店的老板，刚才以为客人们是为了换取食物而主动献血的人，我在这里向诸位道歉。血之家除了一部分禁止的血液和稀有物种外，里面什么品种的血液都有，欢迎光临。」

「……没有正经的料理吗？」

「料理？当然没有那种东西，我们血族虽然需要同时补充血液和普通食物，但普通食物无论如何也比不过血液的味道，与其耗费财力物力准备复杂料理，不如把面包沾着更加美味的血——啊，偏离主题了，因为是第一次遇见其他种族的人品尝血液，所以有些忘我，还请见谅。」

男人热血沸腾的介绍让伊丝愣在原地。

嗯……早该想到的。

既然是血族，旅店里的美食也应该是血液才对。

如果只有自己一个人，伊丝肯定会好奇的走进去，挨个品尝各种各样味道的血液，但现在身后有玛丽在，猎奇的事情得放在以后。

伊丝尴尬的咳嗽一声。

「咳哼，对不起，我突然想到一件紧急的事情，等处理完了再来。」

「随时欢迎，另外作为本地人我要提醒你一下，最好不要在晚上出门，那些下级吸血鬼会在晚上袭击旅客，一旦被抓住就会被一群饿鬼吸干哦，我可不想看见如此有前途的客人遭遇不测。」

涂有口红的阴柔男性眨起一只眼，对伊丝抛去飞吻，伊丝魔导妖精的身体立即浮起一层并不存在的鸡皮疙瘩。

「感谢忠告。」

然后飞速带着卡米拉、玛丽以及蒂芙尼离开旅店。

等晚上再来光顾吧。

一路飞奔之后，伊丝一行又陆续去了看起来很高级的旅店以及售卖小吃的店铺，结果得出结论：特米城根本不存在『普通的料理』一词。

所谓的小吃，其实只是在烤面包上撒一层血，又或者是一种叫做『血凝』的、掺了糖东西，据说是炼金术师提炼出来的血液，一滴能比十滴普通血。

除此以外，倘若要说最大的收获，就只剩下一种叫做『红色莴苣』的农作物，由于不需要光照也能生长，对土壤和水分的要求很低，同时还能在充饥的同时缓解对血液的渴求，是下级吸血鬼每天的主食，伊丝只花了一铁币就买了小半个竹筐。

从卡米拉手中接过一根被削好的，只有筷子粗细的红色莴苣，伊丝双手举着一口咬下，大量红色汁液顿时飞溅出来。

「果然这副身体没什么味道呢……」

「只有吃不起饭的下级吸血鬼才会把红色莴苣当做食物，姐姐大人不需要品尝，味道很苦。」

「卡米拉小姐以前吃过吗？」

玛丽与蒂芙尼手中也各自有一根红色莴苣条，伊丝购买的红色莴苣是经过加工、被切成筷子粗细的成品。

「只吃过一次，红色莴苣在血族很普遍，收割以后十几天就又会成熟。」

「呜……好苦。」

如同吃pocky棒般，咬下半根红色莴苣的蒂芙尼眉头皱在一起，准备把剩下的半截吐掉，玛丽见状直接用嘴咬住蒂芙尼含着的另一半。

「唔能路副哦。」（不能浪费哦）

从伊丝的角度看，两个人就像是在做一些羞羞的事情。

嗯......

眨了眨红色眼睛，脑海里顷刻浮现出数种特效与对白，伊丝表情很快变成『-w-』状。

活到现在真是太好了。

「姐姐大人好像很开心的样子。」

「诶？啊！不不，我绝对没有被两个**相亲相爱的画面治愈，绝对没有。」

「相亲相爱？这确实是只有关系好的人才能做的事情，但应该说不上相亲相爱……」

只是恶心死宅的脑内妄想。

在内心吐槽，伊丝连忙转移话题。

「太阳就快落山了，还是快回去吧，回去。」

「……好的，姐姐大人。」

「主人大人飞的好快！」

「伊丝，变态。」

假装没有听见蒂芙尼冷冷的宣判，伊丝吐了吐舌头，迎着即将下山的太阳，带着伙伴们前往寻找依蒂丝。

第十四章 独奏的公主

为了在夜间拜访血族旅店，伊丝在城主府中穿行着，通过全知地图寻找伯爵长女。

「原来是收到邀请的客人，失礼了。」

「不……像这样随便在院子里晃来晃去，被当成可疑的人也没有办法。」

对面巡逻士兵的道歉，伊丝苦笑着做出回应，魔导妖精的身体虽然因为类似大陆西端的妖精族而不那么被人害怕，但也属于十分少见的种族，一路上自己已经被三队巡逻士兵拦下来盘问。

目送士兵们离开，伊丝叹了口气。

「早知道就让蕾菲娜找一位士兵替我领路了。」

特米城的城主府面积极大，伊丝光是从招待客人的别栋走到用来举办宴会的主栋就花了十分钟，而全知地图显示伯爵长女正在后院，伊丝还得再飞十分钟才能赶到。

一边在黑夜中穿行，伊丝一边打量着宅邸的主栋，透过窗户，可以很轻松的看到屋内动向，柔和的鹅黄色灯光将大厅照的异常明亮，由于宴会已经结束，贵族们纷纷从正门离场，剩下的女仆与男佣则收拾餐具、打扫房间，偌大的敞厅仅有寥寥数人，一副冷清模样。

「虽然来之前就已经想到了，不过真正看到以后又是另一种感觉啊。」

血族宴会里所享用的食物当然也是血液，只是和平民享受的方式不同，伯爵长女所召集起来的贵族全部和伯爵长女一样，喜欢用在伊丝看来极为残忍的方式饮用血液。

——好几个人围着主人挑选出来的『食材』，共同分食同一个人的血液，而这样的『食材』一次宴会至少有十人以上。

被事先处理过的『食材』已经陷入沉睡，既不会大喊大叫也不会挣扎着反抗，只会在睡梦中失血而死，只有运气好的、血液不那么好喝的人可以侥幸逃生，这是过去伊丝从伯爵长女记忆中获取的信息，残忍而令人愤怒。

收回视线，伊丝继续往伯爵长女的方向飞行着，城主府里充斥着花朵的香气，多少缓冲了伊丝内心淤积的不快。

嘎吱——

老旧木门发出如同临终前的呻吟，由于声音就在伊丝不远处的右边，伊丝下意识偏头看过去。

四个身穿黑色衣服的男佣从主栋侧门走出，四人合力提着一个麻袋，准备借夜色从后门离开宅邸。

「那是……」

微微皱起眉，伊丝看向全知地图——麻袋里装着刚刚被吸完血的人，其中侧门后面还堆着近十个麻袋。

大多数已经死亡，但有部分人还吊着一口气。

控制着身体，伊丝降落在一名仆役面前，明知故问道。

「你们在做什么？」

「咿啊！」

突然出现的伊丝令仆役们吓了一跳，连手中的麻袋都砰的一声落到地上。

……对死者温柔一点啊。

伊丝轻咳了两声。

「我是与佩西亚家长女，洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚一起的客人，名字叫伊丝，你们在做什么？」

惊慌了片刻后，仆役们逐渐平静下来。

「原来是家主邀请的客人……我们要把这些牲畜带到后山，啊，这些牲畜是宴会上的食物，被家主买下来圈养的。」

麻袋里没有血族，所以才会被称为牲畜。

「是城主命令你们这么做的吗？」

「呃……这是惯例，虽然家主没有命令我们，但如果不把尸体清理出去，就是我们的怠慢。」

「把他们带到后山以后呢？」

伊丝的话令男仆面露苦笑，这些事情在男仆眼中应该人尽皆知，伊丝如同小孩般问个不停的样子令他觉得十分新鲜。

「我们会把牲畜们烧掉，被吸干血以后丢到后山的牲畜很容易变成不死者，所以必须彻底处理。」

「如果这些人没有完全死掉该怎么办？」

「这……」

男仆迟疑了起来，另一名男仆插入对话。

「那就不是我们的事情了，我们只负责丢掉他们。」

「是么，那么这样，你们把牲畜用麻袋装起来带到后山以后，把这些药喂到他们嘴里，不要烧毁他们，而是放在那里不管，等夜深我会去后山回收他们的尸体，我正好需要尸体试验新开发出的药物。」

「可这些属于家主的财产……」

男仆面露难色。

伊丝则从仓库里拿出金币，只是因为魔导妖精的身体太过娇小，伊丝一次只能抱起一枚，等手中的金币放到麻袋上以后，才拿出第二枚金币叠加上去，一共取出了四枚。

「只要你们不说，没人会知道这件事，况且我是依蒂丝的朋友，难道你们家主还会和我计较这些本该丢掉的东西吗？」

「居、居然是金……金币？！」

「明白我的意思了吧？」

一边说着，伊丝一边从仓库里拿出符合人数的药瓶，尽管这里面装的全部是最下级魔法药，没办法让死人复活，但给吊着一口气的人续命并不是问题。

才不是发善心，而是想把这些人作为真红与芙兰的下级带到玛格丽特。

在内心寻找借口，伊丝看向男仆们等待答复。

但事实上当男仆们看到金币的那一刻，答复就已经只剩下一个。

「了解了，只是还请客人您低调一些，如果被家主知道这件事，我们会不好过……」

「当然，快点开始，我一会儿就去回收。」

「包在我们身上。」

对伊丝哈着腰保证，男仆们如同打了鸡血般，不再是四人拖一个麻袋，而是两个人扛起一个，在夜色掩护下快速消失在伊丝视野。

「嗯……这样就没问题了。」

自己没有告诉那些男仆药物有什么作用，不需要担心男仆会偷偷喝掉，毕竟自己说过是以尸体为前提的试验，就算自己拿着给男仆喝，男仆也没有那个胆量。

夜风拂过庭院，晚间清冷的空气夹杂花香钻入伊丝鼻腔，清爽的感觉令伊丝长长伸了个懒腰。

「啊～啊～，夏季的晚风果然让人心情舒畅啊。」

更重要的是做好事的感觉让自己愉悦。

如同在公园里散步般，伊丝晃晃悠悠的朝伯爵长女所在的后院飞去。

过了大约五分钟后。

空气中隐约传来如同小提琴般的弦乐声音。

纯净、明亮、华丽而轻快的音调。

令人联想到午后庄严肃穆的王宫里，公主正与身为恋人的贵族在花园中转圈，美好且柔和，如果不是对曲子注入了感情的话，是不会给人如此感受的吧。

伊丝有这样的预感。

声音的源头正好在伯爵长女所处的花园，伊丝下意识加快速度，朝花园飞过去。

很快，声音的主人出现在伊丝眼前。

——洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚。

白亚石砌成的花园里，依蒂丝正用小提琴般的乐器独奏，月光透过云间洒在瀑布般白色长发与闭着双眼的脸庞上，如同遗世独立的、在污浊中绽放出光辉的吸血鬼公主般，所有花朵都在此刻向少女朝圣，甚至配合依蒂丝的演奏，有节奏的摆动起来，在纯白色礼裙的衬托下，明明是夜间，纯净华丽的光辉却让人睁不开眼。

与印象中的极大反差令伊丝呆在原地，无法去打扰花园中独奏的少女。

但少女却主动停止了演奏，原本静止的时间瞬间恢复流动。

「啊啦，我还以为你今晚不会来了。」

放下小提琴，依蒂丝睁开双眼，拍动了两下吸血鬼翅膀，微笑着看向伊丝的方向，由于脑海里的画面还没有消失，伊丝甚至有种伯爵长女非常温和的感觉，不知道该怎么朝依蒂丝搭话。

依蒂丝微微弯起嘴角，放下木琴与弓，缓步朝伊丝走过去。

「怎么了？音乐是贵族的必修课，就算觉得我和乐器不搭，也用不着这么吃惊吧？」

「不……老实说，我觉得刚才的你完全是另一个人。」

「呵呵，我该看做夸奖还是贬斥？只是想起一些事情，心血来潮找了个没人打扰的地方试试手感，现在看来，我还没忘记那些贵族礼仪，但这把琴有够烂的。」

依蒂丝敲了敲手中的琴，不过并没有讨厌似的丢出去，如果不是所谓的贵族修养作祟，就是本人其实很喜欢演奏吧，倘若在这里搜索记忆的话说不定能得出答案，但伊丝不会在此刻做搜索记忆这种不解风情的事情。

「很漂亮，而且很好听。」

「谢谢你的夸奖。」

「欸……我还以为你会说『这是当然的』。」

伊丝飞行到与依蒂丝视线平齐的地方。

「如果是对我功绩的赞扬，我会说理所当然，但演奏是我的兴趣，被夸奖就应该感谢对方。所以呢？我多用的这一小时要追回来吗？」

「原本想对你不自觉的行为进行惩罚，但看在听了你演奏的份上，就当做是谢礼了。」

「那还真是感谢。」

嘴上这么说，依蒂丝脸上却没有丝毫谢意，完全没把伊丝的话放在心上。

要是就这么收回身体，总觉得破坏了点什么，伊丝转移话题，打量起穿着白色礼裙的依蒂丝。

「真少见啊，你会穿纯白色的礼裙。」

「原本参加宴会的礼裙被某人弄坏，迫不得已才让蕾菲娜临时准备一条。」

「啊哈哈……」

不用说也知道，弄坏礼裙的人就是自己。那时候伊丝觉得伯爵长女已经前往另一个世界，所以便让裁缝把许多礼裙改造成了方便穿戴的款式。

对话沉默片刻，伯爵长女从伊丝身上移开视线，不客气的轻哼一声。

「想拿回身体用不着这么拐弯抹角，如果是在同情我，就请收回不必要的怜悯。」

「不，我完全没这么觉得，比起这些，要试试chess吗？」

「Chess？你是说在酒馆的时候，你发明的黑白色的、有皇后和国王的棋么，确实是很有趣的玩具，但我已经完全学会了，你不是我的对手。」

「是不是对手得试过才知道。」

没想到依蒂丝已经借着自己眼睛看过了，伊丝不禁有些意外，这样一来，自己就不需要像教芙兰她们那样，从规则开始一步步讲解，直到她们成长起来。

以伯爵长女的智慧，说不定是很强劲的对手。

对抗心一旦燃起就很难灭掉，正好庭院里就有位置，伊丝飞到石桌边，把国际象棋摆在桌子上。

「输了可不要让我放水。」

「你觉得这么简单的激将法会让我上当吗？不过既然你诚心诚意的邀请我，我也乐意多挪用你的时间。」伯爵长女以一种难以捉摸的微笑坐到伊丝对面，「博弈没有奖励会缺少乐趣，如果你每输一局，明天属于我的时间就加一小时。」

不错的提案。

伊丝双手搬动棋子的同时反问。

「如果你输了呢？」

「我会输吗？不……要是因为自己不会输就不许下报酬，会让对手失去继续挑战的兴趣，如果你因为输不起就不继续，对我而言是一种损失——如果我输了就任君处置，如何？」

「成交，这可是你自己说的。」

「那么开始吧。」

第十五章 混合血液——唾液？

大概是活动了一天十分困顿的缘故，伯爵长女在消失后就没有再出现。

灵魂也需要睡觉吗？

抱着这样的疑惑，伊丝悄悄使用短距离传送，离开特米城的城主府。

原本应该叫上卡米拉一起，但卡米拉毕竟不是吸血鬼，就算和自己一起去血之家，除了杵在那里以外什么也做不了，有种十分可怜的感觉，所以伊丝只是独自前往。

「话是这么说，为什么会心虚啊……回去了还是不告诉卡米拉悄悄出来过的事情好了。」

在内心打好算盘，伊丝习惯性戴好面具，走出巷口，之所以没穿披风是因为身处血族，遮掩翅膀反而会引来麻烦，正如上午血之家的主事者所说，到了晚上以后，许多渴望血液的下级吸血鬼会躲在角落，悄悄袭击非血族的种族，刚才待在巷口的时候，伊丝就感知到周围投来的数道视线，那是在审视自己的身份。

当然，当自己展现出并非长在背部，而是生在腰间的红色翅膀后，那些视线便如同暴露在阳光下的老鼠般，逃也似的收回，就伊丝掌握的情报，身为纯种的她随时可以命令这些下级吸血鬼做任何事，哪怕纯种不自报身份，下级吸血鬼也必须服从，不然会被处以反叛之罪。

纯种在血族中一万人也不见得有一个，数量稀少到平常人一生都难得见上一面，加上天生的优质血统以及整个国家上层都由纯种构成，会享受这样的特权并不奇怪。

事实是，当伊丝走到大街以后，街上的吸血鬼们如同看见了瘟疫般，一边注意着不被伊丝看出来，一边迅速钻进小巷里。

「不愧是血族的领地吗？很有血族的风格。」

和白天只有寥寥数人的街道不同，夜晚的街道异常热闹，除了他们都在躲避自己这点，夜晚的血族和白天的血族简直是两个世界。

「明明没有灯光却到处是人的声音，甜甜的血腥味也比白天更重，还有吆喝着做买卖的生意人，我也许该把翅膀遮起来。」

在大街上被人躲避倒没什么，但自己的目的地是血之家，先不说可能会把客人吓跑，万一把那个阴柔的老板也被吓得不敢出来，自己就白跑一趟了。

「还是用披风遮起来吧。」

被人躲避的滋味并不是可以享受的东西。

披上披风，伊丝很快走到血之家门口。

与白天漆黑一片的样子不同，夜晚的血之家反而十分亮堂。

「说起来，城主府的宴会上也用了灯光，吸血鬼在漆黑一片的环境里反而看的更清楚才对，为什么要用上灯光这种东西……」

「这是很久以前从人类世界传来的习惯呦。」

涂有口红，面色阴柔的旅店老板端着酒杯出现在伊丝旁边，配合上半身靠着门框的动作，令伊丝想到电影里才会出现的造型——嘴里再叼一朵玫瑰就更合适了。

旅店老板上下打量起伊丝，最终视线停留在伊丝背后的披风上。

「哦呀哦呀，是新的客人，欢迎来到血之家，这里除了禁止贩卖的纯种血液与部分稀有血液以外，其他什么类型的血液都有。」

「姑且问一下，是现场从活人身上取血吗？」

「当然不是，只有专供贵族使用的高档店子才有财力圈养牲畜，我这样的小地方，只能在白天招揽想用血液换取食物或者金币的人，然后夜晚再把血液卖出去。」

老板晃了晃手中的杯子。

「要来一杯吗？血液都被魔法道具好好保存着，不会有放久了的陈味。」

「当然。」

点了点头，伊丝走进店内。

与其说旅店，不如说这里是专供人吃饭的酒馆，木制的柱子上挂着油灯，而座位上全部是前来品味血液的客人，他们中大多是衣服上带有补丁的普通人。

随便找了个没人的座位，伊丝点了一小杯混合血液，据老板说，人类和血族的血液混合在一起，味道会产生爆炸性变化，尽管同一杯血液，不同吸血鬼品尝会有不同的味道，但大家在味道的评价上却有据可循，比如普遍觉得健康人的血液比枯瘦者的血液更美味，女性的血比男性更美味，半龙人的血液味道高于其他种族的血液——纯种除外。

混合血液也同样如此。

「混合血液吗……」

自己之前一直想做关于混合血液的实验，不过却因为时间上的原因一直没能尝试。

安德烈亚的血液与卡米拉、玛丽的血液混合在一起似乎具有安眠作用，如果所有混合血液都能产生这种变化，说不定光凭血液，自己就能配制出昂贵的魔法药。

也许这就是混合血液美味的原因。

点的血液很快被端上来——由于伯爵长女的身体无法饮用男性血液，所以这里面的血液全部来自女性，一小杯就花了伊丝一枚银币，算是普通人难以承受的价格。

事实上，当店员端着血液从后台走出来时，周围的食客全都用直勾勾的眼神盯视杯子，不知是想要一睹尊容还是希望品尝一口。

端起酒杯，伊丝轻嗅了嗅味道。

酒精的味道十分浓郁，几乎和玛格丽特平齐。

「酒么。」

为了鉴定这杯混合血液是否会产生特殊效果，伊丝用『上帝之眼』看了一遍，结果什么也没显示，这杯酒连道具都不算。

稍微品尝一口吧。

嘴唇轻靠在酒杯边缘，伊丝抬起酒杯底部。

咕嘟。

——这一口没能喝下去。

并不是因为伊丝临时改变主意，而是周围的食客都把视线放在伊丝身上，原本吵杂的环境突然安静下来，以至于当伊丝准备品味血液的时候，连附近吞咽口水的声音都能清楚听到。

伊丝瞥了一眼周围的食客，食客们如同不好意思般立刻收回视线。

虽然理解你们很想喝的心理，但我是在没有选择的情况下不得不点这杯……

女性的血液比男性贵，加上是混合血液，价格自然高到一般人难以购买，只有疯子才会为一杯血液放弃之后十天的生活。

没有办法，伊丝只能用后背挡住来自客人们的视线，直接一口灌下。

「呜。」

想立刻把它吐出来。

并不是不好喝，而是单纯不符合伊丝口味，这杯混合血液尝起来极为辛辣，和高度酒没有区别。

但就这么吐出来会让老板感到难堪，伊丝采取了最为简单的措施——把嘴里的血液收到仓库里，然后给自己灌下一大口水。

「呼。」

嘴里的辛辣味道被冲散，伊丝有种活过来了的感觉。

确认一下状态。

等级依旧是427级不变，除了力量值以外，其他数值都没有发生改变。

力量值增加了50。

以伊丝身边的人举例，卡米拉的力量值在两位数接近三位数的位置，而玛丽的力量值是卡米拉两倍，普通成年人的力量值大约在50至80左右，此外值得一提的是，在不使用第三形态觉醒的情况下，自己的力量值接近六位数。

「居然有效果吗……不知道其他人会不会也是这样。」

为了验证这一点，伊丝又找店员点了一杯混合血液，悄悄告诉店员，让他送给旁边桌上的食客。

那名男性在喝下混合血液后，属性值没有发生波动。

伊丝皱起眉。

「奇怪……」

之前在玛格丽特酒馆的时候，自己就已经验证过，混合血液对卡米拉也有用，那时候自己因为鲜血狂暴吸取了安德烈亚的血液，而卡米拉因为舔掉残留在自己嘴边的血渍，立即陷入沉睡。

既然对卡米拉也有效果，那么为什么同一杯混合血液，自己喝下去会增加力量值，而旁边的食客却没有任何反应？

仔细思考里面的变量，伊丝轻轻用指节敲着桌面，过了约三分钟后，伊丝终于意识到一件事情。

「难道原因在于我？」

卡米拉触碰到的混合血液是自己喝不下，从嘴里溢出来的血液，而食客喝下去的混合血液并没有触碰到自己，考虑到混合血液对自己也会产生作用的特点，伊丝只能把原因归结到自己身上。

大概是身上的某种东西触发了某种机制吧。

至于这个『东西』到底是什么，进一步思考，伊丝只能想到一个结果——唾液。

「嗯……」

难以言喻的复杂心情涌现在伊丝脑海。

是时候把利用混合血液量产魔法药的想法丢弃了。

怎么可以故意把唾液掺杂在混合血液里卖给别人，简直是变态，不，应该说是犯罪。

如果自己是落难公主或者富商的设定，自己或许会为现实所迫，为了生存不得不做些变态事情，例如把可以提升能力的、混杂了唾液的混合血液交给为自己打仗的士兵或者卖出去赚钱，但现在自己不缺这些东西，所以还是封存起来比较好。

『你在害羞什么？』

突然，脑海里传来伯爵长女的声音。

「没、没什么。」

下意识的，伊丝说出了声，引起周围食客一阵侧目。

『你好像在做我不能知道的事情，是什么？』

『既然都说了你不能知道，我怎么可能还告诉你。』

『是么……』依蒂丝的声音沉默下去，就在伊丝觉得是不是该告诉伯爵长女的时候，又忽然变的大声起来，『通过你的唾液，可以让混合血液具有增强实力的效果，这种能力你居然要把它封存起来？』

『哈啊？』

比起伯爵长女知道自己在想什么，更令伊丝惊讶伯爵长女没有骂自己变态。

『你是白痴吗？这些效果就算魔法药也很难达成，光是把成品提供给死士，就足以在短时间内打造出强力军队，更不用提用在更强者的身上会产生什么效果。』

『但这是唾液……』

『那又如何？你现在用的魔法药难道不是用魔物素材制作出来的东西？肝脏、舌头、犄角、骨骼、粪便，生殖器，唾液也只是其中之一。』

我用的魔法药确实不是魔物素材制作出来的。

伊丝吐了吐舌头。

如同想到了什么，伯爵长女微微弯起嘴角。

『现在就开始尝试调配不同的混合血液，我要在三天内得到十种不同效果的强化药剂。』

『要做你自己做，我可没这种兴趣。说到底，你用这具身体超过十年，就没发现自己的唾液可以让混合血液变的有特殊效果么。』

『问题应该出在你——』

和之前在下棋时一样，话说了一半，依蒂丝的气势突然萎靡下去。

伊丝忍不住追问。

『你身上发生了什么？』

伯爵长女不客气的冷哼一声。

『没什么，只是白天消耗太多精力，刚才又强行尝试读取你的表层想法。』

看来以后要长期开启白色结界，用来限制依蒂丝的行动。

仿佛十分着急般，依蒂丝以快到异常的语速结束对话。

『明天我会自己尝试。』

虚影消失在黑色空间。

第二十三章 反转

借助『高阶传送』与『全知地图』，伊丝在连续传送下迅速回到埃尔汀城，与离开时不同，原本阳光明媚的埃尔汀城现在乌云密布，翻滚的浓云配合呼啸狂风，给人一种暴雨即将到来的压抑感，假如魔导妖精再轻一些，说不定会被强风吹走。

「要下雨了么。」

啧了啧舌，伊丝锁定依蒂丝的位置，传送到依蒂丝附近。

偌大的庭院内排列着整齐士兵，其中依蒂丝、蕾菲娜、堕天使赫蒂、堕天使萨麦尔被士兵们团团围住，而佩西亚伯爵则站在宅邸正门。

检查了一遍依蒂丝的状态栏，上面并没有类似精神控制的异常状态，伊丝放下心，凭借身体优势悄然躲在庭院的花丛里，缓慢靠近伯爵长女，捕捉一行人的对话。

「到此为止了。」

厉声制止正在战斗的一行人，佩西亚伯爵神情肃穆的走到士兵中心，同时也是依蒂丝与赫蒂身边。

主角登场了吗……

佩西亚伯爵虽然在辈分上是依蒂丝的父亲，但光看外表却和人类里三十岁出头的男性差不多大小，白色短发与铠甲的装束显得颇为精干，配合尖锐眼角与湛蓝色眼眸，让人有种不论什么都无法动摇他意志的感觉。

静静观察战局走向，伊丝潜行到随时都能支援依蒂丝的位置，按照依蒂丝的说法，只要她站到佩西亚伯爵面前，一切就都会迎刃而解，因此自己只需要防止她被突然暴起的萨麦尔袭击即可。

看见佩西亚伯爵出场，依蒂丝捂住无力垂下去的左手，低下头，蓝色的眼眸里既没有希冀也没有激动，而是和平常一样的尊敬。

「父亲大人。」

佩西亚伯爵的目光在依蒂丝身上停留片刻，绿色眼眸中有着不解。

「……薇尔？」

而紧跟在佩西亚伯爵后面，赫蒂也同样呼唤佩西亚伯爵。

「父亲。」

佩西亚伯爵的视线很快转移到赫蒂身上，然后整整停留了五秒时间，以伊丝的视角，可以很明显看到佩西亚伯爵的目光出现了片刻迷离——大概是这段时间里赫蒂对佩西亚伯爵做了什么。

迷离之色很快消失，佩西亚伯爵重回充满威严的表情。

「薇尔，发生了什么？」

「之前说的冒充者擅自闯入，我想拦住她，结果遭到反抗。」

同样捂着被冈格尼尔刺伤的左肩，赫蒂面色阴沉的指着依蒂丝，佩西亚伯爵充满威严的脸在看到赫蒂肩上的伤口后，瞬间变得可怖起来。

目光最终锁定在依蒂丝身上。

「你就是冒充者么，给我抓住她！」

后半句话是对周围士兵所说，但围在庭院里的士兵们却并没有动起来，而像是夹在两难之中般，十分犹豫的、畏畏缩缩的前进。

佩西亚伯爵当然也发现了这一幕，眉头重重皱在一起。

「怎么了？区区冒充者让你们畏怯了？就算她是纯种，也没有资格伤害我的女儿！」

「我看今天谁敢动我！」

紧跟在佩西亚伯爵之后，依蒂丝厉声呵斥士兵，周围的士兵集体后退了一步，再也没能前进。

而依蒂丝也趁此机会把手搭在胸膛上，蓝色的眼眸里第一次有了焦急之色。

「父亲大人！您不认得我了吗？在您身边的才是冒充者，她用精神魔法操纵了您，意图危害整个佩西亚领——」

「闭嘴，我还没老到分不清自己女儿长什么样的时候。」没让依蒂丝说完，佩西亚伯爵直接打断了依蒂丝的话，从腰间抽出长剑，「你们还在等什么？违抗军令者按军法处置！」

但即便佩西亚伯爵警告士兵，士兵们也依旧没敢踏出一步，一名士兵忍不住大喊。

「可是伯爵大人，这边的才是您女儿……」

「那是恶魔的蛊惑，你们被她的精神魔法欺骗了，只有不会受精神魔法控制的父亲才没受影响。」忍耐着肩上传来的痛楚，赫蒂一步步走到佩西亚伯爵身边，「父亲，请您务必除掉她。」

「我知道……薇尔先去后面休息，接下来的事情交给我。」

「请小心。」

后退到佩西亚伯爵身后，赫蒂以只有依蒂丝能看到的角度微微弯起嘴角，在得知依蒂丝已经在来的路上后，为了不让谎言穿帮，她临时想到一种在不控制佩西亚伯爵的前提下，使佩西亚伯爵即便看到依蒂丝也无法认出来的方法。

正如她能更改自己在佩西亚伯爵眼中的外貌，她只需要把依蒂丝在佩西亚伯爵眼中的形象修正为其他人的样子，这样一来即可实现目的。

这种精神干涉的魔法存在一个前提，赫蒂与被施术者必须先看到依蒂丝这个人的存在——不能是读取的记忆——然后才能开始施术，佩西亚伯爵一开始能认出依蒂丝，而后来却看不出来的原因也在于此。

当然，这样的魔法并非没有缺陷，如果依蒂丝脱离佩西亚伯爵的视线，干涉魔法就会随时间推移逐渐失去作用，下次佩西亚伯爵再见到依蒂丝时，赫蒂就又要重新使用精神干涉，因此在谈和不成的情况下，赫蒂选择了直接除掉依蒂丝。

简而言之，赫蒂现在能对佩西亚伯爵做的，只有改变别人在佩西亚伯爵眼中的外貌，而且如果对方离开佩西亚伯爵一段时间，这个干涉的效果就会自行消失。

如此缺陷对赫蒂也同样适用，如果赫蒂离开佩西亚伯爵超过一定时间，佩西亚伯爵就不会再把赫蒂看成洛伊丝薇尔，这也是赫蒂没有随便离开佩西亚伯爵身边的原由。

「既然你们被恶魔蛊惑，那就由我亲自动手。」

双手握着长剑摆出标准的迎击架势，佩西亚伯爵盯视着因为左臂被萨麦尔攻击而骨折的依蒂丝。

「伯爵大人，这才是真的主人大人啊！」

「连蕾菲娜也被蛊惑了么。」

「您难道忘记主人——」

「蕾菲娜，闭嘴。」呵斥蕾菲娜让其住嘴，依蒂丝单手举起冈格尼尔，蓝色的眼睛里压抑着急切，「父亲大人，您忘记这把母亲留给我的这把武器了么，世界上独一无二的武器。」

「薇尔已经告诉我，冈格尼尔在她外出的路上被贼人偷走。」

「这种珍贵的武器怎么可能被贼人随便偷走！母亲大人临终前叮嘱您的话，您都忘得一干二净了吗！」

「叮嘱？」

佩西亚伯爵迟疑了一瞬。

依蒂丝的母亲临死前确实叮嘱过佩西亚伯爵，让佩西亚伯爵好好照顾依蒂丝，如果可以的话，再找一个温柔的、会体贴佩西亚伯爵并且理解依蒂丝的伴侣。

因为这份叮嘱过于沉重，在依蒂丝的母亲死后，依蒂丝从来都没有在佩西亚伯爵面前提起过，而佩西亚伯爵也仅仅只履行了前半句话，从未考虑再娶的事情。

看见佩西亚伯爵迟疑，依蒂丝紧跟着把完整的叮嘱说出来，而这正中赫蒂下怀。

人们只会去注意自己想要注意的东西，不喜欢的事情会随着时间推移慢慢模糊、最终消失，对佩西亚伯爵而言，他从一开始就没有把再娶放在心上，只是将其当做伴侣在最后对自己的好意，因此依蒂丝母亲临终前的叮嘱经过数十年时间推移，早已变成另一种形式。

这也是赫蒂不畏惧依蒂丝找上门来的最大底牌，读取了佩西亚伯爵记忆的她，永远能说出最符合佩西亚伯爵记忆的情形。

「母亲只说了照顾好我，理解我今后做的一切事情，从未说过让父亲再娶，父亲，不要再拖下去了。」

「啊啊，放心吧，薇尔。」

没有再给予依蒂丝开口时间，佩西亚伯爵张开象征着血族的翅膀，全身亮起一阵红色光芒。

佩西亚伯爵虽然在治理领地方面极为优秀，但本人的战斗能力也不逞多让，等级已经到达25级，如果依蒂丝在全盛状态，或许可以和佩西亚伯爵一战，但现在左臂无法用力，胜率无限接近于零。

『剑舞连袭』

可以在短时间内连续斩出七剑，一瞬间瓦解对手的高阶剑技，佩西亚伯爵对依蒂丝的想法已经从一开始的抓住变成杀死，即便血族中禁止纯种间的杀戮，但在女儿被对方攻击的前提下，佩西亚伯爵已经无视了这样的规矩。

依蒂丝后退一步，为抵挡攻击让出空间，放在平时，面对『剑舞连袭』她可以用同样的枪术反制，空旷场地下，长枪远比剑有优势，但现在她只能采取尽可能回避要害，避免受到重创的方式反击。

第一剑挥劈向左肩。

目光捕捉到攻击，依蒂丝抵挡住了势大力沉的一击，手臂的麻木令她迟滞了一瞬。

紧随其后的是斩向右肩的光刃。

因为手臂已经麻木，根本来不及回援。

只能避免右手被斩断的结局。

依蒂丝微微偏开身体，试图躲过从上至下的斩击，但快到几乎看不清的剑刃早已出现在依蒂丝右手手肘处。

糟糕了。

要是被正面砍中整个手臂都会被削掉。

放弃身体平衡，依蒂丝直接仰面倒下去，由上至下的长剑划破衣服，在右臂留下一道令皮肤翻卷的深深伤痕。

「呜。」

伴随背部与地面接触的钝痛，依蒂丝喉咙里发出一声无法抑制的闷哼，随后一道人影从佩西亚伯爵侧面冲过去，带有尖刺的金属拳套趁佩西亚伯爵还在攻击的时刻，重重砸在佩西亚伯爵腰际。

原本要终结依蒂丝的第三剑被突袭破坏，佩西亚伯爵接连后退几步。

「萨麦尔，你还在看什么！」

「啧，蕾菲娜，让死士——」

「如果你让之前的『你』出来，我或许还能帮你，但很遗憾……」

一道若有若无的声音出现在耳边，依蒂丝全身汗毛炸立，警惕心瞬间拉高至顶点。

几乎听不清的风声出现在侧面。

无法躲闪。

即便拼命催动所有细胞也无法回避的绝杀。

到了不得不使用『那个』的时候——尽管可能会导致无法挽回的后果。

依蒂丝在内心引动最后的魔法。

『嫉——』

『都到这个时候了还逞强。』

先是让魔导妖精通过瞬移出现在伯爵长女的衣服里，然后强制中断依蒂丝对身体的掌控，伊丝在短刃就要割开脖颈的时候，完全掌控了身体。

『第三形态觉醒』

第三十一章 合作

早就知道依蒂丝会如此质疑，萨麦尔转过身，露出背部。

灰黑色的皮肤上铭刻着显眼的魔法阵，如同在呼吸般，发出蓝色光纹的魔法阵有规律的闪亮着，伊丝曾经见过同样的纹路。

「奴隶契约？」

萨麦尔默默放下衣服，转过身，视线绕过伊丝，看向后面的伯爵长女。

「另一个你在打败我以后，把我交给了佩西亚伯爵，最开始迎接我的只是牢狱之灾，但后面赫蒂控制了佩西亚伯爵，通过佩西亚伯爵知道我的存在，接着找到我，让佩西亚伯爵利用阿莱克西亚之塔削弱我的精神，引导我刻下奴隶印记。我会听从赫蒂的话，也是因为契约束缚。」

「你的经历不能成为我们相信你的理由。」

萨麦尔加入固然是很大助力，但不能因为他带来的利益就忽略他的危险。

依蒂丝接过话题，不知为何，依蒂丝看来毫无惧意，不再去看萨麦尔，而是开始收拾棋盘。

「既然想杀死赫蒂，自己去做不就好了，以你的暗杀术难道还不能杀死赫蒂？」

「堕天使的能力不能在同类之间使用，如果对同类怀有不轨之心，所有能力都会暂时丧失，变成连普通人类都不如的弱者，所以必须由你们解决。」

「是么……」

依蒂丝停顿了片刻，微微偏头，看向萨麦尔。

「你杀死赫蒂的理由是？因为她站在你的敌对势力？还是说你想获得自由？」

萨麦尔十分有耐心的解答。

「我不能做背叛魔王大人的事情，赫蒂代表的是塔尔塔诺斯，我不能容忍自己为除了魔王大人以外的人效力。」

「那么自杀不就好了。」

「喂。」

伊丝叫住了伯爵长女，萨麦尔现在是来向自己一行寻求合作，而非希望获得伯爵长女的施舍。

依蒂丝自顾自的说着，语气里充满鄙夷。

「既然不想为除了自己主人以外的人效力，又因为奴隶契约无法脱身，最快的解决方法除了自裁以外没有别的选择。如果根本目的不是为了苟且，现在又为什么听任赫蒂的命令？」

「我的生命不属于我，只能献给乌拉诺斯大人，赫蒂必须要从这个世界上彻底消失。」

十分少见的，依蒂丝拿着棋子的手停在半空，然后啪的一声将棋子丢在棋盘上，湛蓝色的眼眸里充斥着笑容。

「呵呵呵……真是条忠心的狗，我想我们可以好好谈谈了。」

◇

谈完事情已经是一小时后。

从依蒂丝那里拿回身体，离开车厢的伊丝径直走向卡米拉一行所在，天色虽然已经黯下，但伙伴们并没有准备睡觉，而是以蕾菲娜等四名宠物为对手进行对战。

发现伊丝走进，双方停下战斗，走到伊丝身边，为了避免认错人的尴尬，伊丝用伯爵长女不会有的亲和力主动招了招手。

「卡米拉、玛丽，是我。」

「是主人大人！」

小跑着扑到伊丝怀中，玛丽用脸蹭了蹭伊丝的衣服。

手持神杖的蒂芙尼也跟着走到伊丝面前，对伊丝伸展开双臂。

「我也要。」

「是是，为了补充魔力，对吧？」

没有回应蒂芙尼想要拥抱，伊丝选择割破皮肤，用血液为蒂芙尼补充魔力，而这样的举动引起周围宠物一阵吞咽口水的声音。

似乎忘记纯种的血液异常美味了。

伊丝很快用治愈魔法令伤口愈合，除了蕾菲娜以外，另外三位宠物都投来十分惋惜的神色。

脸上挂着担忧，穿着绿色长裙的蕾菲娜怯怯的问。

「伊丝小姐，主人呢？」

「她说有点困，就去睡觉了。」

之前伊丝还没有注意，现在看来，依蒂丝的行为简直可以说成异常，明明每天只活动六小时，精神却会变得十分疲惫。

蕾菲娜失落的低垂下视线，自言自语的喃喃。

「睡觉了吗……」

「姐姐大人和依蒂丝说了什么？我刚才好像听见车厢里有武器碰撞的声音。」

「只是和依蒂丝下棋而已，卡米拉听错了。」

撒了个小谎，伊丝摸了摸卡米拉的头，萨麦尔的事情属于秘密，告诉自己的伙伴们没关系，但周围有太多不能相信的人——比如除蕾菲娜以外的宠物。

至于依蒂丝和萨麦尔谈了什么，主要围绕四点，第一萨麦尔为什么现在才向依蒂丝合作，第二是萨麦尔给依蒂丝透露了许多情报，第三萨麦尔怎么保证自己不会因为赫蒂的命令临时反水，最后则是该如何杀死赫蒂，具体怎样实施计划。

首先是第一点，萨麦尔一开始的进攻是为了试探。萨麦尔想要合作的人并不是依蒂丝，而是使用了依蒂丝身体的自己，萨麦尔认为只有掌控依蒂丝身体的自己才实力突出重围，杀死赫蒂，所以如果不能验证自己，也就是伊丝的存在，那就没有合作的必要。

其次第二点，萨麦尔说明了赫蒂最近的动向。在赫蒂怂恿下，佩西亚伯爵计划在一周后开拔，与赫蒂一起前往领地北部，剿灭冰霜巨人——实际上是去送死，消耗佩西亚领的底蕴，这一条与伊丝知道的情报吻合。

第三，萨麦尔作为最擅长暗杀术的堕天使，自身拥有一种暂时豁免所有状态的能力，这里面也包括了奴隶契约，所以萨麦尔可以在一段时间内违背赫蒂的命令，做一些赫蒂不知道的事情。

例如在依蒂丝遭遇飞龙骑士的时候，萨麦尔接到的命令是与飞龙骑士一起阻击依蒂丝，但萨麦尔却利用能力暂时违背赫蒂的命令，转而将飞龙骑士杀死，故意让依蒂丝走到佩西亚伯爵面前。同样的，他这次来刺杀依蒂丝也是被赫蒂命令，而他利用能力违背了这一条，背部奴隶契约出现闪烁就是他在抵抗命令的证据。

至于最后制订的、如何杀死赫蒂的计划，两人并没有就地商议，萨麦尔的豁免时间即将结束，详细事宜只有等明天再说，在这段时间里，依蒂丝要把暗杀计划完善详细。

话说回来，最近几天因为把精力放在依蒂丝身上，疏于提升卡米拉她们的实力了，从今晚开始，每天都带着卡米拉、玛丽、蒂芙尼去升级吧，再把蕾菲娜也带上。

蕾菲娜现在只有12级，随着依蒂丝成长，以后只会越来越边缘化，自己想稍微帮蕾菲娜一些。

反正有传送魔法，先去安东尼奥城附近的森林里狩猎一番，然后再把伙伴们送到住宿条件更好的玛格丽特睡上一觉，等白天到了再回营地。

如果有第二个人听到伊丝的内心想法，一定会震惊到无以复加吧，事实上伊丝自己也这么觉得。

有传送魔法真好啊。

表情逐渐变成『=w=』的幸福状。

（3/46）

第三十二章 狙杀

夏季的森林里充满虫鸣与兽吼，相比于白天，在夜间出没的魔物数量更多，森林的方向也更难分辨，这也就造成了夜晚森林异常危险的常识，一个冒险者或许敢深入洞窟，但却绝不敢在夜晚的森林里行走，白天常见的藤蔓、树丛、溪流与石块，进入夜晚后全都会变成敌人。

未经开发的原始森林更是如此。

只不过凡事都有例外，比如今天的赫敏森林。

一群发出呲呲吐信声，嘴里滴落着唾液的蛇群在密林中穿行，这是名为『致幻蛇』的蛇形魔物，坚硬而细长的牙齿使它可以咬穿大部分防具，短且有力的身体则意味着它行动灵活，加上群居特性与棘手的毒液——一旦被咬中，十息内便会失去意识——任何冒险者都不愿意遇见它们。

但现在这群致幻蛇就像是看见了什么恐怖东西般，头也不回的拼命扭动身体，朝森林中的一片空地游弋。

卡米拉一行早已等候多时。

「来了。」

对气味极为灵敏的蒂芙尼猛地把白色神杖插入地面，开始低声咏唱魔法，时间停滞两个半月的人只有伊丝，在这段时间里，蒂芙尼已经学会了辅助魔法，虽然不能说十分熟练，但也算够用。

「『力量提升』、『壁垒刻印』。」

金色与土黄色的光芒分别飞到蕾菲娜与玛丽身上，『力量提升』的效果自不用说，『壁垒刻印』是可以为被施术者提升防御力的魔法。

而在蒂芙尼的强化魔法附加完后，蛇群终于一个接一个的从密林里钻出，出现在众人所站的草地，提前准备好攻击魔法的卡米拉横举魔杖，把魔法的落地点选中到蛇群最先头的位置。

如果放在平时，蛇群肯定会注意到距离地面二十公尺高的天空漂浮着异常的云朵，但现在后面有异常恐怖的东西在追逐它们，因此它们并没能发现天气的异常变化。

这也导致了覆灭的开始。

「『落冰术』。」

伴随卡米拉落下的话音，天空降下几枚手指粗细的冰凌，冰凌的坠落速度如同飞射的石子般，砸在地面甚至会击打出指甲盖大小的凹坑。

因为身上的刺骨疼痛，逃窜的蛇群终于注意到环境变化，试图逃出冰云的笼罩范围，但云朵落下的冰凌已经从最开始的零星几个，变成倾盆大雨般的、让人为之震撼的数量，随着地面飞溅起无数尘埃，被覆盖在内的蛇群很快便因为负伤过多永远埋葬于此。

「卡米拉小姐好厉害！」

玛丽的赞扬令卡米拉得意的挑起眉毛。

「大礼还在后面——『大落冰术』。」

一次性将剩余魔力全部灌注到法杖中，以地龙角为素材打造而成的法杖迸发出强烈青光，悬空于二十公尺高的冰云跟着给予回应——不再是降下仅有手指粗细的冰凌，而是落下一枚直径三公尺，长度超过六公尺的巨大冰锥。

卷携着压倒一切的巨力，当冰锥落地的一刻，整个地面都为之颤抖，紧跟在先头部队后面的蛇群被顷刻压成肉饼，地面也出现了深达一指的凹陷。

像是耗费了所有力量般，冰云在诞生出巨大冰锥后便烟消云散，卡米拉也如同刚刚经历了长跑一样，双手撑在膝盖上，额头密布着汗珠。

「呼……果然……这个魔法对我太难了……」

『落冰术』原本是一阶顶端，相当于十几级的人才能使用的魔法，正常来说，最后一击应该是落下直径超过五公尺的巨大冰锥，但卡米拉召唤出来的仅有三公尺，当然，考虑到卡米拉现在只有9级，其实已经算超水平发挥，如果不是有地龙角杖的话，卡米拉连冰云都很难凝聚起来。

「这一下至少歼灭了十只啊。」

与玛丽同样站在前卫位置的蕾菲娜微微感叹，致幻蛇属于7级左右的魔物，独自一人歼灭十只算是非常了不起的成就。

「蕾菲娜小姐，它们过来了！」

「嗯，准备上了！」

紧了紧手中的金属拳套，蕾菲娜先于玛丽冲出去，由于卡米拉的攻击，这些身上多少负伤了的致幻蛇眼睛全部变成红色，致幻蛇有着极为记仇的特性，会报复任何伤害过它的生物，现在敌人就在眼前，甚至还挡住了它们逃生的去路，它们自然不会放过卡米拉一行。

发现蕾菲娜与玛丽冲到自己面前，为首的致幻蛇尾巴用力拍打地面，张大嘴巴露出毒牙，直奔蕾菲娜脖颈咬去。

但蕾菲娜只是伸出左手，便很简单的将有着手臂粗细的致幻蛇抓住，被抓住的蛇下意识回头咬向蕾菲娜拳头，不过却被蕾菲娜戴着的拳套挡住，牙齿与金属接触发出「啪咔」的断裂声。

毒牙断裂带来的剧痛令致幻蛇扭曲起来，疯狂摆动蛇头与尾巴，试图甩开蕾菲娜的抓握，不过蕾菲娜只是把这条致幻蛇当成武器，如同挥舞着流星锤般，蕾菲娜将手中挣扎的致幻蛇猛地朝左甩出，与另一条冲上来的蛇重重撞在一起。

可以听见骨骼破碎的声音。

两条蛇就像失去了骨头的生物般，软绵绵的趴在地上。

铛！

侧面突然响起沉闷的钟声，蕾菲娜下意识回头，一面半透明的窄小魔法盾正挡在身旁，与之一同的还有坠落到地面，像是晕过去般的晃晃悠悠的小蛇。

是队友的支援。

蕾菲娜扭过头。

蒂芙尼正对自己比出V字——蒂芙尼说这是代表胜利的姿势，蕾菲娜虽然无法理解为什么这个手势代表胜利，但却记住了其含义。

多谢了。

在内心为蒂芙尼送去感谢，蕾菲娜继续投入战斗，另一边的玛丽承受了巨大压力，加上盾战士不适合对付灵活的蛇类，如果不早点解决剩下的五六条蛇，玛丽说不定会中毒。

至于为什么毒蛇大都把玛丽当做目标，则是卡米拉提前为玛丽附加的魔法『阿库斯之盾』的原因，『阿库斯之盾』能够把魔物仇恨集中在队友身上。

趁着另外几个同伴刚刚结束攻击，一共三条致幻蛇从正面突袭向玛丽，玛丽则双手推动盾牌，与三条袭来的致幻蛇正面撞击在一起。

全金属制的盾牌当然比生物骨骼坚硬，如同一头撞到墙壁上般，三条致幻蛇开始痛苦的在地上打滚，玛丽则用盾牌侧面的刃部给予它们最后一击。

重量与玛丽差不多的盾牌从天而降，在巨大的重力作用下，三条致幻蛇被一个接一个的切成两段。

几乎同时，蕾菲娜也处理完剩下的残党，蛇群就此覆灭。

擦了擦额头的汗，玛丽一边扶着盾牌，一边长长呼了口气。

「哈啊，总觉得蛇先生们很可怕啊，如果是狼先生或者魔人的话就好了。」

「确实……我们中没有使用长武器的人，对付蛇类还是用剑更好，不过要是被其他冒险者听到我们这么说，一定会觉得我们身在福中不知福吧，这已经是第几波了？」

接过蕾菲娜疑问的是卡米拉，后者已经脱离了魔力枯竭状态，来到蕾菲娜旁边。

「第五波。」

「我能感觉到我升级了……真是匪夷所思的速度。」

从几个小时前开始，她们便被伊丝带到这座森林里进行魔物狩猎，一开始蕾菲娜以为所谓的狩猎，是要让她们自己在森林里寻找魔物，还在疑惑为什么伊丝会说出这种不经思考的话——夜晚的森林异常凶险，能保证活到第二天就已经要谢天谢地，更不用说在夜晚进行魔物猎杀。

但蕾菲娜很快便被现实击垮。

并不是伊丝没有常识，而是伊丝太没有常识了。

当然，后面的常识是指伊丝做的事情远超蕾菲娜想象，蕾菲娜从未见过这种荒谬的猎杀方法。

第三十三章 匪夷所思的狩猎法

按常识来说，升级得以活下来为前提猎杀魔物，而想在与魔物的厮杀中活下来，购买优秀装备与道具必不可少，这就需要大量金币，如果没有金币，就只能靠接受低级委托，通过猎杀低级魔物攒积钱财，然后购买高级装备，再穿着高级装备进行更高级的探险。

如果没有足够运气，准备工作往往需要好几年时间。

而倘若以快速升级为目标，就要穿着精良的装备深入无人区，与孤独和饥饿做斗争，追寻魔物群的踪迹，和大量魔物搏杀。

这样的过程通常伴随各种凶险，要么是持续数天不能休息的战斗，要么是被动挨打，只能找地方躲起来，靠着一点点干粮，寻找魔物放松警惕的时候予以反杀。如此过程存活率极低不说，就算运气好活下来，最终也会给身体带来残疾。

所以大多数人再想变强，也会采取循序渐进的策略，先从猎杀森林周围的弱小魔物开始——哪怕这样升级很慢。

最开始蕾菲娜也想如此为伊丝提出建议，但后来伊丝的做法让她把话烂在了肚子里。

至于伊丝的做法，先是在森林里找到一片安全区域，让众人在那里等待，然后自己跑到森林里，把特定等级的魔物群驱赶过来。

由于被驱赶的魔物都是经过筛选的类型，所以既不会出现强大过头，以至于无法对付的魔物，也不会出现太过弱小，猎杀再多也很难升级的魔物，因此只是短短几小时的功夫，众人便纷纷升级。

蕾菲娜虽然不知道伊丝到底如何筛选出特定的魔物，也不知道伊丝为什么没有出现『上位压制』的现象——指高等级的人在伤害过魔物后，低等级的人即便杀死魔物也无法获得经验——但蕾菲娜可以肯定的，这样的做法绝对无法炮制。

先不说筛选出特定等级的魔物的困难程度，首先要求不能出现『上位压制』的情况就已经难到极点，恐怕只有国家级的，专门饲养魔物的机构才能像这样放出魔物，给人升级吧，蕾菲娜曾听说过这样的组织，王室花大价钱培养特定的高等级魔物，等到魔物成年以后，再把魔物杀死，以此让王室快速升级。

听起来很容易，但不论是捕捉高等级魔物，还是饲养这些魔物、让它们听话，都有着极为苛刻的条件，拿捕捉高等级魔物来说，一只等级在十级左右的活体魔物，售卖价格通常在20金币以上，这些魔物要么可以帮助主人战斗，要么能够任劳任怨的进行负重作业，倘若是像飞龙一样的特殊物种，就算价格翻十倍也毫不稀奇，比起杀死它们获得经验，显然还是让它们不断劳作更合理。

再加上饲养、训练魔物需要人手、食物、时间，必须付出大量人力、财力与时间，二者结合便造成了门槛极高的现状，哪怕佩西亚伯爵这样的贵族，都没有去想着建立培养魔物的机构。

毕竟付出的代价高到吓人。

而伊丝现在所作的事情，已经无限接近于专门培养魔物的机构，蕾菲娜甚至可以想象到，如果伊丝对外公布这件事情，一定会有许多人花重金恳求体验这么一晚。

一千金币？还是更高的一万金币？

实在难以想象。

不是自己见识太少，而是伊丝太超常识了。

但与之相对的，蕾菲娜内心升起强烈希望，自己体验到的是连自己主人都没有体验过的超高待遇，因此必须抓紧每一秒时间，赶紧恢复体力与魔力，迎接接下来的魔物群。

要知道，这样的机会自己一生都可能只有一次，错过了不会再来，能多提升一些等级，未来自己也就能更多的帮到主人。

下意识的，蕾菲娜催促众人。

「快点打扫战场吧，把魔核和魔物素材收集起来，准备迎接下一场战斗。」

「诶？蕾菲娜还想继续吗？」

不知何时，伊丝已经站在了蕾菲娜身边，当蕾菲娜还在为机遇而思考的时候，伊丝已经从森林回到众人身边，甚至已经和卡米拉、玛丽以及蒂芙尼打完了招呼。

「啊……伊丝小姐，您什么时候……」

仿佛知道蕾菲娜要说什么，伊丝一边说话一边打哈欠。

「已经有一段时间了哦，现在时间太晚，要是继续下去，第二天会起不来的。」

那种事情根本无关紧要吧？！

蕾菲娜甚至还听到伊丝后面说熬夜对皮肤不好，会让人变笨之类的话。

简直不可思议。

如果是其他人说这句话，又恰好被自己主人，也就是依蒂丝听见，自己的主人肯定会揪着说话的人的衣领，一下子把对方摔到地上，然后用脚踩着对方的头，怒骂对方是个怠惰的蠢蛋。

当然，蕾菲娜也只是在脑子里想想，伊丝愿意带自己体验这种快速升级的感觉，自己就已经要感恩戴德，虽然很不舍，但既然主事者说停止，自己也只能停止了。

其他人应该也很不舍吧。

蕾菲娜悄悄瞥了一眼卡米拉三人，卡米拉完全把视线放在伊丝身上，蒂芙尼一副无所谓的样子，就连性格最正常的玛丽，现在也是一副哈欠连天的模样。

好吧，玛丽和蒂芙尼年纪太小，她们可能不知道升级的困难，等级又到底有多珍贵，算是可以原谅，但为什么连卡米拉都是这种毫不在意的模样啊？

由于周围人的表现都平淡到不可思议，以至于蕾菲娜觉得自己才是不正常的人。

见到蕾菲娜的沉默不语，伊丝歪了歪头。

「怎么了？不舒服吗？果然连续战斗会让身体超负荷么。」

「诶？绝绝绝绝对没有那回事！不如说我可以一直做到明天早上——」

啊。

完了。

蕾菲娜下意识捂住嘴，羞愧的血液从动脉涌上大脑，脸庞「砰」的一下染成鲜艳的红色。

一不小心把真实想法说出来了。

实在太给主人丢脸，简直像没见过世面的乡下村姑——虽然确实没见过这样离谱的事情。

伊丝食指抵着侧脸，露出稍微苦恼的表情。

「我倒是无所谓啦，但连续战斗确实对身体不太好，之前也在书上看到升级太快会留下后遗症什么的，还是留到明天继续吧。」

「还、还有明天吗？」

蕾菲娜金色的眼眸瞬间亮起，犹如夏季大三角般明亮。

伊丝点点头。

「当然，一直持续到依蒂丝执行暗杀计划的那天。」

「十分感谢，伊丝小姐！」

以一种几乎要哭出来的激动情绪，蕾菲娜猛地弯下腰，对伊丝行了一礼。

「虽然不知道为什么突然感谢我……但还是先回玛格丽特吧。」

浮现出稍显困惑的表情，伊丝先是用黑布把所有人眼睛蒙起来——就连卡米拉都有恐高症状，难免保证蕾菲娜不会恐高——接着使用高阶传送，把同伴们带到了玛格丽特。

第三十六章 新的助力

将逃跑了的珊多拉抛之脑后，伊丝转而把注意力放在冰霜巨人身上，与预想中它们会到处乱跑的情况不同，那些冰霜巨人十分听话的待在原地。

「难道被精神魔法限制了么。」

虽然从萨麦尔给出的情报看，可能性更大的是堕天使与冰霜巨人达成了某种协定，但伊丝完全不觉得冰霜巨人会听进堕天使的话。

「毕竟看到我的时候可是嗷嗷叫着就冲上来了。」

加上全身覆盖了厚实白色毛发的外貌，与其说冰霜巨人，更像冰霜巨猿，没有丝毫智慧生物所拥有的理智。

「嘛，再去确认一眼就知道了。」

至于珊多拉，就之前的交手情况，本人似乎不具备攻击手段，只能使用空间传送与制造幻象的魔法，如果珊多拉是擅长战斗的堕天使，见到自己的第一反应应该是战斗，而不是逃跑了吧。

而且最后攻击自己的方式很可爱。

伊丝看了眼自己手腕——上面没有一丝伤痕，然后又从仓库里拿出一小块白色硬物，这是珊多拉崩飞的一小块牙齿，当时因为觉得可怜所以就替珊多拉收起来，结果对方跑的太快，没能还给她。

还回去的话，会被珊多拉当成耻辱吧。

不知为何，伊丝升起一股想故意还回去的念头。

虽然没说上几句话，但伊丝已经可以肯定，珊多拉很有捉弄的价值，要是恼羞成怒的话，一定会发出「奴奴奴」的声音。

强忍着眼眶里的泪水，红着脸逞强的样子，只是想想就让人欲罢不能。

「不，等等……绝对是受依蒂丝影响了。」

自己才没有这么抖S……或者说恶趣味。

连忙否定，伊丝揉了揉脸，变回正常表情。

『高阶传送』

……

一共四只冰霜巨人正伫立在山谷深处，超过十公尺的身躯与白色毛发极为显眼，伊丝一眼就发现了它们的存在。

「虽然把它们全部埋葬在这里才是最佳选择，但实在提不起杀掉它们的想法啊……」

主要是类人的外表令人下不了手。

伊丝为难的双手抱胸。

「唔姆……还是把它们重新丢进天坑里吧，再布置一些魔法阵，就算堕天使也进不去的那种——嗯？」

自言自语的时候，内心传来了依蒂丝苏醒过来的感觉，由于自己在使用魔法的时候会强行中断依蒂丝与外界的联系，那种情况下的依蒂丝连钻进魔导妖精都做不到，伊丝从空中落到地面，然后顺手解除『第三形态觉醒』，自己距离冰霜巨人超过一百公尺，加上树木遮蔽，冰霜巨人并没有发现自己。

『呼……清醒的时间越来越短了么……』

以为伊丝已经睡着，伯爵长女的虚像在伊丝脑海里自言自语。

捕捉到重要信息，伊丝忍不住在脑海里追问。

『清醒的时间？』

伊丝的突然发问令依蒂丝抬起头，短暂的意外表情很快便消失不见。

『没什么，只是一些无关痛痒的小事。』

『这不是无关痛痒的小事吧？原本打算再观察两天再问你，现在你自己也察觉到了，你沉睡的时间是不是越来越久了？我听蕾菲娜说，在我还没醒来的两个半月前你就经常突然睡着，最开始可以从太阳升起一直活动到夜里很晚，但后来活动时间变的越来越短，到最后太阳还没下山就已经躺在床上了。』

更严重的是，依蒂丝现在可能连八小时的清醒时间都没有，而正常情况下，就算自己强行占用了身体，依蒂丝也应该可以在脑海的意识空间里说话。

比起伊丝的担心，依蒂丝一副仿佛什么也没发生过的模样。

『只是灵魂不稳定而已，没什么大不了。』

『灵魂不稳定？』

『想知道就自己去找线索，别什么事情都问我。』显然不想透露更多，依蒂丝撇了撇嘴，『所以呢？你又在做什么？现在的时间点还保持清醒，不会是在一个人消解寂寞吧？我不打算干预你用这具身体发泄欲望，但这种事情去找卡米拉不就好了。』

『谁会做那种事啊！』

大概也只有依蒂丝能面不改色的说涩情话题了。

伊丝嫌麻烦的挥手，接触『精神控制无效』的结界，让伯爵长女看到外面环境。

果然，依蒂丝传来的情绪变成了疑惑。

『这是……冰霜巨人？从身高判断至少是长老级别的成年体，手臂上也有蓝色水晶，全部是会魔法的类型，这里是极北之地么。』

『不，这是佩西亚领境内。』

『怎么可能，』依蒂丝微微挑起眉，声音变大了一分，『北部防线决不会容许冰霜巨人悄悄潜入领内。』

『但正如你所见，这里不是漫天大雪的极北之地，而是覆盖了森林的佩西亚领，这群冰霜巨人被拥有传送能力的堕天使送到佩西亚领，企图破坏领内的城市与村落。』为了让依蒂丝相信，伊丝刻意补充，『它们就是萨麦尔口中那群消失的冰霜巨人。』

『你打算把它们怎么样？』

依蒂丝语言里有着一丝试探，伊丝坦白的耸肩。

『把它们丢进爬不出来的天坑里。』

虽然不满，但依蒂丝还是放下了原本的戒备，对依蒂丝而言，只要伊丝不说把这群冰霜巨人放生就没问题。

见到依蒂丝没有回应，伊丝小小的叹了口气，慢慢走到远处的冰霜巨人面前。

毫无掩饰的脚步声很快吸引了冰霜巨人们的注意，起初它们喉咙里发出低吼，朝上的鼻孔也警告似的喷出热气，只是当冰霜巨人们看见走出来的是一名血族，并且身形和昨天把他们丢进山谷里的人很像时，所有人都下意识后退了几步。

「你……是……」

「诶？」

突然出现的沉闷声音令伊丝发出轻咦，如果自己没搞错的话，刚才的声音应该来自冰霜巨人。

但它们应该不会说话才对。

「你是……昨天……的……」

如同刚刚学会说话的小孩，冰霜巨人用一种断断续续且十分不标准的发音对伊丝抛出疑问。

这群家伙居然会说话吗！

内心掀起了掀然大波。

察觉到伊丝的惊讶，依蒂丝哼了一声。

『冰霜巨人不屑于使用血族的海鲁恩特语，但如果面对地位对等的人，比如父亲大人，就会展露出对强者的敬意。它们认可了你。』

与其说认可，不如说是天坑里的生活给他们带来心理阴影了吧……

毕竟天坑里的食物只有虫子。

在内心吐了吐舌头，伊丝一个跳跃翻到树上，冰霜巨人的身体超过十公尺，要一直抬头看他们会很费劲。

而因为伊丝的动作，四只冰霜巨人们一同仰起头，同时还害怕似的用手臂挡住脸。

伊丝并没有注意到，依蒂丝的嘴角微不可查的扯了扯。

「既然你们可以说话，那我们或许可以坐下来好好谈谈。」

冰霜巨人们面面相觑一阵，如同约好了般，一同伏下身，摆出五体投地的模样。

「感……谢……」

『你对他们做了什么？』

依蒂丝的声音里有着明显的不可思议。

『什么做了什么？』

『这是效忠的姿势，冰霜巨人是部落群居的生物，只会把打败过自己的人当做部落首领，并且效忠于他。』

『就算你这么说……我也只是把他们丢到天坑里而已。』

『啧。』

暂时忽略不明所以的咋舌声，伊丝突然想到一个主意，眨了眨眼睛后，斟酌着开口。

『把他们交给蕾菲娜怎么样？既然冰霜巨人只效忠强者，蕾菲娜也可以成为被效忠的人吧？这群冰霜巨人全部在25级左右，如果我给蕾菲娜做出更好的武器，再为蕾菲娜附加强化魔法，蕾菲娜应该能在一对一的战斗中获胜。』

与预想中依蒂丝会露出思索神色的情景不同，依蒂丝只是不屑的轻哼的一声，如同驱赶苍蝇般挥了挥手。

『等蕾菲娜收服这群冰霜巨人以后，蕾菲娜就会很自然的命令这群冰霜巨人帮助我么，你的为人曲折到让我惊叹。』

被看穿了。

伊丝敷衍着苦笑，如果自己直白的说让依蒂丝去收服这群冰霜巨人，一定会让依蒂丝觉得自己是在施舍她，进而使得依蒂丝拒绝自己，所以自己才会说让蕾菲娜来收服，只是现在看来，自己伎俩已经被依蒂丝一眼识破了。

不过原本应该感到生气的依蒂丝却展现出富有余裕的笑容。

『虽然这种像是赠与的感觉让我不爽，但与其让软弱的蕾菲娜对付他们，不如我自己来做，以长老级冰霜巨人为对手，不失为一种乐趣。』

居然答应了。

强忍着内心的惊讶，伊丝尽量保持平静。

『那么，等我做完说明以后就把身体交给你，今天挪用的时间我明天会收回来。』

『无妨。』

◇

对冰霜巨人说明一会儿将有另一个自己来指挥他们后，冰霜巨人果然露出了不满神色，并且拒绝其他人指挥他们，于是伊丝顺理成章的提出事先准备好的说辞——只要让依蒂丝打败他们中最强的人，他们就得服从依蒂丝的命令，没有意外的，事情发展成依蒂丝与最强的冰霜巨人一对一的情况。

战斗地点就选在山谷内，双方的实力对比则是22级的依蒂丝与28级的冰霜巨人，相差六级的情况会让人以为依蒂丝必败，但实战里并非完全依靠等级说话，战斗机巧也是决定胜负的关键，依蒂丝具有冰霜巨人所没有的多种魔法，并且熟悉冰霜巨人的攻击方式，加上纯种血脉上的天赋优势，综合下来，二者其实并不差多少。

如同察觉到这份大战在即的氛围，周围的鸟兽全部躲藏在巢穴中，山谷内只剩下晚风吹过叶间的声音。

等到双方准备好后，魔导妖精形态的伊丝宣告了决斗开始。

-------------

*今天有一点事耽误了第二更，明天三更补回来

第三十七章 平和的时光

凉风吹袭的清晨。

仲夏时分即便清晨也异常炎热，尽管凯尔特城位于大陆北方，空气湿度低，没有南方的闷热，不过与之相对的会让人喉咙发干，加上聒噪的蝉鸣与黏在衣服上的汗液，三者成为夏季甩不开的梦魇。

好在魔导妖精不会出汗。

伊丝小小的叹了口气。

昨天晚上的决斗以依蒂丝获胜作为结局，冰霜巨人们全部向依蒂丝臣服，只是参与决斗的那只冰霜巨人受伤严重，需要一段时间调养，加之冰霜巨人的体型注定它们不适合参与暗杀计划，所以依蒂丝收服冰霜巨人其实对现状毫无帮助。

「嘛，依蒂丝说对以后收服极北之地有裨益，也不算毫无用处吧。」

从酒馆二楼顺着楼梯来到一楼大厅，白天的酒馆处于非营业时间，所以显得十分平和，真红一行与熊人族女性在后厨制备玛格丽特，芙兰则在前台清点收支，此外映入眼帘的是正在玩扑克的蕾菲娜、玛丽以及蒂芙尼，之前伊丝一直好奇为什么蕾菲娜会和玛丽玩在一起，后来才知道，其实是玛丽用扑克『收买』了蕾菲娜。

但蕾菲娜应该跟着依蒂丝一起行动才对，一楼里却并没有看见依蒂丝的影子。

「蕾菲娜？依蒂丝呢？」

听见伊丝的声音，蕾菲娜放下手中的扑克，从椅子上起身。

「早上好，伊丝小姐，主人说她要去外面看看。」

「蕾菲娜没有一起吗？」

与血族不同，这里是人类世界，就这么放依蒂丝一个人出去，简直可以说在人群里丢了个定时炸弹，万一有平民惹恼，不，是撞到了依蒂丝，依蒂丝肯定会用冈格尼尔当场把对方杀掉。

伊丝完全能想象到那种场景。

像是在难为情，蕾菲娜微微撇开视线。

「主人想一个人出去，不让我跟着她一起……」

「没关系哦～卡米拉小姐说为了以防万一，悄悄跟在依蒂丝小姐后面了。」

那样更糟糕了吧！

玛丽的话令伊丝微微张嘴，原本依蒂丝就对卡米拉有那种方面的想法，只是碍于没得到自己同意，担心自己醒来后会剥夺她身体控制权，所以才没出手，但现在自己已经从昏睡中醒来，加上又是卡米拉主动跟随过去，依蒂丝说不定真的会把卡米拉引到树林里……做一些禁断的事情。

脑海里不禁浮现出过去看过的成人向漫画——老实说，有点期待——但这是绝对不可以的。

「她们出去多久了？」

「很久。」

负责回答的是有着淡绿色双马尾的蒂芙尼，后者用身体给纸条附上粘液，然后再把纸条贴在蕾菲娜脸上，即便蕾菲娜脸上至少贴了七张纸条。

「很久是多久啊。」

「三小时。」

「三小时……」

三小时足够做很多事情了。

为了将卡米拉从依蒂丝的魔爪中救出，伊丝展开全知地图。

——然后松了口气。

依蒂丝在凯尔特城西边荒废的居住区，而卡米拉则在南边的闹市里，并且卡米拉状态栏上没有诸如『**』、『崩坏』之类的字样，应该是依蒂丝刻意甩开了卡米拉的跟踪，或者卡米拉自己跟丢了吧。

确认卡米拉平安无事，伊丝对看向自己的同伴们挥了挥手。

「我也跟出去看看，蕾菲娜就待在这里。」

「好的，主人就拜托您了。」

对伊丝行了一礼，蕾菲娜目送伊丝离开。

……

这是一处无人打扰的幽静庭院。

庭院里随处是充满裂纹、风化严重的白色墙壁，杂草与野花在地上铺开，顺着残垣断壁与石径自由生长，绿色的藤蔓从泥土中伸出，弯弯曲曲的攀附在白色石亭的梁柱上。

过去很少有人造访这里，这处因家主没落而随之废弃的庭院便成为流浪者们的住所，只是后来魔物经常袭扰此地，庭院也就彻底荒废下来。

不过今天庭院里却久违的传出琴声。

熟悉的小提琴的声音。

顷刻间让人沉入其中，华丽而纯净的音色。

从草丛里往庭院窥探的伊丝不禁苦笑，演奏的人正是伯爵长女，后者正站在白亚石修砌成的石阶上独奏，虽然服装从纯白长裙变成黑色与金色交相辉映的礼裙，但那股无法令人忽视的出尘气质没有任何改变。

如果非要说不同的地方，大概只有眉宇间流转的哀伤吧，原本充满坚定意志的眼角现在格外柔和，如同深潭般的湛蓝色眼睛闭在一起，只剩修长的白色睫毛微微抖动，在周围荒废的花园衬托下，仿佛站在这里的并非杀伐果决的伯爵长女，而是普通的贵族少女。

「本来以为是在考察人类，结果只是找地方演奏吗……」

没想着去打扰依蒂丝，伊丝静静等待演奏结束，依蒂丝应该是想一个人静静吧，不然也不会独自来到这种荒芜的地方。

尽管依蒂丝从未提起，但只要稍微想想就知道，被亲人忘记、被仆人背叛，连自己的身体也不再完全属于自己，这种被世界所排斥的孤独感绝不好受，就像被丢到荒野中踽踽独行的少女，即便身负痛楚也只能忍耐，没有人可以成为倾诉与依靠的对象。

更不用说她自身的灵魂已经到了岌岌可危的地步。

哪怕是那个强硬的伯爵长女，也需要舔舐伤口，抚平痛苦的时间。

自己到底对依蒂丝抱有怎样的感情？

没有预兆的，脑海里突然浮现出这样的疑问。

说是朋友间的友情，但却缺少强烈的想要帮助对方的想法，要比喻成熟人，自己和依蒂丝之间却又没有稍微了解一点便不再深入的自觉。

或许可以说成怀有敬意而又心生同情，同时又有一股希望能看见她走到终点的感情吧。

自己居然会对一个人产生如此复杂的感情，伊丝不禁为自己感到好笑。

独奏一直持续到正午，像是感到疲惫了般，依蒂丝放下提琴，轻声呼了口气。

伊丝趁这个时间从草丛中钻出，慢慢飞到位于庭院正中，站在石阶上的依蒂丝身前。

「终于结束了啊。」

听见伊丝的声音，依蒂丝睁开闭上的双眼。

「没想到你还有偷窥的兴趣。」

「我可没打算偷窥，只是看你这么认真，不忍心打扰你。」

「看在你说真话的份上，我不追究你的无礼。」依蒂丝擦去额间微微浮现的汗珠，仲夏本就异常炎热，何况现在正值中午，「所以呢？你为什么来这里，暗杀计划还有两天才开始，现在也没到交接身体的时候。」

总不能说担心你对平民下手，所以才跟出来监视你吧。

伊丝假装叹气。

「只是担心某个爱逞强的伯爵长女遭遇不测，所以特意跟上来，准备回收身体。」

「呵呵……我还没不中用到会被普通人类打败——如果你是为了卡米拉而来，那个背叛了我的妹妹已经被我甩掉，现在应该还在闹市里打转。」

果然被发现了啊，不过没事就好。

「坐着说怎么样？」

伊丝指了指庭院外面的一处草地，视线穿过残垣断壁的一角，刚好能瞥见一处位于树荫下的平坦休息处，当然，伊丝原本是想让依蒂丝去她身后的石亭坐着休息，只是石亭的桌椅风化严重，让人觉得很不干净。

没有拒绝伊丝，依蒂丝将提琴收进储物魔法，与伊丝一起来到树荫下。

「特意叫我来这里是为了说什么？虽然我以前很少在白天活动，但也知道现在快到人类的午餐时间」

「这个嘛……」

伊丝忍不住瞥了一眼坐在草地上的依蒂丝，该说不愧是贵族吗？连坐在草地上的样子都格外注意姿容，并不是盘膝或者像小孩子那样直挺挺的伸开腿坐着，而是并拢双腿，令其一侧与地面接触，嵌有金边的奢华黑色礼裙呈圆形铺开。

察觉到伊丝的视线，依蒂丝微微歪头。

「怎么？」

「没什么，只是觉得你果然是贵族。」

「意义不明，有茶吗？」

「有便宜的红茶和不那么好喝的绿茶，选哪个？」

「那就不那么好喝的绿茶吧。」

意外的配合玩笑，伊丝一边觉得有趣，一边从仓库里拿出热水和茶叶放在伊丝面前，自己虽然不喜欢喝茶，但却偶尔会产生想尝尝的想法。

「我这副身体可没法泡茶，只能你来了。」

「哼。」

究竟是象征意义的轻哼，还是真的感到不满？

以伯爵长女的性格，如果真的不喜欢的话，肯定已经把热水砸在自己身上了吧。

不知何时已经变成了这种关系。

绿茶很快泡好，和伊丝想象中不同，依蒂丝给两人各准备了一杯。

「这是给我的吗？」

「你觉得呢？」

魔导妖精又不能吃东西。

虽然想这么说，但伊丝还是老实接受依蒂丝的好意，能够喝上伯爵长女亲手泡的茶，就连佩西亚伯爵都没有受过如此待遇。

「谢谢。」

「算你识趣。」轻抿了口茶，依蒂丝重复之前的疑问，「你似乎有什么想说的事情。」

「唔姆……」

伊丝面露犹豫，自己确实有问题想问依蒂丝，不过和现在的氛围不符。

依蒂丝用指甲轻点了点茶杯。

「迟疑是怯懦的表现，你的实力确实可以被称为强者，但性格太差劲了。」

「既然你这么说的话……」无奈的收回犹豫，伊丝盯视着依蒂丝的湛蓝眼眸，「你的灵魂还剩多长时间？」

依蒂丝挑起眉毛。

「你已经调查到了么。」

「不然上午我就不会放任卡米拉去跟踪你了，多少收集到了一些和灵魂有关的魔法书，你的灵魂不是不稳定，而是正在消失吧？」

自己整个上午都在玛格丽特翻阅购买到的魔法理论书籍，里面记载了有关两个灵魂共用一具身体的情况，正常来说，一具身体不可能容纳两个灵魂，或者说一个人的灵魂不可能钻到非他本人的身体里，就像水和油无法互溶一样，身体会排斥外来的灵魂。

只有在极其特殊的时候，比如将亡灵魔法中的『灵魂寄生』和神圣魔法中的『复活术』同时作用在一个人身上，才会有极低概率出现两个不同灵魂寄居在同一具身体的情况。

而倘若两个灵魂身处同一个身体，最终只会出现两种结果，第一是弱的灵魂被强的灵魂吞噬，第二则是弱的灵魂自行消散，既然自己没有刻意去吞噬依蒂丝的灵魂，那么就只能用依蒂丝的灵魂正在自我瓦解解释，这也正好可以说明依蒂丝的异常。

为什么依蒂丝经常在说话中途突然停顿一下，清醒的时间又为什么越来越短，这些都在证明依蒂丝的灵魂已经出现问题。

被伊丝当面戳穿，依蒂丝半掩嘴角，露出狡黠笑容。

「于是你打算自杀，退出我的身体么？如果是这样，我会为你举行盛大的葬礼，并且每年给你烧一些你喜欢的东西，金币、宝物、血液或者人，当然，我会很有诚意的为你送别，比如在其他人面前落泪，纪念你的牺牲。」

这种时候还要开玩笑。

「我想说的不是这个。」

「那就没有继续说下去的必要。」

尽管依蒂丝的语气给人一种不容分说的感觉，但伊丝还是坚持把自己想说的说出口。

然后被依蒂丝抢先打断。

「除了你自我了结以外，没有其他方法可以解决或者延缓我灵魂的不稳定，既然你不愿意这么做，也就没有继续说下去的必要。」

再说下去的话，自己就会忍不住流露出真实感情了。

「可——」

「没什么可是。」

「啧，别以为我会像蕾菲娜一样乖乖听话啊，我想说的是等把赫蒂赶走以后，佩西亚伯爵应该能用阿莱克西亚之塔解决身体的问题吧？只要重塑一个新的身体，我们各自就能独立存在，你灵魂的问题也能得到解决。」

「……」

依蒂丝没有回应。

应该是默认了吧。

伊丝稍微松了口气。

「如果，我是说如果，你想尽一切办法都不能战胜赫蒂，我会替你把赫蒂赶走，然后让你回到佩西亚伯爵身边，这不止是为了你，也是为了我。」

虽然不是自己主动让依蒂丝消失，但确确实实是因为自己寄居在身体，依蒂丝才会出现灵魂不稳定的情况。

依蒂丝微眯起双眼。

「不要做让我看不起你的事情，直到我战死之前，我不会容许其他人践踏我的尊严。」

「清醒一点啊，死了以后也就没有尊严可言了吧？而且我会做的让别人以为是你打败了赫蒂，其他人不会知道事情的真相。」

「我会。」

没有丝毫犹豫的，依蒂丝挺起胸做出回答。

如果依蒂丝表现的有任何一丝迟疑，伊丝都有把话题继续下去的信心，但正是这种毫无迷惘的表现，让伊丝除了在内心咒骂依蒂丝笨蛋以外什么也做不了。

不断深呼吸调整心情，伊丝咂了咂嘴。

「切，那你就自己去送死吧，我会替你打败赫蒂，然后成为新的伯爵长女，继承洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚的名字，再把蕾菲娜也一起收走，我不会眼睁睁看着你把蕾菲娜逼上绝路。」

「你无法成为洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，你没有与我相同的地方。」

「不试怎么知道。」

虽然嘴上这么说，但伊丝已经知道自己已经输了，正如依蒂丝说的那样，自己无法成为洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，最后那句话只是不抱希望的激将法。

对话陷入沉默，只剩下微风卷起裙角的声音。

真是顽固。

自己还是好好看她摔得粉身碎骨的样子吧。

不想再与依蒂丝交流，伊丝降低飞行高度，不与依蒂丝保持在同一视平线上。

紧跟着依蒂丝也从草地上站起身，掸了掸礼裙上的草屑，然后对地上的伊丝招手。

「过来，我有一件事情要对你说。」

「什么？」

依蒂丝叫自己过去自己就过去，难免太没有面子，伊丝只是抬起头回问，并没有重新飞起来。

然而依蒂丝主动弯下腰，一把将伊丝抓在手里，接着脸颊的侧面与伊丝的脸颊贴在一起。

温热且带有清香的触感。

只是接触了一下便离开。

如果是卡米拉的话，伊丝可以很轻松的认识到发生了什么，但依蒂丝这么做自己却完全无法理解。

「你、你在做什么啊？」

「这是海鲁恩特的礼节，对重要之人的感谢，你或许不知道四只长老级冰霜巨人代表着什么，但这不妨碍我表达谢意，刚才的不愉快和你确实帮助过我是两码事。」

伊丝可以肯定，如果自己不是用魔导妖精的身体，现在一定会满脸通红到不能自已，她忍不住悄悄观察依蒂丝的表情，后者没有任何不好意思的表现，简直像什么也没发生一样。

是自己自作多情了。

不过这才是理所当然，以依蒂丝的性格，怎么可能随随便便就表现出亲昵举止，更何况自己没做什么特别的事情。

伊丝收回刚才浪费掉的羞涩，长长叹了口气。

「是是，如果真的感谢我，就等你正式成为伯爵长女以后再请我吃饭吧。」

「吃饭？确实，这具身体也到了该补充血液的时候。」

说到这里，依蒂丝的视线看向伊丝，湛蓝色的眼睛里闪过肉食动物的目光，以至于伊丝下意识后退了一些。

「喂喂，你不会是想吃我吧？这具身体是人偶，没有血液的那种。」

「不，是你又不是你，既然你使用我身体的时候等级远远超过我，那就意味着身体在什么地方发生了变化，如此一来，血液的味道会不会也有所改变。」

「你是说先让我使用身体，然后再把血取出来，最后你再使用身体尝试味道？」

想法很不错，但自己不觉得味道会发生改变。

不对，不能在这里拒绝依蒂丝，自己已经尝试过自己血液的味道，那是一种异常难喝的液体，相比起来，冰原狼血液都可以被称为饮料，如果在这里让依蒂丝上当的话，说不定会看见相当精彩的表情。

那个顽固偏执的伯爵长女，因为血液难喝而五官扭曲一起的样子，只要想想，就觉得她吃瘪的表情十分有趣。

伊丝装模作样的摆出不太满意的神色

「你真的要尝试吗？我倒是无所谓，但我不觉得味道会有变化。」

越是不建议这么做，依蒂丝就越是要做，伊丝已经总结出了经验。

果然，依蒂丝把茶杯里的水倒掉，将其放在草地上。

「不试试怎么知道？」

「这可是你说的，不要后悔。」

「哼，别磨磨蹭蹭的。」

「是是。」

让魔导妖精别在依蒂丝的礼裙腰带上，伊丝的意识进入肉体，两人位置互换，变成依蒂丝在魔导妖精里的状况。

得到肉体的控制权，伊丝长长伸了个懒腰，结果被依蒂丝不满的指摘出来。

「淑女不应该在户外伸懒腰，过去就想提醒你，这是我的身体，就算你的时间里你可以自由处置，但败坏的是我的名声。」

「我可没承认过我是淑女，至于名声方面，这附近除了你我没有第三个人。」伊丝耸了耸肩，「所以要从哪里开刀？」

依蒂丝从仓库里拿出一把精致短刃，然后就像刽子手拿着砍刀那样，摇摇晃晃的飞到伊丝后颈，双手握着短刃，让刀刃部分对准伊丝脖子，不停前后比划。

虽然知道不会受伤，但伊丝还是连忙制止——主要是觉得后颈发凉。

「喂喂，这样一刀下去会直接死掉吧？头和身体分离的那种。」

「只是玩笑而已，是你自己动手，还是我来？」

「我自己来。」

等会儿就让你好看。

那种恨不得把舌头割下来的难喝味道。

伊丝接过短刃，先是用减少防御数值的魔法降低皮肤强度，然后再用短刃划破掌心。

由于切的时候光想到依蒂丝吃瘪的样子，伊丝一时忘记控制力度，导致切开的深度超出想象，鲜血一下喷涌了出来。

好痛。

依蒂丝皱起眉毛。

「这是我的身体。」

「平时没看见你这么珍惜。」

鲜血很快装满茶杯，伊丝立马用治愈魔法愈合伤口，接着把茶杯放在地上——光是散发出的味道就让自己胃里一阵翻涌。

「喏，你要尝试的话就快点。」

「当然。」

两人再次交换身体。

颇有淑女风范的，依蒂丝端起茶杯，轻嗅了嗅味道。

「……似乎还不错，保留了体温，有一股很淡的果香。」

只是闻起来而已。

伊丝站在依蒂丝肩膀上，近距离观察依蒂丝表情。

鼻尖被依蒂丝的白发拂过，有种痒痒的感觉，伊丝把依蒂丝的白发拨开，但发间的柑橘香气又扑面而来，与之一同的还有夹杂着体温的微风。

确实是很迷人的少女。

以后说不定会喜欢上依蒂丝。

不对，重要的应该是依蒂丝的表情。

摇了摇头，伊丝紧紧盯着依蒂丝双唇，亲眼看着她与血液接触的瞬间，自己当时只是一口就快吐出来，依蒂丝也应该坚持不了多久。

在舌尖与血液接触到的瞬间，依蒂丝整个人僵硬了一瞬。

接下来应该会「噗唔」的一下直接吐出来吧，虽然被吐出来的是自己的血液，但与依蒂丝吃瘪的样子比起来，这种程度的浪费什么也不算。

然而，出乎伊丝预料的，依蒂丝轻轻咂嘴，露出像是在品味的表情。

「这股味道……芳醇的、清新的、还有一点点果香和酸味，这是——」

仿佛在揣摩什么，依蒂丝把杯中剩下的血液全部喝完，带有体温的粘稠血液淌过喉咙，正常人应该会恶心的吐出来，但身为血族的依蒂丝却觉得无比舒适，如同整个人泡进了温水里，所有的压力与紧迫顷刻消失，自己以前做过的任何能感到愉悦的事情，都比不上现在的这份安心感。

「这……是………香…………」

思维变的迟钝，大脑里充满困意，依蒂丝眼皮不受控制的合拢在一起，身体渐渐变软，然后歪斜着倒向一边。

「喂！依蒂丝！」

发现情况不妙，伊丝一边扇动翅膀扶住依蒂丝，一边大声呼唤，但依蒂丝只是用梦呓般的声音轻轻呼气。

「xie…………xie…………」

可惜的是，伊丝并没有听到话的内容，连忙把依蒂丝带回玛格丽特。

这一觉依蒂丝睡了整整一天。

（7/46）

第三十九章 暗杀进行时（下）

最后是萨麦尔与依蒂丝合作的前提，如果依蒂丝没能成功暗杀冒充者赫蒂，伊丝就必须与萨麦尔合作，杀死赫蒂，解除萨麦尔的奴隶契约。

当然，在依蒂丝看来，这项合作根本没有必要，只不过萨麦尔执意要求，或者说萨麦尔从一开始就只冲着伊丝而来，如果伊丝不答应这项合作，萨麦尔便不会同意与依蒂丝的合作，不得已之下，依蒂丝只能允许这个近乎在挑战她底线的条件。

距离蕾菲娜离开近二十分钟后，后院响起一阵剧烈的爆炸声。

蕾菲娜的魔法。

三只宠物中没有擅长使用广域歼灭魔法的人，依蒂丝便只能把自己宝贵的魔法水晶交给蕾菲娜，那枚水晶是自己手中威力最强，也是声势最为浩大的魔法，单论价值已经直逼冈格尼尔。

『火焰灾变』

五阶魔法『火焰风暴』的下位版，位于第三位阶的魔法，使用以后会制造出巨大的火焰旋涡，覆盖范围极广，中心温度连石头都可以融化。

如果不是别无办法，即便依蒂丝也不舍得把『火焰灾变』用在这里。

肉眼可见的，在高度超过二十公尺的火焰旋涡下，无数血族护卫呼喊着从宅邸与庭院里窜出，纷纷赶往后院，「救火」与「入侵者」之类的大喊不绝于耳。

静静等待了两分钟，直到不再有护卫从宅邸里出来。

是时候了。

如果路上遇见护卫就直接杀死，必须以最快速度抵达赫蒂所在的第四层。

在胸中凝聚起决意，依蒂丝展开翅膀，快速冲出小巷。

穿过宅邸与小巷间的宽敞街道，长靴用力蹬动地面，轻巧的身形一跃而起，翻过花坛与栅栏围墙，降落在庭院墙根处。

整个前院静悄悄的一片，只有后院传来隐约呼喊，依蒂丝冷哼一声，一边奔跑一边咏唱。

「——『夜影』。」

蓝色的眼眸逐渐染上血红，依蒂丝奔行的速度再次提升一截，『夜影』是血族中只有纯种才能学习的魔法，可以以消耗血液为代价，在一段时间内强化身体能力。

没有被人发现，依蒂丝很快穿过花园与别栋，来到宅邸主栋，赫蒂就在这座奢华而复古的建筑内。

主栋的大门朝两边敞开，里面安静的仿佛连银针落地的声音都能听清，长靴在石制地板上嗒嗒作响，依蒂丝轻车熟路的顺着旋转楼梯来到二楼。

瞥了一眼左侧的走廊，依蒂丝没有停留，直接向三楼奔去。

「什么人！」

被发现了。

如果她呼喊其他人就糟糕了。

不能让她发出声音。

看都没看说话的人是谁，依蒂丝以右腿为轴回转身体，右手的冈格尼尔也跟着划出完全圆弧。

噗嗤。

枪尖刺破肉体的声音。

「啊！」

如同被掐住喉咙的公鸡，对方发出不似惨叫的惨叫，而依蒂丝也趁此机会看清了对方的长相。

一名二十岁左右的女性，也是自己饲养的宠物之一。

自己的宠物当然不止带在外面的蕾菲娜五只，宅邸里还饲养着被自己判断为『无能』的——既不懂魔法也不会使用武器——只能放在家里的宠物，这便是其中的一只。

而当这只宠物看见依蒂丝后，五官逐渐扭曲在一起，眼睛里也跟着渗出泪珠，第一时间并不是庆幸依蒂丝回来，而是以一种看见了恐怖事物的表情，连腹部为划破都不顾，如同狗一般四肢着地，慌不择路的逃离依蒂丝。

——现在还留在宅邸的宠物都是叛变者。

当赫蒂继承了依蒂丝的名字后，宅邸里的宠物各自有不同表现，而她们又大致分为两批，第一是像蕾菲娜那样，对依蒂丝忠心不二，决意不向赫蒂低头的人，这些宠物要么暗杀赫蒂失败，被赫蒂以精神魔法逼疯自杀，要么干脆逃离宅邸，等待依蒂丝再次回来，这一批人占大多数。

而剩下的另一批，便与依蒂丝带出去的那名叫做『克莱拉』的宠物一样，为了继续享受优渥生活，把依蒂丝的情报出卖给赫蒂，借此讨好赫蒂，得以侍奉新的主人。

而这些宠物无一不了解依蒂丝对待背叛者的手段，倘若要说这个世界上最不愿意看到依蒂丝回来的人，一定非这些背叛者莫属。

所以这只被依蒂丝一枪划破腹部的宠物才会慌不择路的，像狗一样的逃跑。

她畏惧着依蒂丝的手段，害怕被依蒂丝折磨。

但在做出背叛的行为之前，就应该做好迎接这一天的心理准备。

「……呵呵。」不受控制的，依蒂丝露出残忍笑容，「在你背叛我的那天就该知道会带来什么后果，感谢神明赐予你的恩典吧，你比其他狗死的幸福。」

以干净利落的手法一枪贯穿后颈，依蒂丝拔出长枪，不再看嘴中吐出血沫，眼睛满是泪水，不断抽搐着的宠物，直接奔向三楼。

佩西亚之塔的力量可以很快镇压火焰，自己的时间只少不多。

三楼，没有遭遇任何人。

四楼，杀死了两名护卫。

稍微喘了口气，甩掉顺着长枪滑到手上的粘稠血液，依蒂丝终于来到四楼走廊。

铺有红色绒毯的走廊纤尘不染，配合墙壁上魔法灯放出的柔和光芒，整个空间被渲染的异常温暖，哪怕后院无数人正在救火，声音也没能穿透到这里。

一步步的，踏着笃笃之声，依蒂丝缓缓走到原属于自己的房间。

和计划中一样，门锁已经遭到萨麦尔破坏，自己只是轻轻一推，房门便被打开。

映入眼帘的熟悉光景。

大约三十平米的房间里摆着梳妆台、茶桌以及粉色华盖大床，墙壁依旧是熟悉的粉红色，窗帘被紧紧拉上，浓郁到化不开的熏香味道充斥鼻腔，依蒂丝甚至可以看见飘荡在空气中的烟雾。

普通人吸入一点便会感到困倦，即便是身体强度极高的堕天使，在吸入多过后也会彻底昏睡过去，不过依蒂丝已经提前服下了萨麦尔准备的药丸，接下来的一小时里她都不用惧怕这股味道。

「那么该你了……」

视线最终放到睡在床上的赫蒂身上。

第四十五章 绝望的旋涡

「我似乎还欠你一个条件。」

是指最开始下棋时，依蒂丝输给自己的赌约吧，如果依蒂丝赢了，每天的活动时间就增加到七小时，而如果自己赢了，依蒂丝便任由自己处置。

虽然把『任由自己处置』这个看似诱人的条件用在这里十分浪费，但其实自己没什么需要依蒂丝付出的地方，哪怕内心很想看到依蒂丝说的，让依蒂丝学汪酱或者喵酱叫的场景，自己也不会真的说出口，最多只会脑补一下。

就用在这里，给依蒂丝一个台阶吧。

伊丝无奈的挥了挥手。

「是是，那以后我就叫你佩佩，代价是赌约一笔勾销。」

「成交。」

依蒂丝以一种仿佛想到了什么坏主意般的笑容同意。

总觉得上当了。

把脑海里的想法甩开，伊丝继续之前的问题。

「所以我刚才的说法你怎么看？等几天再执行计划，让死士埋伏到更有优势的地形，对了，忘记说还有那四只长老级的冰霜巨人，多等几天，它们说不定就恢复到可以战斗的程度，也算是一群不俗战力。」

即便如此，也只是晚几天赴死而已，结局没有任何改变。

但自己就是不想看到依蒂丝死亡的样子，就像世界末日到来时，仍拼命往地下钻的人一样，伊丝明白，自己只不过是在寻求心理安慰，试图从不可能中找到一丝希望。

比如依蒂丝突然懂得变通，或者终于顶不住压力，不再一意孤行，转而寻求自己的帮助，伊丝知道这不可能，却就是会这样想。

「主人，我也认为您晚一些发动袭击更好。」

蕾菲娜在一旁帮衬，依蒂丝用稍微有些意外的眼神看了一眼蕾菲娜。

「之前在地牢的时候我就想说，蕾菲娜，你最近变得敢反抗我了。」

「可……」

蕾菲娜低下头。

伊丝连忙插入话题。

「蕾菲娜只是在帮你，与其说反抗，更像在出谋划策吧？」

「如果不是这样，我就不会只是口头上说说而已，」依蒂丝的轻哼让蕾菲娜肩头一颤，「我想你应该不会说出让我放弃贵族荣耀的话。」

「是……」

见到蕾菲娜点头后，依蒂丝才拿起象。

「能增加胜算我当然乐意，不过我劝你还是专心把注意力放在对局上。」

终于，依蒂丝吃掉了伊丝的王后。

看到皱起眉沉默不语的伊丝，依蒂丝催促道。

「该你了。」

「唔……」

再继续下去自己就输了。

棋盘上全是依蒂丝控制的白子，自己手中只剩下国王、象与车。

只剩三个棋子，几乎不可能取胜。

「……你真的不考虑让我帮你吗？」

「不考虑，另外我也劝你别自作主张去摆平一些东西，那是对我的侮辱，我并不是去赴死，而是在抓住获胜的机遇，让死士和冰霜巨人制造混乱，自己再凭借纯种的身份混进士兵。

对那群士兵而言，伤害纯种是死罪，他们不敢对我做什么，我则可以趁乱走到赫蒂面前，虽然同时击败父亲和赫蒂有难度，但也并非完全做不到，离开了埃尔汀城，父亲大人就几乎不能用佩西亚之塔发起攻击，赫蒂也只是单纯凭借精神魔法战斗，缺乏威胁我的手段。」

「嗯……」

虽然胜算很小，但也不是完全没有。

伊丝沉默着移动棋子，把最后的车移动到依蒂丝国王面前，形成将军。

依蒂丝理所当然的用国王反吃伊丝近距离贴过来的车。

于是伊丝只剩下一个国王。

不过。

「和局了。」

伊丝宣告了结束。

逼和。

国际象棋中禁止国王走到会被对手棋子吃掉的地方，而如果无子可走，国王没有被将杀，却又无路可逃的时候，就会被判定为平局，这一手被叫做逼和。

「啧。」依蒂丝咋了咋舌，「你这家伙，为了胜利什么都做得出来啊。」

「这可不能算胜利，顶多只是没输，而且棋局上只追求胜负，不计较手段，和现实是两码事，这是佩佩你说的。」

「算你赢了。」

把手中的棋子洒到棋盘上，依蒂丝重新摆盘。

「还要下吗？六小时已经到了。」

看到依蒂丝没有太沮丧，伊丝放心的开起玩笑。

伯爵长女顿了一瞬。

「是么？那就把身体拿去吧，但这不影响对局，我会用魔导妖精指挥蕾菲娜，让蕾菲娜帮我移动棋子。」

「没问题。」

只不过，正当伊丝准备拿回身体控制权的时候，车厢外突然传来急促的脚步声。

「主人大人，不、不好了！」

是玛丽的声音。

伊丝立即停止摆盘，钻出车厢，玛丽正用一副十分焦急的神情，急匆匆的朝自己赶来。

「玛丽，怎么了？」

「那位小姐准备带死士们悄悄离开，结果被卡米拉小姐发现，和卡米拉小姐还有蒂芙尼打起来了！」

玛丽说的『那位小姐』是指之前带着卡米拉、玛丽以及蒂芙尼换衣服的宠物少女。

意识到玛丽所指，和伊丝一起走出车厢的蕾菲娜脸色变得难看起来，同样走出车厢的依蒂丝追问。

「是卡洛琳？」

「是……是的，卡洛琳小姐吹响哨子以后，护卫先生们就全部跑向埃尔汀城的方向，我把这件事告诉卡米拉小姐以后，卡米拉小姐说卡洛琳小姐是叛徒，马上过去阻拦，我来通知的时候，卡米拉小姐已经开始和卡洛琳小姐开始战斗了。」

「蕾菲娜，指挥死士的木哨呢？」

依蒂丝深潭般的湛蓝眼眸看向蕾菲娜，蕾菲娜撇开视线，不敢去看依蒂丝的眼睛，紧紧攥着胸前原本挂着木哨的位置。

之前因为要远离死士，和依蒂丝一起执行暗杀计划，蕾菲娜便把操控死士的木哨交给名为卡洛琳的宠物，让负责留守的卡洛琳暂时控制死士行动，后来又因为援救依蒂丝，以及必须随侍依蒂丝左右，一直没机会把木哨要回来，所以现在木哨并不在蕾菲娜手里。

看见蕾菲娜变的难看的表情，依蒂丝紧握双拳，随后又缓缓松开，卡洛琳之所以这么做，应该是觉得自己没办法夺回地位，但既不想投靠赫蒂，又不想继续跟随自己，所以才把自己最后的家底——一百多名死士——放归埃尔汀城了吧。

「呵呵……真够仁慈……」

没有让这一百多名死士反过来攻击自己，大概是卡洛琳最后的『忠诚』。

依蒂丝的话音刚落，卡米拉与蒂芙尼便慢慢从森林中走出，卡米拉的金发略显杂乱，蒂芙尼衣服上也到处有被树枝挂烂的破损。

卡米拉先是瞥了一眼依蒂丝——红宝石般的眼睛里隐藏着担忧——然后把视线放在伊丝身上。

「对不起，姐姐大人，我们没能拦住卡洛琳。」

「对不起。」

伊丝飞上前安慰两人。

「没什么可道歉的，卡米拉和蒂芙尼不需要自责。」

说到底，这和卡米拉与蒂芙尼根本就没有关系。

玛丽小心窥伺着依蒂丝。

「但依蒂丝小姐……」

（11/46）

第五十二章 交涉

「欸……我这边才是，有一事相求……」

伊丝把自己和依蒂丝共用同一具身体的事情告诉了佩西亚伯爵。

和伊丝预料的一样，佩西亚伯爵皱起眉。

「伊丝小姐和薇尔共用同一具身体？可伊丝小姐现在不是好好站在这里吗？如果我没看错的话，伊丝小姐虽然外表像妖精族，但实际是人偶吧？我还是第一次见到如此精致的人偶。」

「怎么说呢……」伊丝为难的歪头，目光绕过佩西亚伯爵，指向后方的依蒂丝，「依蒂丝，我要稍微占用一些时间了。」

「哼。」

依蒂丝侧过脸，但没有拒绝。

大概是答应了吧。

为了演示给佩西亚伯爵看，伊丝飞到依蒂丝身前，然后拿回身体的控制权，魔导妖精顿时如同断线的风筝那样，无力的朝地面坠落。

伊丝用依蒂丝的身体做自我介绍。

「就像伯爵大人现在看到的，我是伊丝，并非您的女儿洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，妖精人偶只是我用来寄存灵魂的容器，另外我要说明的是，就算我寄存在妖精人偶里，实际上也没有和您的女儿分开。」

情绪变化这样的东西依旧能感受到。

嘴上这么说的同时，伊丝心中升起警惕，以佩西亚伯爵溺爱依蒂丝的表现，自己与克莱门汀一行很有可能会被佩西亚伯爵当成敌人。

佩西亚伯爵眉头紧皱，稍微上前半步，看起来十分着急。

「那薇尔呢？薇尔为什么没有出现在人偶里？」

「依蒂丝正在这具身体里面，她让我转告您，不需要为她担心。」

「是么……但为什么伊丝小姐会出现在薇尔的身体里？难道薇尔为了寻求力量，与您达成了某种协定吗？如果是这样的话，我会为伊丝小姐您找到更合适的容器，还请归还给薇尔自由。」

「不，并非如此，我出现在依蒂丝身体里只是偶然，我也不知道其中理由，当然，如果可以，我很乐意从这具身体里出去，待在专属于我的身体里。我从一开始就对依蒂丝说过，我寻求的是二者各自独立存在的方法，协助您女儿，也是我个人的行为。您的女儿是一个优秀的贵族，即便面对重重困难，没有放弃过自己身为贵族的荣耀。」

依蒂丝开始在脑海空间里咒骂自己。

伊丝选择无视。

虽然伊丝可以理解朋友当着自己父母面『夸奖』自己时的羞耻，但这确实是值得表扬的东西，从未放弃自己的信仰，只有极少部分人才能做到。

大多数人比起达成目的的手段，更注重达成目的的结果，自己也同样如此。

佩西亚伯爵苦笑出来。

「薇尔就是这么一个固执的人，还请伊丝小姐多担待，至于身体的问题，我会想办法解决，另外这是……」

佩西亚伯爵所说的人是卡米拉。

卡米拉走上前，对佩西亚伯爵行了一礼。

「父亲大人。」

「卡米拉似乎和以前有不同。」

佩西亚伯爵的眼神十分锐利，如同在审视卡米拉。

卡米拉并没有畏怯，而是用红宝石般的眼眸直视佩西亚伯爵眼睛。

「现在的我不再是洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚的附庸，卡米拉·佩西亚将追随伊丝小姐，不再迷惘。」

「你忘记究竟是谁把你从濒死中救回来，把你培养成人——」

「够了，父亲大人，我不需要卡米拉做我的附庸。」

由于伊丝把身体还给了依蒂丝，依蒂丝得以厉声制止佩西亚伯爵，至于理由，第一当然是依蒂丝已经不那么看重卡米拉，第二则是就算看重，也不可能在伊丝眼皮底下抢回来，倘若自己父亲无意间触怒伊丝，结局一定不会有趣。

语气上的变化以及魔导妖精从地面飞起来，佩西亚伯爵很快便意识到说话的人是依蒂丝，颇有年长者感觉的劝说。

「薇尔，卡米拉是你将来成为佩西亚伯爵以后的助手，以你的性格，成为伯爵以后肯定树敌众多，需要一个人缓和你和其他贵族的关系。」

「不需要，」依蒂丝一口拒绝佩西亚伯爵，「父亲大人连百岁都不到就想把治理领地的重任交给我，我不想太早接过佩西亚伯爵的位置，说到底，距离我成年还有至少五年时间，这期间父亲大人完全可以找一个佩西亚家的三女替代卡米拉，已经背叛的人脑后终生长有反骨，我已经不再需要卡米拉，至于佩西亚家次女的地位，继续保持现状也无妨。」

从领地的利益上考虑，当然得继续让卡米拉担任佩西亚家次女，成为绑住伊丝的工具——虽然依蒂丝并不是从领地利益上考虑才这么说。

放在以前，佩西亚伯爵不会就此罢休，卡米拉是他辛苦找到，花了大量精力与财力培养起来的人，结果现在却无法为自己的宝贝女儿所用，就算依蒂丝再不愿意，佩西亚伯爵也会出于为依蒂丝好的理由，强行把卡米拉塞给依蒂丝。

只不过因为连自己的女儿都认错，并且还把剑指向依蒂丝的理由，佩西亚伯爵在未来很长一段时间里都会因为愧疚而会迁就依蒂丝。

脸上闪过明显的犹豫之色，佩西亚伯爵最终叹了口气。

「……既然这样，好吧，就照薇尔说的做，但事后卡米拉必须给我一个解释。」

伊丝接过话题。

「我会和卡米拉一起向伯爵大人说明。」

「说起来，伊丝小姐似乎没有贵族头衔，只有伊丝作为名字，难免有寒掺之感，如果伊丝小姐不嫌弃的话，我可以在领内里划出一片区域，让伊丝小姐成为佩西亚家系下的子爵。」

「感谢伯爵大人的好意，但我想在大陆上游历一番，如果我看遍了整个世界后都没有安家之所的话，我会选择在佩西亚领定居。」

言下之意就是拒绝授勋。

佩西亚伯爵面露遗憾。

「这样么……我知道了，佩西亚领的大门随时朝伊丝小姐敞开。天色不早，我也看清了堕天使的目的，此次北伐就此结束，还请诸位随我回到埃尔汀城，待我好好款待诸位一番。」

「噢噢！血族伯爵的盛邀，这种规格的宴会不参加绝对会后悔一生啊。」

做出回应的是克莱门汀，而包括性格认真的真红在内，其他人也都是一副相当期待的模样，伊丝甚至还发现了玛丽吞咽口水的样子。

要是觉得血族料理好吃的话，那就大错特错了。

伊丝当然不可能当着佩西亚伯爵的面说出去，在内心暗暗记着参加宴会前，得先让伙伴们吃顿好的以后，伊丝与伙伴们踏上了前往伯爵邸的道路。

（17/46）

第五十五章 尾声

三天后。

才起床不久的伊丝从房间内出来，走到宽敞的庭院后，对着天空长长伸了个懒腰。

佩西亚领的天空依旧灰蒙蒙的一片，绑着银色双马尾的伊丝不禁觉得继续下去会让伙伴们生病，吸血鬼不需要阳光，不代表伙伴们也不需要，更何况阳光会让人心情大好，阴天则恰好相反，不光是身体上，心理疾病也同样不容忽视。

「唔……芙兰和真红决定先在佩西亚领考察一番，阿卡林打算带着克莱门汀回到玛格丽特继续工作，三个精灵女孩也同样如此……」

「姐姐大人，早安。」

「啊，卡米拉也早上好。」

恰好在庭院里碰到卡米拉，伊丝很自然的回应，在卡米拉旁边，还有玛丽与脸色不那么好看的蒂芙尼。

「主人大人早上好～」

「伊丝，魔力。」

「嗯，蒂芙尼稍等哦，玛丽已经吃过饭了吗？」

一边伸出手让蒂芙尼补充魔力，伊丝一边眺望周围——并没有看见依蒂丝的影子，自从三天前，自己把灵魂从依蒂丝身体里分离出来后，依蒂丝便总是时不时黏着自己。

尽管依蒂丝本人不承认那是黏着。

「已经吃过了呦～主人大人的早餐我放在厨房里了，那里凉的慢一些，我马上去端出来。」

「谢谢玛丽。」

伊丝摸了摸玛丽的头，接着看向卡米拉。

「卡米拉怎么和玛丽还有蒂芙尼一起出来了。」

在外面逛街的时候三人站在一起十分正常，但在家里就显得十分罕见。

「反胃。」

回答的人是蒂芙尼，一边说着，蒂芙尼还一边做出呕吐的动作。

「怎么了？」

「那个女人，宠物。」

「啊……原来是这样。」

大概是指依蒂丝在处罚那些叛变的宠物吧，之前几天依蒂丝一直处于恢复阶段，没精力处理叛变的宠物，今天一恢复就立即处理，看来依蒂丝的嗜虐癖好并没有改变。

虽然没有改变才是好事，但偏偏发生在这个领域，难免让人颇感微妙。

「处刑已经开始了吗？」

「没有，我们看到的时候，她正在找您。」

「嚯嚯，还说你去哪里了，原来才刚起床么。」

与蕾菲娜一起，依蒂丝出现在伊丝身后，后者还是老样子，有着一头象征佩西亚家系的白发，大约十四岁的外表，稍显冷漠的脸部线条以及相当漂亮的五官。

赫蒂并没有欺骗伊丝，两个项链结合在一起创造出了新的肉体，其中的原理暂不深究，现在的事实是，伊丝使用新的肉体，外表为『第二形态觉醒』时的，有着湛蓝眼眸与末端挑染了幽蓝色银发的模样，虽然五官和依蒂丝差不多这点没有改变，但熟悉的人却能一眼分辨出二者的不同。

第一是伊丝总是嫌长发麻烦，所以绑着双马尾，二则是脸部线条比依蒂丝更加柔和。

至于佩西亚伯爵，女儿得到拯救自然高兴不已，如果不是伊丝觉得有乱辈分，主动叫停，佩西亚伯爵甚至会称呼伊丝为大人，见到伊丝就行礼。

没有任何紧张感，伊丝打了个哈欠。

「我还没吃饭，有事情之后再说。」

「需要我喂你吗？你还保留吸血习惯的话，直接吃我也没问题哦？」

如果不去看依蒂丝表情的话，自己肯定会心动不已，但伊丝不用看也知道，依蒂丝现在是一副狡黠的、在打坏主意的表情，自己要是答应的话，被吃的人绝对不会是依蒂丝。最开始自己就差点上了依蒂丝的当，好在各种抗性超高才没有中技。

伊丝挥了挥手。

「同样的伎俩不可能成功第二次啦。」

「那等吃完以后来后院一趟，我有有趣的东西要给你看。」

依蒂丝走到伊丝面前，微微仰头看向伊丝——现在伊丝比依蒂丝稍微高一点点。

老实说，依蒂丝确实是相当漂亮的美少女。

「有趣的东西？」

伊丝疑惑的歪了歪头。

「嗯，炮烙、穿刺、十字剑……」

「等等，那种东西会让我吐出来，我就不看了，下午还要准备旅行需要的各种装备，要是吐个不停会很糟糕。」

依蒂丝平静的脸上终于出现些许崩坏——主要是人设方面。

「哈啊？这么快就要去王都了？」

「抢了别人的东西，当然得去做出补偿，再说没想到女王是我认识的人……」

「那、那我也去吃早餐吧。」依蒂丝故作镇定的轻咳两声，接着对蕾菲娜挥了挥手，「蕾菲娜，替我准备和玛丽一样的料理。」

蕾菲娜脸上显露迟疑之色，比起以前，现在的蕾菲娜更加成熟，加上依蒂丝性格出现了微妙转变，比起依蒂丝的宠物，更像看着依蒂丝长大的女仆那样精干。

「我知道了，但后院的那些宠物……」

「把她们当废品，卖了或者丢掉都随意。」

「是，谨遵主人的命令，另外……伊丝小姐已经和卡米拉小姐她们去餐厅了，主人您……」

蕾菲娜用眼神示意伊丝已经离开。

「啧，该死的，肯定又是卡米拉在催促，喂！伊丝！等等！」

大喊着伊丝的名字，依蒂丝不顾庭院里仆人们投来的异样目光，急匆匆的朝伊丝一行赶去，当然，伊丝并没有那么坏心眼，而是停下脚步，无奈的转过身。

「是是，你不是已经吃过早餐了吗？我会把我的那份分给你一些，你就不要为难蕾菲娜了。」

「嘁，你愿意分给我我倒是很开心，但我希望不是因为蕾菲娜才让你分给我。」

追到伊丝面前，依蒂丝不开心的皱起眉。

伊丝不由得为这种改变感到好笑。

变可爱了。

忍不住伸手去摸依蒂丝的头，结果被依蒂丝轻巧躲过。

「我可不会接受安慰小孩子的方法。」

「嗯……那就请蕾菲娜在中午之前做一份小的糕点，我们一起吃吧？这样就不为难蕾菲娜了。」

依蒂丝稍微睁大双眼。

「真的吗？」

伊丝点点头。

「真的。」

「好！那就等之后再拜托蕾菲娜，现在先去吃你的早餐吧。」

还要吃早餐啊……

话到嘴边，伊丝又收了回去，逐渐变为安心的微笑。

因为现在的依蒂丝正双眼闭在一起，展露出足以代替太阳的耀眼笑容。

站在这里的不再是那个于荒野中踽踽独行，过于刚硬却又缺乏力量的孤独少女，那个杀伐果决，却又几近走向终结的少女最终迎来美好结局。

名为洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚的女孩不会再孤身一人，而是成为了拥有自己珍惜之物，学会了微笑的血族少女。

（19/46）

----------------------

第四卷毕

第四章 前往王城

将玛丽与蒂芙尼送到贵族街中的佩西亚家宅邸后，伊丝、卡米拉以及依蒂丝三人经过贵族街前往王城。

必须要说的是，王城和王都并不是同一个东西，王城是指王都『阿尔维尔』的中心区域，虽然普通平民也能进入，但如果着装不整会被士兵赶出来，并且王城里禁止携带任何武器，一经发现便会被视为谋反者。

如果用同心圆来形容阿尔维尔城的结构，那么最中心为王城中王室居住的城堡，其次是王城，接着为贵族街，再然后是普通民众居住与工作的一般区域，属于相当常见的配置。

以看客心态打量街道两边，伊丝自言自语的喃喃。

「人变少了很多啊。」

「街道也更干净了。」

与来时看到的贵族街相比，王城更加整洁明亮，就连空气都给人一种清新干爽的感觉。可以令六辆马车并行的街道异常宽敞，街道两边很少看见行人与马车，并且经常可以看见一队队身着铠甲的巡逻兵路过，加上不远处庄严肃穆的白色城堡与路边鳞次栉比的建筑，威严感令人下意识注意起自己的言行举止。

如同走进高档餐厅般的感觉令伊丝不太舒服。

仿佛看出了伊丝的拘束感，换上黑色礼裙的依蒂丝挥了挥手。

「这里是王城，就像伊丝你现在感觉到的，普通人来这里会觉得与氛围格格不入，所以王城即便允许平民进来参拜，也很少有平民过来赏玩，另外这两边的建筑并不对外开放出售，一般人出再高价格也无法购买。」

「那这里是？」

「大都被占星结社、魔法咏唱者协会、炼金师协会三大机构的成员占据，只有实力得到认可，并且宣誓为女王效忠的人才会被准许住进这里。这也是当代女王登基后定下的规矩，不论地位身份，只要拥有实力并且保证忠诚便可住进王城，既能为王室吸引人才，又可以增加王城的守备力量。」

「不论地位和身份吗……安德烈亚居然是这么开明的王啊。」

对大部分甚至包括依蒂丝在内的贵族来说，平民是卑贱肮脏的象征，光是与对方对话就值得对方感恩戴德，更不用说让平民住进王城这样庄严肃穆的地方。

伊丝的话令依蒂丝停下脚步，挑起眉毛。

「安德烈亚？在王城直呼女王大人的名字，如果不是周围刚好没有士兵的话，现在你就该被送到审判厅里了，虽然我可以保你出来，但还是少说为好。」

「欸……我还以为佩佩会把我放着不管。」

「说什么傻话，我看起来像那种人吗？」依蒂丝的表情有些不满，「话说回来，你在面对父亲大人的时候明明很有教养，为什么会突然直呼女王大人的名字，你应该不是那种无礼的愚蠢之人，难道……」

面对依蒂丝微微眯起的眼睛，伊丝摆出什么也不知道的天真表情。

「诶嘿嘿，一时忘记了。」

「你是玛丽吗？诶嘿嘿什么的，有点恶心。」

「……对不起，我会注意。」

从依蒂丝认真的眼神就能知道，依蒂丝是真的觉得很恶心，至于理由，伊丝猜想，可能是因为自己的外表和依蒂丝很像，所以依蒂丝很自然的把自己脸上的神情带入到她本人身上。

老实说，伊丝完全想象不到依蒂丝装傻的样子，肯定会人设崩塌。

继续走了大约十分钟后，伊丝三人来到有着白色外墙的城堡脚下，城堡依山而建，并且处于城市最高处，易守难攻的同时，还能将整座王都尽收眼底。

「站住，前方禁止通行。」

一队士兵拦在了伊丝三人面前，由于队伍是按依蒂丝走在最前，伊丝与卡米拉并列其后的排列，依蒂丝很自然的被视为主导者，士兵们一同看向依蒂丝。

依蒂丝拿出事先准备好的贵族证明——只要注入魔力就能显示佩西亚家的家徽——没有开口，仅仅在为首的士兵眼前晃了晃。

为首的士兵立即低头行礼，脸上充满敬意。

「佩——」

「知道了就去做自己的事，不要多嘴。」

「是，放行！」

后半句话是对士兵们所说，伊丝三人很轻松的走进城内。

这样的检查一共进行了三次，伊丝才终于顺着依山而建的楼梯一级级来到城堡内部。

离地至少七公尺高的天花板以及能容纳五百人的宽敞空间，良好的采光与纤尘不染的绚烂墙壁，加上周边的装饰品、穹顶的吊灯以及铺满地面的红色地毯，奢华恢弘之感令人升起发自内心的敬畏。

「不只有我们呢。」

大厅内部有近百人三三两两的站在一起，尽管每个人的交谈声都很小，但合在一起却足以形成纷乱而吵杂的声音。

跟在伊丝身后，卡米拉解释道。

「马上就要到晚朝时间，所以这里的人很多，但除开侍从，真正能参与会议的贵族只有不到四十人，而除了代表各个领地的官员外，剩下的全部为王室领土内的贵族，他们要向女王大人汇报税务征收、城市治安、粮食生产以及各类政策的实施情况，这是女王大人上任后实施的新政。」

「代表各个领地的官员？」

血族海鲁恩特一共被分为十四片领地，除开王室直辖的四片领地外，另外十处领地均由各公爵、伯爵治理，这些领地拥有高度自治权，除了不能自己发行货币、必须每年向国王交税以及王室有难必须出兵援助等条件外，基本不再受王室控制，就连兵权都握在自己手中，因此像卡米拉说的「代表各个领地的官员」这种说法，在伊丝眼中显得不可思议。

穿着与依蒂丝刚好相反的白色礼裙，卡米拉有条不紊的一一解释。

「是的，这些官员全部由各个领主任命并派遣到王都，各自代表自己的领地，负责与王室沟通，不过他们的任务比起向王室汇报自己领地的行动，更注重为自己领地谋取利益，所以很难从他们口中得到有效信息，全部是狡猾之人，姐姐大人不用在意他们。」

「嗯，那佩西亚领的代表人呢？」

伊丝看向依蒂丝，原本依蒂丝准备直接走到大厅内最显眼的地方，由于伊丝提问，又不由自主的停下脚步。

「三个月前就被赫蒂调回领地，所以佩西亚领已经有一段时间没有代表待在王城，虽然这类职务形同虚设，但不派代表意味着对王室不敬，赫蒂正是看中这一点。」

「这样么……」

感受到周围人投来的视线，伊丝不自觉的回看向周围，不知不觉间，在场的贵族都把视线集中在自己三人身上。

第五章 奇怪的女王

派系间在窥伺新来者么。

贵族间的关系盘根错节，小的贵族依附大的贵族，希望能获得更高地位，而大的贵族间又总会出现利益冲突，进而大贵族的恩怨继承在小贵族身上，小贵族又与依附于同一贵族的家族彼此交好，同时一致对外，于是形成派系，之前那些三三两两聚在一起的贵族并不会与其他圈子的人说话，由此可见，派系间的矛盾极为明显。

伊丝感到自己的衣服被卡米拉拉了拉，似乎不想让人听见，卡米拉低着头，声音也很小。

「姐姐大人，如果您不想被卷入贵族交际的话，稍微往后退一些，之后会有很多贵族上前找依蒂丝搭话，那时候第一次来到王城的您会被人当成话题。」

「啊啊，谢谢卡米拉。」

伊丝很自觉的与卡米拉一起走到大厅墙根处，远离依蒂丝。

正如卡米拉说的那样，当依蒂丝走到大厅正中后，大部分贵族都如同嗅到花蜜香气的蜂蝶般，一同簇拥过去，面带微笑的与依蒂丝打招呼，而依蒂丝也一一接下，以不符合年龄的成熟举止应对。

伊丝与卡米拉身边安静下来。

「呼，还好卡米拉拉了我一把，不然现在肯定疲于应付。没想到佩西亚家族这么受欢迎，那些与佩佩打招呼的人都认识佩佩吗？还是说那群人全部在佩西亚家系里？」

「依蒂丝虽然很少来王城，但依蒂丝在进大厅时，就把佩西亚家的纹章嵌在胸前，那群人虽然不认识依蒂丝，但认识佩西亚家的家纹，直系使用的家纹和旁系家纹有明显差距，而佩西亚家直系又只有两位，所以很容易就能判断出依蒂丝的身份。」

「可佩佩不是说过，不能把身份明说出来吗？」

目的是出其不意，和女王联手，同时从两边发难，将以希拉里伯爵为首的叛军一次剿灭，所以不能暴露佩西亚家的人来过王城。

卡米拉先是瞥了一眼周围，然后才解释道。

「从我们进入城堡，把身份报给士兵的那一刻，行踪就已经暴露，但很多时候就算暴露行踪，对方也无可奈何。即便希拉里伯爵知道依蒂丝来过王城，也不知道依蒂丝到底抱有什么样的目的；

其次，大军的调集需要很长时间，同时还要考虑调集士兵会不会导致正面战斗陷入被动，所以比起先让军队行动，希拉里伯爵会先派眼线，确认佩西亚伯爵的意向。

至于如何确认，佩西亚领虽然地处边境，但领地实力众所周知，王族不会放过与佩西亚领联手的机会，如果我们商谈完事情以后就立刻回去，里面的嫌疑便大的足以让人肯定双方已经联手。」

「所以我们只要一直待在王城，希拉里伯爵就会降低警惕，进而减少对佩西亚伯爵领战线的派兵防御？」

「正是如此，所以依蒂丝接下来很长一段时间都将待在王城，联络方面会另有人进行。」

「那直接派人去佩西亚领探查军队走向不是更直接吗？」

「不，探子并非什么东西都能知道，军队动向这类秘密信息更是机密中的机密，普通人几乎不会接触到这类事情，把希望寄托在这上面等同于水中捞月。按照我和父亲大人的预测，这段时间希拉里伯爵应该会派人向姐姐大人示好，以求佩西亚伯爵不加入战斗。」

「原来如此……」

尽管卡米拉讲得十分清楚，但伊丝还是有种懵懵懂懂的感觉，并不是没听懂，只是单纯觉得复杂。

贵族间的争斗真麻烦啊……

看来自己天生不适合成为贵族。

伊丝又指向另一些没有上前与依蒂丝打招呼的贵族，他们大都为百岁以上的年迈者——血族拥有人类一倍的寿命，所以即便百岁，外表也和四十岁左右的人相差无几。

「那些人是与佩西亚伯爵交恶的贵族吗？」

意料之外的声音插入对话。

「并非如此，他们是保守派中的保守派，不会主动与年轻一代打招呼，这位侍从小姐还需要多多学习啊。」

是一名戴着眼镜的年轻男性。

得体的白色衣装与蓝色的中短发，眉宇间透露出一股温和睿智的气息，明明正在被人打量，伊丝却升不起厌恶感，相反还觉得对方应该很好说话。

「注意你的言辞，魔法咏唱者。」

卡米拉微微皱眉，低声警告，青年愣了一下后歪了歪头。

「啊，难道这位是贵族小姐？」

「不，我没有贵族身份，只是佩佩——不，是佩西亚家长女的侍从。」

自己能够进入王城，正是因为依蒂丝侍从的身份，原本佩西亚伯爵准备授予自己子爵地位，不过自己并没有接受，所以到现在还是一介平民。

「那就好，在下还以为自己说错话，紧张了一把。那么，还请两位小姐容我自我介绍，我是前不久成为宫廷魔法咏唱者一员的奥古斯汀·里尔，现在在王都内的贵族学院就职，刚才看两位小姐与佩西亚大小姐一起进来，所以稍感兴趣，这位应该就是佩西亚家的二小姐吧？」

青年的视线转向卡米拉腰间——并没有翅膀，随后又停留在伊丝腰间——有翅膀。

十分明显的，青年僵硬了一瞬，接着又缓缓恢复微笑。

「居然将纯种当成侍从……实在是我的无礼，还请这位小姐告诉我得到您原谅的方法。」

「没关系啦，我确实是佩佩的侍女。」

「佩佩……」青年的脸色变得更差了一些，「……我知道了。」

在对话的过程中，大厅里突然开始吵闹起来，并非窃窃私语的声音，而是杂乱无章的，混杂了人们不满的低语。

十分自然的，伊丝朝大厅中心的人群投去视线。

「发生了什么？」

同样看着人群，青年面露苦笑。

「应该是女王大人又宣布取消会议了吧。」

「又？会议不是根本没开始吗？」

「这个月已经是第十次了，从一个月前强大暗杀者闯入王城开始，一向勤奋的女王大人突然性情大变，不愿意做出各类决断不说，还把各类事物推给贵族自己处理——噢，佩西亚大小姐来了，继续待在这里或许会被盯上，在下就先告辞了，两位小姐有缘再会。」

青年前脚刚走，依蒂丝便面带不悦的来到伊丝面前，表情如同被人抢走玩具的小孩。

「刚才那个男人是谁？」

「一个解决了我疑惑的人，依蒂丝才是，女王宣布退朝的话，接下来要回去吗？」

「是刚才那个男人告诉你的么……我不回去，夜晚才刚刚开始，我要私下会见女王大人，你和卡米拉可以先在城堡里随便看看。记得不要说些口无遮拦的话，不然被抓近地牢，就算我也得费点劲才能解释清楚。」

（22/46）

第八章 醉酒之后

等回到位于贵族街的佩西亚家公馆时，时间已经是半夜时分，刚刚出浴的伊丝一边拿毛巾擦干头发，一边从浴室中出来。

「不愧王都贵族街的公馆啊，连浴室都这么豪华。」

王都公馆内的浴室虽然面积一般，但却五脏俱全，比起佩西亚领浴室内浮夸奢华的风格，这里的内部装饰更加庄重，伊丝也更喜欢公馆内的布置。

仅仅只在身上围了一圈浴巾，伊丝走出浴室——原本伊丝是全^裸派，不过浴室不直接与卧室相连，需要经过走廊，加上公馆里还有各式各样的仆役，伊丝多少还是注意了个人形象。

「像依蒂丝那样才是异端啊……」

当然，这不是说依蒂丝在洗完澡后会什么也不穿的到处走动，而是指依蒂丝完全不把下人当做人看待的观念。

皮肤微微发烫的感觉令伊丝长长伸了个懒腰，连鞋也不穿的踏着红色绒毯走向卧室，墙壁两边挂着魔法灯的走廊异常干净，光脚踩在绒毯上简直是享受。

「如果再有一杯牛奶就更好了。」

可惜血族没有喝牛奶的习惯，不过就算能弄到牛奶，伊丝也不会真的去喝，没有经过处理的牛奶有股化不开的腥味，令人难以下咽。

「依、依蒂丝小姐……这样……太让人害羞了……」

路过客厅时，耳边传来玛丽蚊子般的小声，伊丝不由得驻足，扭头看向客厅。

白漆粉饰的宽敞客厅里，玛丽正躺在柔软沙发上，微微发红的脸偏向沙发内侧，不敢去看撑在上方的依蒂丝，同时，玛丽的双手还被蒂芙尼剪在一起，怎么看都是依蒂丝与蒂芙尼在一同欺负玛丽。

不会是要对玛丽做成年人才做的事情吧……

虽然玛丽已经成年，但伊丝还是对这种不正当关系感到微妙，正准备站出去把玛丽救出来时，伊丝发现了依蒂丝的异常。

后者蓝色的眼睛里满是迷离之色，白发顺着肩膀垂下，呼吸也较平常紊乱。

「不要乱动……很快就好。」

「但、但只有主人大人才能——唔唔。」

玛丽的话才说了一半，嘴巴便被依蒂丝伸手捂住，接着依蒂丝命令蒂芙尼扒开玛丽衣服，尖牙缓缓靠近玛丽暴露在空气中的光洁肩膀。

理所当然的，伊丝先是用手刀敲在蒂芙尼脑袋上，接着伸手挡在依蒂丝嘴前。

然后被依蒂丝咬了一口。

发出了清脆的响声。

「喂喂……别趁我不在的时候欺负玛丽啊，要吸血的话，宅邸里不是有很多仆役么。」

「唔，」吸血被第三者阻挡，依蒂丝不耐的皱起眉，抬起头发现是伊丝后，刚才眼睛里的迷离之色又重新浮现，如同还没有睡醒的人般，摇摇晃晃的从沙发上站起，一下子扑到伊丝身上，「……香槟。」

「香槟？」

话刚出口，伊丝立刻理解了依蒂丝举止怪异的原因。

吐出的温热气息里有一股酒味。

喝醉了吗……

撑着依蒂丝身体不让她倒下的同时，伊丝低头看向已经化成一滩蒂芙尼，后者身上也同样有一股玛格丽特的味道。

两人都喝醉了。

「蒂芙尼姑且不说……连依蒂丝都会喝醉吗。」

依蒂丝身为贵族，应该很习惯饮酒才对。

依蒂丝抬起头，看向伊丝的目光里有着不满。

「血。」

连语气中都有一股醉意。

迟疑了片刻，伊丝无奈的叹了口气。

「我倒是没问题，不过之后你可不要找我麻烦。」

降低了肩膀处的防御，伊丝稍稍拉开浴巾一角。

虽然知道接下来只是吸血，但伊丝心中却有一股难以言说的感觉，这种欲拒还休，主动拉下衣襟的氛围，让人联想到娼馆里接客的娼^妇。

肩膀处传来轻微刺痛，伊丝看向一边哈着热气，一边如同小猫般舔舐血液的依蒂丝，醉醺醺的样子与平时威严满满的样子对比起来，反差实在过大，到了让人觉得可爱的程度。

「……美味。」

含糊不清的声音。

不知道佩西亚伯爵看到以后会作何感想。

过了大约五秒后，伊丝感到肩膀上湿哒哒的感觉逐渐消失，下意识的，伊丝微微移开肩膀，歪头看向下方，不过依蒂丝低着头，导致伊丝看不清依蒂丝的表情。

「已经好了吗？」

按照依蒂丝的贪婪程度，吸血至少会持续三分钟以上。

「……」

没有得到回答，但伊丝却能看到依蒂丝的耳朵正以肉眼可见的速度变红，红晕很快蔓延到脸上，伊丝甚至感到依蒂丝的身体微微发烫，暴露出来的肩头也变成可爱的粉红色。

「怎么了？」

伊丝歪了歪头，但这个追问却让依蒂丝的反应更加激烈，以至于身体微微颤抖起来。

「不会是生病了吧？」

肩膀的颤抖逐渐减弱，过了足足半分钟后，依蒂丝才抬起依旧红扑扑的脸。

「……什么也没有，托你的福，我已经完全醒了，你的血对我似乎有特殊作用，我记得之前对你说过，不要随便把你的血喂给我。」

放在平常应该是生气或者命令式的口吻，不过现在却给伊丝一种很可爱的感觉。

难道自己的血会让佩佩进入幻觉吗？

伊丝忍不住将内心想法问出来。

依蒂丝双手抱胸，转过身。

「开什么玩笑，你我都是纯种，顶多只是血液比普通血族好喝而已，谈不上致幻，之所以说特殊，只是因为在喝了你的血以后会让我立刻清醒，身体也比平时更有力量，这种感觉容易让人上瘾，所以在俘获你的心之前，我必须克制住自己。」

「话先说在前面，这是佩佩主动找我我才给的哦？」

依旧保持背对伊丝的姿势，依蒂丝小声咋舌，声音中混杂了不甘。

「你以为我不知道么，如果不是我主动找你……」依蒂丝的声音逐渐变小，咬住拇指，自言自语的喃喃，「现在……该死的，唯一一次喝醉居然……撞见，还做出那种猫一样的……丢脸……」

虽然早就预料到依蒂丝清醒以后会因为喝醉而后悔，但没想到依蒂丝在意到这种程度，伊丝总觉得依蒂丝身后正冒出一股股黑烟。

「不需要这么在意啊，佩佩像刚才那样就很可爱，喝醉以后会像小猫一样发出哈姆哈姆的声音。」

这当然不是安慰依蒂丝，只是伊丝的刻意捉弄，现在伊丝脸上只有恶作剧般的坏笑。

果然，如同被捏住尾巴的猫，依蒂丝翅膀猛地展开，声音一下子高了几倍。

「闭嘴！找死吗？」

「但确实很可爱——」

伊丝的话只说到一半，便立即拉着沙发上的玛丽一起传送到屋外，而就在下一秒，冈格尼尔穿过伊丝之前站着的位置。

随后，屋外的伊丝听见房间里隐隐传来什么东西拍打在一起的声音。

嗯，还是不去火上浇油了，不然依蒂丝或许会好几天不愿意见我。

深以为然的点头，伊丝抱着因为害羞到极点而晕过去的玛丽，回到自己的房间。

第九章 疑点

很快，依蒂丝的报复如期而至。

凌晨三点，公馆门口。

一辆马车静静停在前院内，伊丝在依蒂丝强硬要求下走上马车。

打了个大大的哈欠，伊丝睁开半醒的睡眼。

「哈啊，现在还是晚上啊，要去做什么——」目光不由得停留在依蒂丝发红的脸上，虽然因为时间推移不是很清晰，但依旧可以辨析出手指印轮廓的，伊丝立即清醒过来，「你被人打了？」

依蒂丝微不可查的扯了扯嘴角，然后又强行压下胸口涌起的生气，装作面无表情的样子。

「你在说什么？还没有睡醒么。」

「还不是怪某人这么早就把我从床上拉起来，现在才凌晨三点。」

老实说，自己一开始还以为依蒂丝是在夜袭，小小的紧张了一下，结果只是拉着自己衣领，把自己从床上拽起来。

伴随车轮的咕噜声，马车动了起来。

由于依蒂丝头上挂满了愤怒标记，一副随时都可能站起身暴打自己的模样，伊丝很有自觉的不再捉弄依蒂丝。

依蒂丝双手抱在胸前。

「我并非无缘无故叫你起来。」

明明就是在报复之前喝醉被我撞见——伊丝在内心吐槽。

「我已经告诉过你，佩西亚领的代表在三个月前就被赫蒂调离职位，所以在之前的三个月里，佩西亚领近乎与王都失去联系，而想要最大化自己的利益，就必须掌握与王都有关的所有情报，既是为了胜利，也是为了减少自己的损失。」

「嗯？」察觉到依蒂丝话中的矛盾，伊丝也变的正经起来，「不是说只要与女王达成合作，就可以通过两面夹击获得胜利了吗？」

「晚上蕾菲娜在酒馆里收集了一些情报，情况并不像表面上那样乐观。你觉得有多少位伯爵爵位以上的贵族参与了叛乱？」

血族中没有侯爵爵位，公爵以下便是伯爵，现在血族中拥有领地的公爵与伯爵一共有十位，这十位大贵族各自掌握着一座阿莱克西亚之塔。

驱散脑海中的困顿，伊丝微微皱眉。

血族按照阿莱克西亚之塔的分布，一共划分了十四片大领地，其中王室掌管四片，剩下的领地以云海山脉为界，北部四片，南部六片，考虑到叛乱需要承受的压力，伊丝选择了在她看来已经是极限的数字。

「记得参与叛乱的贵族全部出自南方，所以是三位？」

依蒂丝摇了摇头。

「我和你一样，最开始以为三位就已经是极限，但经过两年发展，现在举起叛旗的贵族有足足六位，战火两个月前就蔓延到王都以南的弗拉基米尔领，那是王室直辖领地中的一片——这么说你可能没有危机感。」

依蒂丝顿了顿。

「如果弗拉基米尔领沦陷，在其后方的王都会成为第一个面对叛军的城市，届时王室将陷入极为被动的局面，即便说弗拉基米尔领沦陷等于王室失败的开始也不为过。」

「另外四片领地的贵族呢？他们不帮忙吗？」

「除开我们佩西亚领，愿意出兵帮助王室的贵族只有两位，另外我研究了被你称为『帝国恩赐』的水晶，可以肯定这不是血族中的技术，召唤出来的怪物不属于目前所知的任何一种魔物，而同样的魔物也出现在了血族战场上，记得你说过，这是你从帝国士兵手里抢到的东西。」

自己缴获的『帝国恩赐』一共有四枚，其中两枚给蕾菲娜用来营救依蒂丝时用掉，另外两枚一枚在自己手中用作收藏，另一枚给了因为好奇而找自己要的依蒂丝。

「所以佩佩怀疑南方贵族和帝国串通一气？」

「这只是我的猜想，在不知道水晶究竟从哪里来之前，还不能妄下定论，毕竟这说不定是叛军研究出来的东西，另外我还有一些很在意的事情。」

说到这里，依蒂丝的目光不再看伊丝，而是微微垂下，眼睛里闪烁过思索神色。

「这段时间我把自你夺取身体以来，一直到现在的种种事情梳理了一遍，发现了一些疑点。」

依蒂丝伸出食指。

「第一件，萨麦尔为什么要杀你？你和堕天使没有结下过仇恨吧？」

「没有，我不知道有关堕天使的事情。」

以前自己没有在意，现在仔细思考，确实值得怀疑，萨麦尔究竟为什么要暗杀自己？

可惜萨麦尔在赫蒂死后悄悄离开了佩西亚领，不然自己还能抓出来问个清楚。

依蒂丝神情严肃的伸出第二根手指。

「第二，乌拉诺斯的尸体究竟去哪里了。」

「我可没私藏或者偷吃。」

「我也不觉得你能消化那么大的体积。」

回以不着调的冷笑话，依蒂丝继续补充。

「第三，从赫蒂所说，魔王塔尔塔诺斯与魔王乌拉诺斯并不在统一战线上，甚至彼此敌视，塔尔塔诺斯为了争抢原属于乌拉诺斯的地盘，暗中让堕天使帮助希拉里伯爵，但实际上以堕天使与恶魔族的实力，明明只要派出恶魔就能在正面战场上轻松压制现在的血族，为什么要选择拐弯抹角，并且还容易失败的方式。」

「可能是受到什么限制了吧。」

话刚说出口，伊丝便意识到了不对。

究竟什么东西可以限制魔王们的行动？就算魔王间可以签订和平契约一类的东西，也很容易变成一张废纸，况且现在的血族完全被血族自己掌控，根本谈不上归属于哪位魔王。

似乎察觉到凝重的气氛，依蒂丝微微弯起嘴角，挥了挥手，缓解紧张。

「嘛，也许是我想的太多，除了第一个问题亟待解决，另外两件事显得可有可无。」

「第一个问题不是萨麦尔想暗杀我吗？现在我们已经分开，佩佩不需要再担心暗杀。」

依蒂丝面露不满，脱下鞋，穿着白色过膝袜的脚放在伊丝膝盖上，小腿的纤细曲线让伊丝礼貌的撇开目光。

「我已经说过，我喜欢你，所以你的问题就是我的问题，被打上洛伊丝薇尔标签的东西不容其他人染指，这对伊丝你来说也同样如此，不管你愿意或者不愿意，哪怕当做我一厢情愿也好，我都会尽全力保护你，这是现在站在这里的，洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚的心意。」

太过直白的感情表露，以至于自己不知道该说什么好，如果放在原本的世界，就算依蒂丝有这样那样的恶习，自己也会觉得是荣幸吧。

感到为难，伊丝勉强用不像拒绝的拒绝回应。

「……我可不会嫁到佩西亚家。」

至少得用娶。

似乎对伊丝这样的表现感到满意，依蒂丝舒展开身体。

「——那我就做到让你回心转意为止，该下车了，我独一无二的伴侣。」

「做梦就等到睡觉的时候再说啊。」

给依蒂丝穿上华丽到不像样的鞋，伊丝叹了口气，跟着依蒂丝走下马车。

（25/46）

第十五章 恋爱初心者的女王大人

说到这里，仿佛在感到不好意思，安德烈亚双手合握在腰间，一副窘迫神色。

「可以请伊丝大人去开门吗？虽然我知道您和洛伊丝薇尔卿关系很好，但如果被不熟悉的臣子看见我亲自开门的样子，会有不好传言……对不起。」

「没什么，如果开门的是安德烈亚，对佩佩来说反而接受不了。」

依蒂丝内心的女王果决且富有远见，倘若看见安德烈亚主动跑去开门，内心对安德烈亚的崇敬大概会崩塌吧，伊丝过去曾见过那些对偶像极其崇拜，结果因为偶像人设崩塌而颓丧的人，就算好几天没胃口吃饭也十分正常。

伴随啪嗒一声，伊丝打开门。

门外的依蒂丝在看见伊丝安然无恙后，绷紧的脸上悄悄松了口气，然后轻哼一声。

「公爵大人过的挺不错啊，悄悄瞒着我和女王大人接触，一定收了不少好处吧？」

「好处是多余的，」习惯性的伸手摸向依蒂丝的头，但被依蒂丝以不满表情拍开，伊丝面露苦笑，「先进来吧，安德烈亚会把一切告诉佩佩。」

「你最好希望她能给我一个肯定答复，擅自抢别人的家臣，就算女王大人，我也不会给好脸色看，你只能是我的。」

「如果佩佩长大一些再说这句话，我会很开心。」

调侃般的视线落在依蒂丝胸部，依蒂丝意识到后，直接一拳揍向伊丝胸口，被伊丝躲开。

……

在依蒂丝不善的表情以及安德烈亚小心翼翼的解释下，依蒂丝终于相信，公爵爵位是安德烈亚为了转移矛盾而为，至于『皇室血脉』，安德烈亚则解释为，『可能是王室，也可能不是王室』，血脉压制只会出现在高位物种之间，如果伊丝不是流落民间的王室成员，那么就只可能是其他上位物种，联想到伊丝第三形态龙不像龙，兽人不像兽人的样子，依蒂丝很轻松便接受了如此说法，接受之快甚至让安德烈亚诧异。

收回撑在沙发扶手上的手，依蒂丝恢复正坐，目光直视坐在对面沙发上的安德烈亚。

「也就是说，这一切只是女王大人用来转移话题的策略，并非真的要赐予伊丝领地，授予伊丝永久公爵爵位，是这样吧？」

「是的，就是这样，洛伊丝薇尔卿能理解真是太好了。」

额头微微浮现汗珠的安德烈亚连忙点头，由于依蒂丝之前一直以审问般的语气追问，庞大的压迫力甚至让安德烈亚有种喘不过气的感觉。

但依蒂丝的下一句话很快就让安德烈亚愣住。

「就这样保持公爵头衔也并无不可。」

「诶？」

安德烈亚不解的眨了眨眼，之前贵族议会上的威严全部为装出来的东西，只要一到私下里，安德烈亚就会恢复成伊丝常见的模样。

「既然是没有领地，仅仅只挂个名号的公爵，授予给伊丝后对我只有好处。毫不避讳的说，伊丝是我未来的妻子，如果本身有贵族头衔，日后嫁到佩西亚家才算地位对等，不会被他人诟病。」

「诶？诶诶诶？妻、妻子？但……但洛伊丝薇尔卿和伊丝大人都是，都是女孩子……」

「有什么不可以吗？据我所知，负责王都财政的斐特卿就有一位妻室是男性。」

虽然理解了依蒂丝的意思，但安德烈亚脸上还是充满震撼之色，如同初次谈论男女之事的孩子般，目光小心翼翼的、局促的在伊丝与依蒂丝之间徘徊。

「原、原来如此……那就祝福洛伊丝薇尔卿与伊丝大人——」

「等等，安德烈亚不要被佩佩误导了，那是佩佩单方面的决定，我已经拒绝了佩佩的求婚，不存在婚约之类的东西。」

然而，伊丝的话令依蒂丝挑起眉，扭头看向坐在第三方的伊丝。

「难怪你这家伙之前拒绝我的求婚，原来是暗地里勾搭上女王大人，还让女王大人用敬语称呼，没想到看起来正经的你居然有这种兴趣。」

在伊丝看来，依蒂丝的目光中充满嫌弃，如同地球里看见变态的女子高中生。

让**称呼自己『伊丝大人』，确实让人联想到不好的趣味。

伊丝连忙解释。

「我从来没让安德烈亚这么称呼我，这是安德烈亚自愿——」

抢在伊丝说完前，依蒂丝挑衅般的翘起嘴角。

「不过我喜欢。」

这次不仅安德烈亚，就连伊丝也愣在原地。

这是故意说给安德烈亚听的吧？

虽然伊丝知道依蒂丝的占有欲很强，但没想到依蒂丝会把安德烈亚也当成对手。再怎么说，身为血族女王的安德烈亚也不会对自己感兴趣，顶多只是成为朋友。

从安德烈亚听到依蒂丝说未婚妻一事时的羞涩就能看出来，安德烈亚在恋爱上连初心者都不算，更不用提会对自己这个除了实力和钱以外，什么也不剩的普通人感兴趣。

脸颊变成熟透苹果般的粉红色，安德烈亚将双手压在长裙上，十指扣在一起扭捏着，连说话都支支吾吾起来。

「洛、洛伊丝薇尔卿很大胆呢……」

「当然，我一向忠于自己，喜欢的东西就得握在手心，讨厌的东西就统统从世界上抹消，」依蒂丝别有深意的瞥了眼安德烈亚，「不论什么。」

用不着威胁安德烈亚啊。

不过，在看到安德烈亚的表情后，原本打算让依蒂丝收手的伊丝闭上了嘴。

不知不觉间，安德烈亚的眼睛变成快要冒出星星的样子，由于坐的相对靠近，伊丝还捕捉到安德烈亚说了些「这才是女王该有的样子啊」的发言。

不会是想变成依蒂丝这样的人吧。

只要想想就觉得头皮发麻，如果依蒂丝这样的人成为血族女王，肯定会成为暴君一样的角色——尽管这才是自己印象里血族女王该有的样子。

要是让安德烈亚对依蒂丝产生崇拜，对血族来说肯定是一场灾难，伊丝用咳嗽声中断安德烈亚眼中快要堆满整个房间的星星。

「咳哼，既然佩佩和安德烈亚的误会已经化解，安德烈亚，今天我带了我的伙伴过来，可以让她们也参加茶会吗？」

「啊！差点忘了茶会的事情，十分抱歉，伊丝大人，我这就去准备，伊丝大人直接把朋友带到我的寝宫就好。」

急匆匆的，安德烈亚从座位上起身，连粉色的披肩双马尾已经乱掉都没注意，慌忙跑出房间。

依蒂丝扶住额头，自顾自的叹了口气。

「没想到我敬仰的那个女王大人会是这副样子，真的是同一个人吗？」

结果还是让依蒂丝发现了啊。

伊丝不禁与一边的蕾菲娜相视苦笑，好在看依蒂丝现在的样子，应该不会出现因为偶像人设崩塌而食欲不振的情况。

「嘛……大概只有安德烈亚自己知道了吧。」

（29/46）

第十六章 女王的茶会

茶会被选在日光照耀下的草地中进行。

洋溢着香风的户外。

被修剪过的植物散发的芳香、涂抹了奶油的甜点以及反射透亮光泽的水果香甜混合在一起，搭配白到炫目的桌椅以及摆满桌子的各类点心——果子挞、马卡龙、戚风蛋糕、奶油泡芙还有其他叫不上名字却形状各异的甜食，即便是见惯了贵族奢侈的依蒂丝，也不由得为之咂舌。

「这就是王族的茶会么……」

看样子连依蒂丝都没见过，不过这也理所当然，佩西亚领虽然实力强大，但毕竟靠近极北之地，算得上是大陆的边缘地带，生活物资够用就已经难得，再奢求好吃的东西，实在强人所难。

回想起佩西亚领内所谓的『街头小吃』，伊丝不禁苦笑，那里所谓的特产只是在普通食物表面涂一层血液，根本不能被算在特产一类，换在别的地方也能做。

不同于依蒂丝，卡米拉注意的是另一点。

「到底得花多少税金才能置备这么豪华的茶会……」

一直活跃在桌边，忙于摆放甜点的安德烈亚停下手。

「不是税金哦，茶会是我私人举办的东西，没有花国库里的钱，所有开销全部由我个人支付。」

「但国库不就是王室的所有物吗？」

伊丝抛出在场所有人的疑问，安德烈亚腼腆的用手指卷起粉色发梢。

「其实说是国库的钱也没问题，只不过是在进入国库前被我截下来了一部分……不、不过这真的不是税金哦？是艾丝翠德领售卖粮食获得的金币。」

艾丝翠德领位于王都以东，同时也是大陆最东边的领地，由于土壤肥沃，自然灾害较少，是整个血族的粮仓，这片粮仓由王室直接管理，农户种的稻谷不能自己售卖，必须全部交给王室，由王室出钱买下。

相比于关注甜食从哪里来的依蒂丝、卡米拉与伊丝，玛丽与蒂芙尼更在乎天气，玛丽抬起头看向天空。

「好久都没有见过太阳了……现在不是晚上吗？」

紧跟在玛丽后面，蒂芙尼捏了捏自己手臂。

「没有温度。」

「阳光是用阿尔维尔之塔制作的幻象哦，想到伊丝大人刚从人类世界里回来，应该不适应在夜晚开茶会，所以我就用阿尔维尔之塔伪装成白天的环境了。不能用真正的阳光招待各位，非常对不起。」

安德烈亚面带惭愧的微微欠身。

「现在这样就已经很满意啦，安德烈亚不需要道歉，说到底，为了我们就把王都变成白天什么的，我们才是不好意思的一方。」

「变成白天的只有我的寝宫哦。」安德烈亚歪了歪头，夜色礼裙在微风吹拂下轻轻摆动，「阿尔维尔之塔是血族掌握的十四座阿莱克西亚之塔中最强大的一座，在这座王城里，我可以用阿莱克西亚之塔做到很多平时不可能做到的事情，就连伯里斯都不是我的对手呦。」

明明抢夺项链的时候什么表现都没有。

「那之前的暗杀者，安德烈亚不是可以自己应付吗？」

「诶嘿～☆。」

用可爱表情敷衍过去了。

看来自己做了多余的事情。

说话的同时，安德烈亚也做好了茶会的准备，先是将看起来就很奢侈的白色椅子从桌内拖出，然后以非常有贵族千金风范的动作，面朝伊丝一行自我介绍。

「感谢诸位受邀参加茶会，我是血族海鲁恩特的第七代国王，安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔，诸位身为伊丝大人的朋友，可以像伊丝大人那样，直接称呼我安德烈亚。」

「万分荣幸，女王大人，我是德克雷亚·西瑞尔·佩西亚伯爵收养的义女，现为佩西亚家次女。」

「我是玛丽哦～」

「蒂芙尼。」

各自做了自我介绍后，少女的茶会就此开始。

所谓茶会，原本是贵族千金间相互交流、彼此熟络的过程，但到了这里，却变成大家一起比较哪种甜点味道更好的场合。

并不是玛丽主动挑起氛围，而是不知不觉间就变成这样子，和伊丝预想的一样，玛丽虽然在一开始因为安德烈亚女王的身份，不敢与安德烈亚多说话，但随着时间推移，两人十分自然的熟悉起来。

只不过和伊丝预料中不同的是，或许是非常同情玛丽过去遭遇的缘故，安德烈亚不停问玛丽各种有关生活上的问题，如同姐姐般照顾着玛丽。

嗯，就这样放着不管的话，玛丽会交到相当好的朋友吧。

可惜伙伴里开心的只有玛丽和蒂芙尼，对心理较为成熟的卡米拉与依蒂丝来说，这种场合十分无趣，或许是无聊到极致的缘故，原本不怎么聊得来的两人居然能好好坐在一起下棋。

这么算来，我才是格格不入的那个啊。

如同旁观者般看着伙伴们，伊丝小小的咬了口应该是三明治的东西。

对自己来说有些甜了。

长长伸了个懒腰。

「好像没看见有蛋挞啊，这个世界没有吗？找机会尝试做一下好了。」

不过得等到有机会再说。

在这种如同午后下午茶的时光里，困意很容易涌上大脑，伊丝打了个哈欠，眼皮跟着变得沉重起来。

趁其他人没有注意自己，悄悄睡一觉吧。

◇

醒来时已经到拥有天花板的房间，伊丝瞥了一眼时间。

「凌晨0点……睡了整整一个小时么，应该是看见我睡着，然后悄悄把我运到更适合睡觉的卧室里了吧。」

不用看全知地图伊丝也知道，自己肯定睡在城堡的某个房间里，如果这里是佩西亚家公馆的话，自己早该被摇摇晃晃的马车惊醒。

安德烈亚和同伴真是太贴心了。

打了个哈欠，伊丝从床上坐起，瞥了眼地图——茶会仍在继续，但卡米拉和依蒂丝已经离场，前者在王城中的魔法咏唱者协会，后者则回到了佩西亚家公馆，光点显示正和蕾菲娜一起待在房间里。

虽然想继续睡下去，但自己正处于调整时差的过程中，伊丝艰难挣脱豪华软床的封印，带着惺忪睡眼起身。

「虽然是受到安德烈亚邀请才来城堡，但就这样恬不知耻的继续睡下去，说不定会被那些婆婆妈妈的贵族当做话题——」话说了一半，伊丝猛然想起自己已经不再是平民，不由得扶住额头，「既然已经成为公爵，住在城堡里也没什么吧，随便看看好了。」

回想起上次只看了城堡的一部分，伊丝决定趁机把上次没见过的地方补上。

延续千年的古堡，放在原本世界里就算花大价钱都很难预约到位置，而且不能伸手触摸不说，还会因为各种现代化设备缺少建筑原本的韵味，伊丝可以肯定，如果把自己与血族古堡合影的照片发到网上，肯定会引起无数文物研究者羡慕嫉妒的声音。

第二十七章 佩佩的梦境（中）

脱力感如同潮水般褪去，如同彩票中奖的获奖者，内心涌起难以抑制的喜悦，这份兴奋甚至出现在脸上，依蒂丝索性直接扑在伊丝床上，裹起薄被，保持脸埋在枕头里的姿势，一边深吸气，享受这份安心感，一边咕噜咕噜的打滚。

这种会让人全身细胞发出呻吟，精神完全放松下来的味道，简直是世界上最好的镇定剂。

「唔呼呼……」

忍不住发出瓮声瓮气的轻笑。

然后。

「佩佩？你在做什么？」

伊丝的声音出现在依蒂丝耳边。

就像偷吃点心的孩子被人当场抓住那样，原本打着滚的依蒂丝突然僵住不动。

「如果我没记错，这是我的房间吧……？」

伊丝以一种异常复杂的目光看着应该是依蒂丝的东西——因为脸埋在枕头里，身体也裹着薄被，外表看起来像一条虫子，如果不是暴露在外的白发和床边站着的蕾菲娜，伊丝甚至要怀疑有魔物光顾自己的房间。

继续僵硬下去不是办法，必须要装作什么也没发生的样子，要镇定，嗯，镇定……就像之前喝醉酒那次，只要现在摆出严肃表情，事后再怎么扇自己耳光都没问题。

缓缓的、一本正经的，依蒂丝拿开蒙在脸上的枕头，接着表情淡然的将卷在身上的薄被掀开，站到伊丝面前。

「这里不是我的房间么？」

「喂喂……门上面写了我的名字啊。」

啧，忘记了当初做的多余的事情。

那时候自己为了不让玛丽和蒂芙尼钻进伊丝房间，特别让仆役在门上挂了每个人的名字，用来警示这里是别人的房间，不能随便踏入。

但要是在这时候撇开视线就认输了，依蒂丝依旧面不改色的盯着伊丝眼睛。

「这里是佩西亚家的公馆，所有房间都是我的，而且你是我的未……」脑海里突然窜过刚才的梦境，依蒂丝改口，「而且我一定会把你变成我的，你的房间就是我的房间。」

完全是一本正经的胡说八道！

里面的逻辑只要仔细想想就该笑出声了，自己到底在胡言乱语些什么。

不过伊丝却像是没有发现那样，无奈的挥了挥手。

「是是，你睡在我的床上我倒是不介意啦，但不要在我床上和蕾菲娜做奇怪的事哦，嘛，不过不论你还是蕾菲娜，都是可爱的美少女，睡在我的床上我应该高兴就是了——嗯？你今天换了一件白色的礼裙？很合适哦，像公主一样。」

「这样的奉承我已经听腻了。」

但从你口中说出来倒还不赖。

依蒂丝不在意的轻哼一声。

「白天的时候你去哪了？」

「原本天刚亮就应该回来，但因为要把一些添麻烦的家伙送到巡逻队，所以浪费了一点时间，要去吃早餐吗？我带了一些好东西给你。」

伊丝从仓库里拿出一个纸袋，里面散发出甜点的香甜气味，光闻味道就知道，一定是相当昂贵，难以弄到手的甜点。

依蒂丝抬起眼看向伊丝的湛蓝色眼眸，二者的外表十分相似，但伊丝的脸庞比自己总是冷冷的模样更加柔和。

「专门给我带的么。」

「还有卡米拉的。」

居然还想着别人。

依蒂丝撇了撇嘴。

「你以为我是小孩子么，喜欢这种甜点。」

「就算不是小孩子，也可以尝一下啦，佩佩觉得我像小孩子吗？我也很喜欢甜点。」

「哼。」不满的轻哼，依蒂丝径直走向房门，留给伊丝一个背影，「带到餐厅来吧，我会享用。」

「嘛，你喜欢的话就算没白费心思了。」

合上房门，将伊丝留在房间里，依蒂丝带着蕾菲娜走出一段距离后，停在了走廊角落。

啪。

伴随一声清脆声响，依蒂丝双手猛地拍向自己脸颊，力度很快让脸颊两边生出两个发红的手掌印。

一旁的蕾菲娜微微张嘴，一副想出言安慰，却又不知道该不该说话的模样。

「主、主人……」

回应蕾菲娜的是一个用力到近乎让人无法呼吸的拥抱。

「可恶，我居然露出那种样子，蕾菲娜为什么不阻止我，至少应该去门口放风，啊啊啊啊啊啊！」

「这……」

虽然不是第一次看见，但每次看到都觉得很有新鲜感，自己仰慕的主人重新变回这个年纪的少女应有的模样，自己既感到某种东西正在流逝，又为依蒂丝的改变感到高兴。

虽然肋骨被依蒂丝勒的生疼，但蕾菲娜依旧用不那么辛苦的声音说。

「那个……主人，伊丝小姐应该没有发现您的不对，而且脸上的印记要早点消除才行，如果被伊丝小姐看见，肯定又要问『你被人打了？』这样的话……您不希望被伊丝小姐发现吧？」

抱住蕾菲娜的力道逐渐变小，意识到自己再次失态的依蒂丝逐渐恢复镇定。

「说……说的也是，去找蒂芙尼吧，可以转移伤口的能力用在这里正好合适。」

「好的，不过主人如果下次要打的话，还是直接拿我发泄……」

「不必了。」

出乎意料的，依蒂丝拒绝了蕾菲娜的提议，要知道，依蒂丝以前绝对不介意拿仆人撒气。

仿佛看出了蕾菲娜的意外，已经镇定下来的依蒂丝微微扬起嘴角。

「堕魔者印记已经不复存在，蕾菲娜不是过去的蕾菲娜，我也不再是以前的我，早上蕾菲娜害羞的时候，蕾菲娜知道我为什么没有在唾液里掺杂致幻的魔力么。」

「诶？」

有发生过这回事吗？害羞是指什么？

没有在意蕾菲娜的反应，依蒂丝继续补充。

「从那时候我就在想，是不是应该给予你不说平等，至少身份相差不大的地位。」

「主人的意思是？」

「我的心已经给伊丝——不，正室只会留给伊丝，所以我不能把正室的位置留给你。」

「诶？主人的意思——」

没等蕾菲娜说完，依蒂丝便把食指点在蕾菲娜双唇上，因为蕾菲娜比依蒂丝高出一个头，依蒂丝只能抬起头看向蕾菲娜眼睛。

「不必再用宠物一样的称呼，我允许蕾菲娜私下里叫我薇尔，我很早就说过，你已不再是宠物。」

沉默了片刻。

控制不住的，鼻尖涌起酸涩，明明很高兴，但眼睛却无法遏制的流出泪水，蕾菲娜语气里多了一丝颤抖。

「这……这样真的好吗？」

「谁知道呢，至少目前看来不错。」伸手擦掉蕾菲娜的眼泪，依蒂丝微笑起来，「不过我得把这件事告诉伊丝，她有知道的权力，所以为了不让伊丝拒绝，蕾菲娜要加油得到伊丝的认可。」

「我……我知道了。」

「好了，被仆人看见哭哭啼啼的样子可不是好事，现在先去餐厅。」

留下一个潇洒的背影，依蒂丝径直走向餐厅。

被留在后面的蕾菲娜连忙擦掉眼泪。

「可是薇尔脸上的手指印——」

十分明显的，依蒂丝僵硬了一瞬。

「……我知道，用不着提醒。」

于是在去餐厅之前，二人先去了一趟蒂芙尼的房间。

（39/46）

第三十六章 无法破除的诅咒

幻象结界。

「啧。」

一把将依蒂丝拉回来，伊丝站到依蒂丝前方，与此同时，幻象结界消失，一支数量在百人左右的不死者军队出现在伊丝一行人面前，与外围的那些不死者不同，他们全部身着铠甲，手持武器，十分有序的排成方阵。

尽管等级没有变化，但如果和伙伴们发生接触的话，玛丽她们应该坚持不了多久吧，组成方阵的军队和杂乱无章的军队，战斗力完全是两码事。

不死者士兵们一同把武器对准伊丝七人，不过如同发现了什么那样，为首的、骑在骷髅马上的不死者首领突然举起手，示意不死者士兵放下武器。

具有智慧？

脑海里浮现出安德烈亚的话，人为创造的不死者通常不具备智慧，既然这些不死者有象征着智慧的表现，换一种说法就是，搬运者男性的猜测很有可能是正确的，生活在背叛之地的不死者很可能就是当初遭到阿尔维尔六世诅咒的叛军，死亡后无法转生，沦为自然形成的不死者。

「纯种……」

为首的不死者骑着马来到伊丝面前三公尺的地方，以异常缓慢的沙哑声音开口，由于很久都没有说过话，这名浑身枯槁的不死者不断扭着头，仿佛在回忆语言。

「这里……不是你们该来的地方……回去。」

面对冒险者的时候使用暴力驱逐，但在面对纯种的时候却会用言语相劝吗？

看来对纯种的敬意即便死后也依旧保留着。

伊丝回头看向安德烈亚。

「安德烈亚要怎么做？这些人应该是自然形成的不死者。」

安德烈亚一开始的打算是找到创造不死者的人，只要让创造不死者的人放弃不死者，这片危害艾丝翠德领的失落之地就会消失，但对于自然形成的不死者，安德烈亚似乎没有很好的解决方案。

安德烈亚向前踏出一步。

「伊丝大人，接下来可以交给我吗？」

「不要离我太远。」

「我知道了。」

稍显畏怯的，安德烈亚走到不死者首领面前，不死者首领并没有表现的抗拒，当然，或许有抗拒，只是面部肌肉已经坏死，无法表现出来。

「我是第七代血族女王，安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔，在此向过去为女王征战的士兵发起质问，你们是背叛过阿尔维尔六世的贵族所属么。」

「女……王……」

仿佛在回忆这个词的意思，不死者士兵低下头，过了约半分钟后，不死者士兵终于有反应，走下马，缓缓吐出让人震惊的话。

「第十代希拉里伯爵……塞西尔·埃罗伊·希拉里。」

「希拉里伯爵？」依蒂丝皱起眉，「不是叛军首领么。」

没有回答依蒂丝的话，希拉里伯爵似乎想起了该如何使用语言，说话稍微流利了一些。

「生者不应经过此地……离开这里。」

「你们背叛了女王大人，就不觉得愧疚吗？这是以死都无法洗刷的罪过。」

「……无法悔改，只能忏悔。」

承认了他背叛过女王。

安德烈亚的脸色变得苍白起来，不过她并没有咒骂或者露出生气表情，正如希拉里伯爵说的那样，做过的事情无法改变，所以比起愤怒，更重要的是着手眼前的事，哪怕安德烈亚根本没办法不去在意希拉里伯爵的背叛，当初正因为他们中途反水，才导致阿尔维尔六世的陨落。

十分艰难的，安德烈亚缓缓开口。

「你们有什么未完成的遗愿么。」

自然形成的不死者生前大都抱有执念，所以只要完成执念，他们的灵魂便可以得到解放，彻底消失在大陆上。

「遗愿……」瞬间，不止第十代希拉里伯爵，就连他身后的士兵也跟着一怔，藏在头盔下的眼窝里亮起猩红光芒，一副仿佛随时会暴走的模样，「……乞求原谅。」

一边说着，希拉里伯爵一边单膝跪在地上，如同推倒了多米诺骨牌那样，他身后的士兵也跟着单膝跪地。

「背叛六世不是我们的意志。」

「你是想说你们只是被其他贵族逼迫背叛么，即便如此，你们也背叛了前代女王大人，叛徒没有乞求原谅的权利，如果我是女王大人，现在会把你们送到阳光下，接受成百上千年的炙烤。」

依蒂丝的话令希拉里伯爵的头低的更深了一些，沙哑的声音中怀有明显的愧疚。

「戈尔文伯爵用我们的妻女威胁我们，我们别无选择。」

「哼，你还真有脸敢说出来，你可能不知道，你的儿子，第十一代希拉里伯爵正举着叛旗，现在已经打到弗拉基米尔领。」

希拉里伯爵一怔，沉默了许久才回答。

「……抱歉。」

这不是一句抱歉就能解决的事，但希拉里伯爵找不到除了抱歉以外的说辞，现在的他是不死者，即便回到家族，也没有人会认可他，哪怕是具有智慧的不死者，在常人眼中也无法得到认可。

安德烈亚深吸了口气。

「也就是说，只要原谅你们，你们的遗愿就完成了吧。」

「……六世诅咒了我们，让我们受困于此，如果能得到七世的原谅，我们就能得到解放。」

「那么，我，安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔，以第七代血族女王的名义宣告，我原谅你们曾经的过错，命令你们消失于此，永远不要出现在我面前。」

沉默。

一分钟很快过去。

什么也没有发生。

希拉里伯爵抬起头，而伊丝一行则愣在原地，安德烈亚金色的眼眸中闪过一丝慌张，重复之前的话。

「安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔，在此以第七代血族女王的名义宣告，原谅希拉里伯爵与过去背叛了母亲大人的士兵，命令你们消失于此，永远不要出现在我面前。」

依旧什么也没有。

「……为什么？」

希拉里伯爵的声音里夹杂着一丝不安定情绪。

「我、我再来一次。」

但是，不论安德烈亚怎么修改措辞，希拉里伯爵都没有被解除诅咒。

终于，希拉里伯爵意识到了不对，事情变成现在的样子，再怎么对转生抱有期待的人，也不会在寄予希望。

不再迟疑，希拉里伯爵缓慢站起身，抽出腰间挂着的长剑，闪动着红色火焰的眼窝里聚满愤怒。

「你们在戏弄我！你根本不是女王！」

「怎、怎么会，我明明能使用王族才能用的魔法，一定是搞错了什么——」

「可恶可恶可恶！」

以希拉里伯爵扭曲的声音为号角，单膝跪地的士兵全部站起身，紧接着，荒芜的平原上出现一个又一个不死者，密密麻麻仿佛看不到尽头的数量占据了视野的全部，粗略估计至少超过十万。

「愚昧的生者！」

举起长剑，希拉里伯爵首先率领士兵冲向安德烈亚，紧跟着，数以万计的士兵也开始朝安德烈亚涌来。

虽然不是不能应付，但如果使用广域歼灭魔法，可能连周围的村庄也会遭到毁灭性打击，现在不是解决的时候。

伊丝啧了啧舌，从后方将失神的安德烈亚拦腰抱起，接着让伙伴们聚在自己周围。

之后还是一个人来处理吧。

「『群体高阶传送』。」

（44/46）

第三十八章 大典前夕（上）

长长的伸了个懒腰，解决了拉哈伯的伊丝飞下悬崖，虽然自己一夜没睡，不过因为冷风吹袭，加上庄园风景异常绮丽，困顿的感觉并没有想象中那么强烈。

「果然是血族的粮仓啊……整个领地都是金黄色。」

平原上零零散散的聚集着一些村落，而以这些村落为中心，金黄的麦田在秋风吹拂下泛起阵阵麦浪，混杂在空气中的麦穗芳香令伊丝整个人都清爽许多。

「记得安德烈亚说过要去周围的村庄视察，稍微花点时间过去看看吧。」

身为阿尔维尔七世，却无法解除上代女王留下的诅咒，如果不是可以使用王族专用的魔法的话，恐怕安德烈亚会怀疑自己到底是不是王室吧，实在担心安德烈亚的状况，伊丝决定回到公馆前先探望安德烈亚，哪怕自己改变不了安德烈亚无法破除诅咒的事实。

找到安德烈亚的位置，伊丝径直飞向村庄，在被人看到之前，落在平地上，村庄的小路走起来十分松软，配合干爽的天气与刺破云层的阳光，久违的让伊丝有种暖洋洋的感觉。

如果在这里定居，一定非常舒适吧。

一边在脑海里幻想玛丽戴着花冠在麦田里奔跑的样子，伊丝一边走进村庄，伯里斯和奥古斯汀因为要处理公务，不在这里，守卫安德烈亚的只有几名王室近卫军的士兵。

「我来找安德烈亚。」

「女王大人正在视察，请容我带路。」

「不必了，我找安德烈亚不是为了公务。」

「是。」

士兵朝两边散开，伊丝很轻松便走到村庄里，这座村庄只住着不到两百人，房屋大都只有一层，多数为木质建筑，属于随处可见的普通村庄。

可以看见村庄中心的广场上堆着高高麦垛，几名青壮年正在打理，没有人因为女王到来而惊慌。

大概是安德烈亚没有主动说明自己的身份。

穿过广场，来到平原上的一处麦田，穿着夜色长裙的安德烈亚正一个人待在麦田的风车下，任由刮起麦浪的微风吹乱粉色长发，呆呆的眺望远处。

「安德烈亚。」

轻声呼唤，伊丝对转过身来的安德烈亚挥了挥手。

「伊丝大人？您怎么到这里来了。」

「因为担心某个多愁善感的笨蛋，所以特地来看看，还在为那些不死者烦恼吗？」

伊丝的话令安德烈亚低下头，不好意思的摆弄着裙角。

「是的……」

看来比之前好多了。

伊丝稍微放下心，安德烈亚的脸上已经看不到阴霾，会感到不好意思就证明多少恢复过来。

「虽然我不能说不要去在意，但现在不是在意的时候，再过两天就是原罪节大典，要是让大家看到不开心的女王大人，大家也不会开心起来，安德烈亚不希望变成那样，是吧？」

「嗯……」

「所以就不要再做出这样的表情啦。」

伊丝伸出手，捏了捏安德烈亚的脸蛋，让安德烈亚嘴角向上翘起，安德烈亚更加不好意思的捂住脸。

「伊丝大人，您、您在做什么。」

「只是看到安德烈亚一副闷闷不乐的样子，所以就想让安德烈亚开心起来，毕竟安德烈亚笑起来的时候，就算我也会被迷倒啊。」

故意用调侃一样的语调，但安德烈亚似乎当真了。

后者变的扭捏起来。

「怎么可能会有那种事情……我既没有卡米拉小姐那样完美的身材，遇见事情也总喜欢逃避……怎么可能迷倒伊丝大人……」

「谁知道呢，逃避是所有生物的天性哦，我遇见难题的时候也总想着怎么绕开它，而不是把它打败，而且说实话，安德烈亚畏畏缩缩的样子让人很有保护欲。」

另外安德烈亚举错了例子，卡米拉的身材并非完美。

伊丝无奈的挥了挥手。

「不管安德烈亚怎么想，我觉得安德烈亚已经迷倒很多人了，小小的牙齿，总是暴露内心想法的翅膀，明明是女王却意外善良，会为一点点零花钱纠结很久，不愿意看到士兵为自己牺牲，虽然安德烈亚理解为逃避和软弱，但在我看来却是很可爱的地方。」

「可是作为女王，不需要这些东西……」

「是啊……」

没有否认安德烈亚的说法，伊丝沉默了片刻，只要安德烈亚还是女王，就总会有必须面对困难的一天。如果弗拉基米尔领沦陷的话，安德烈亚就不得不面临那个选择了吧，投降，还是誓死抗争。

倘若要说伊丝的想法，伊丝希望那一天永远不会到来，安德烈亚保持现在的样子就好。

但这是自私的想法。

就算安德烈亚现在没有改变，以后也总会因为时间推移，心智渐渐成熟，过去的犹豫与逃避在日后将变为『成长』的一部分，这是每个人都会经历的过程，如果安德烈亚没有项链做保护伞，安德烈亚其实早就在与贵族的争斗中成熟起来，哪怕她不愿意，她也必须得做，不出席议会也好，装作生病也好，总会有面对它们的一天，而在这个痛苦的过程里，安德烈亚会在支持她的人帮助下，逐渐成长为合格的女王。

除非安德烈亚放弃自己的地位，逃到不会被人知道的地方，隐姓埋名，以一个普通女孩的身份生活下去。

伊丝突兀的说。

「如果安德烈亚不想成为女王的话，我可以带安德烈亚离开这里。」

仿佛没有理解伊丝的意思，安德烈亚金色的眼眸稍微睁大了一些。

「……诶？」

「带安德烈亚去过无拘无束的、普通人的生活，像村庄里生活的这些女孩一样，为未来的生活奔波，为每一枚铜币的开销思考，然后长大成人，找到自己喜欢的伴侣，几年以后成为母亲，与伴侣共同抚养下一代，最后在终年时不留遗憾的死去，埋入坟墓，变成一个小小的墓碑。如果安德烈亚希望的话，我可以做到，代价是安德烈亚放弃女王的地位，不再关心血族的事情。」

安德烈亚咬住嘴唇，不带丝毫杂质的眼眸中流露出挣扎神色。

对现在的安德烈亚来说，这样的选择太残酷了吧，要人抛弃现在拥有的一切，去过崭新的、未知的人生，不论她有多厌恶现在的生活，真正面对这样的选择时都会犹豫很久，舍弃现在并不是简单的事情。

何况没有人可以肯定，做出选择后的人生一定比现在更好。

过去安德烈亚只是一昧的觉得成为普通人就能解决问题，并没有在意成为普通人以后将面对什么、该怎么做，自己现在把这个问题摆出来，只为了让安德烈亚少纠结一些不必要的烦恼。

严肃的神情缓和许多，伊丝轻轻摸了摸安德烈亚的头。

「不用这么着急告诉我结果，什么时候都可以。」

仿佛没有听进伊丝的话，安德烈亚心不在焉的点点头。

「嗯……」

「啊啦，这不是女王大人吗？」

一个年迈的女性声音突然出现在伊丝耳边，伊丝下意识转过头，对方是一个头发花白，驼着腰，以拐杖辅助才能行动的老者，现在她正以老年人特有的慈祥微笑看着安德烈亚。

第四十六章 安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔（上）

快让人喘不过气的重负。

如同巨石压在胸口，不论怎样拼命呼吸，都没有一丝气体涌入肺部，惊慌涌上心头，在窒息威胁下，身体下意识做出反应，仿佛即将溺水的人，毫无规律的拨弄着四肢。

然后猛然苏醒。

是梦。

也不是梦。

胸口大幅波动着，安德烈亚的目光开始聚焦——与王城不同，这里是以木头支撑的简陋天花板，房间里只摆了床、一张小桌和一个矮柜，不仅地上没有铺毛毯，四周甚至连挂画、花瓶以及西洋剑这类装饰品都没有，能够赞扬的地方只有寥寥几个，房间还算干净，床的侧面有一扇窗户，以及窗户旁摆着屋主精心打理过的插花。

「啊……」

看到这朵花以后，安德烈亚终于从之前噩梦带来的冲击里回过神。

这是自己的房间，同时也是伊丝的房间，插花是自己从花田里精心挑选出来，小心翼翼打理的装饰品，至于这间小屋，则是前不久花掉几乎所有积蓄买下的资产。

「梦……么……」

起床后的声音有些沙哑，感到不太舒服的安德烈亚掀开被子，穿上棉质拖鞋，一边打哈欠一边走向屋外，和王城不同，这间小屋没有专门用来洗漱的地方，所以只能从井里打好水，自己到屋外洗漱。

已经过去两年了。

离开的时候到底经历了什么，自己记不太清楚，或许伊丝——不对，现在应该称呼为妻子？也不对，丈夫？总之就是那种关系，想到这里，安德烈亚的脸开始变红，最近自己一到晚上就没有节制的向伊丝索取，甚至在几天前从药师那里知道，伊丝有了两人的后代。

「绝、绝对不是我的错……」

低声喃喃着，安德烈亚羞于见人的双手捂住脸，那种药自己原本打算给伊丝吃，然后由自己孕育后代，结果自己却因为一种叫做酒心巧克力的东西醉酒，吃掉药丸不说，还顺势推倒了伊丝。

伴随嘎吱一声，安德烈亚推开木门，眼前是一片即将收割的金色麦田，在清晨阳光映照下，炫目的光彩与晨风吹起的麦浪一起，一望无际的感觉让人无法自已，加上混杂着麦穗芳香的空气，安德烈亚的大脑变的清醒许多，「伊丝大人也有错……」

如果伊丝那时候拒绝自己的话，繁育后代的人就应该是自己了。

想到这里，安德烈亚猛地摇了摇头，双手用力拍在脸上，发出啪的一声。

「以后就是父亲了，要努力想方法赚钱才行！」

「安德烈亚？在做什么？」

「啊！」

伊丝的突然出现让安德烈亚控制不住的惊呼出声，因为刚刚从集市上回来，伊丝一只手抱着纸袋盛装的面包，另一只手提着铁桶——那大概是牛奶。

此外，由于两人全部回归普通人生活，所以现在既没有奢华的礼服，也没有看上去很值钱的装饰品，和其他平凡人一样，只是普通的亚麻制衣服，唯一可以拿出来说的地方依旧只有干净。

安德烈亚连忙上前接过伊丝手中的东西，但却被伊丝用怪异目光躲开，安德烈亚着急的解释。

「伊丝大人，我说过这些事情以后由我来做吧！」

「嗯，是啊，怎么了？」

「可您怎么又去集市上了？」

一脸莫名其妙的表情，伊丝先是将手中的铁桶放在地上，然后把总是飘到前额的银色发丝拂到身后——以麦田作为背景，哪怕现在伊丝只是穿着普通的衣服，也漂亮的犯规了。

安德烈亚稍微看呆了一瞬。

「起来的时候看到安德烈亚还没醒，所以就习惯性的去集市了，顺带把圈里的鸡和牛卖掉，换成金币。」

「您已经不是一个人了！这种小事交给我就好！」安德烈亚下意识瞥了眼伊丝的腹部，虽然毫无起伏，但里面确实有自己的血肉，想到这里，安德烈亚的脸颊再次变红起来，声音也小了许多，「以后……以后我会早起的……伊丝大人不要再做辛苦的事情了。」

「我倒是没什么，不过安德烈亚没问题吗？现在光是扫除、洗衣服、做饭就忙得不可开交，再把农活也接过去的话，身体会吃不消啊。」

「没问题！我还能做！」

一把将伊丝怀中的面包抢走，安德烈亚颇有干劲的开始今天的第一项工作——做早餐，现在家务完全由安德烈亚包揽，伊丝只负责挣钱，虽然偶尔很辛苦，但这就是自己理想中的生活。

……？

就像弹琴时错按一个键，又仿佛一段话里少了一节起承转合的内容，安德烈亚停顿片刻，但很快又恢复充满干劲的微笑，急匆匆回到屋内，干净利落的准备起早餐。

奶酪、被培根卷起的切片竹笋和鲜菌、煮沸的牛奶以及伊丝从集市上买回来面包。

从准备到端上小桌，安德烈亚只花了不到一刻钟，回荡在朴素小屋中的食物香气让人胃口大开，不论卖相还是口味都异常豪华，以至于坐在餐桌上的伊丝心生疑惑。

「今天是什么值得纪念的日子吗？」

「诶？」系着围裙，任由粉色长发披散在身后——以前的双马尾被安德烈亚认为不够成熟，所以现在放下来变为长发——手中拿着木勺的安德烈亚歪了歪头，「伊丝大人为什么这么说？」

「今天的早餐很豪华啊。」

「因为伊丝大人有小宝宝了，所以不止今天，以后每天都是这样丰盛的早餐哦～」

「欸……」伊丝稍显苦恼，也可能是郁闷的咬着餐叉，「开销又变多了。」

「那是我要担心的事情啦，伊丝大人今后的任务是照顾好自己。」如同飞鸟划过水面，安德烈亚在伊丝额头上亲吻了一下，接着面带红晕的坐在伊丝对面，「我已经想好了，直到来年秋季结束，伊丝大人都要好好待在家里，哪也不许去。」

「安德烈亚是会限制妻子行动的丈夫啊。」

伊丝的调侃令安德烈亚眉毛可爱的竖起。

「才不是！是因为伊丝大人总喜欢乱来，所以我才这么说的！」

「是是，」不由得笑出来，伊丝咬下一口煎好的培根——口感恰到好处，接着仿佛想起来了什么般，含糊不清的说，「说起来，我要生的可是王室血脉啊，总觉得负担变重了。」

「还不是怪伊丝大人突然给我吃那个叫酒心巧克力的东西……」

安德烈亚忿忿的咬着面包，虽然成为父亲的感觉也不错，但她原本是想体验做母亲的感觉。

伊丝苦笑道。

「我也没想到安德烈亚一点酒都不能碰啊，嘛，反正那种药只要有钱就能买到，以后再让安德烈亚体验不就好了。」

「这、这种事情！」一想到晚上激烈到会让人脱力的事情，安德烈亚便害羞的说不出话，低着头，脸庞红到几乎要滴出水来，「太……太淫^乱了……」

「哈哈哈。」

伊丝不禁笑出声，而这样的景象每天都在上演。

轻快且温馨的每一天。

尽管餐桌上只有刀叉碰撞在盘子上的声音，但却丝毫不让人感到尴尬，有时两人还会相互用自己的餐叉投喂对方，仿佛坐在这里的吸血鬼并非纯种，而是随处可见的普通人。

----------------

*一点前应该还有一更

第五十一章 终局

「哇啊啊啊啊！」

在战场不远处，一个十分富有活力的声音响彻上空。

——双手死死抱住飞龙脖颈，玛丽如同坐过山车的孩子般发出尖叫，原本一起乘坐飞龙的人应该还有卡米拉，但卡米拉因为恐高，十分顽固的拒绝了乘骑飞龙。

至于为什么要在紧张的战场上做不合时宜的事情，原因只有两个，表面上对卡米拉与玛丽的说辞当然是体验乘坐飞龙的感觉，实际上其实是不想让卡米拉与玛丽进行对人战。

当然，不是说对人战不好，人类往往比魔物更危险，对人战的训练反而十分重要，但前提是对人战得看对方是什么人。卡米拉虽然从小作为杀手培养，习惯了杀人，玛丽也因为曾经身为奴隶，经常看见奴隶与穷人逝世的场景，但既然自己成为了她们的监护人，自然就不会再让她们经历残忍的事情。

不论卡米拉还是玛丽，她们的实力都已经超出正常人许多，放她们下去与叛军战斗，在体力与魔力耗光前，肯定只是单方面的屠杀，或许两人不会觉得有什么不对，但在自己看来，双手能不沾染血腥，还是不染上血腥比较好，尤其是小小的玛丽。

视线从紧闭双眼、死死抱着飞龙的玛丽收回，伊丝看向身边的卡米拉。

「卡米拉真的不去试试吗？说不定可以治好恐高的症状哦？」

「不、不用了，姐姐大人……比起飞龙，姐姐大人怎么知道女王大人一定会获得胜利？老实说，我不认为王室可以在这次叛乱里获胜。原本还能依靠城墙弥补人数上的劣势，但现在城墙已经被撞出豁口，最多两天，王都就会彻底失守。」

「这个嘛……」伊丝视线移到一边，然后俏皮的对卡米拉眨起一只眼，「秘密。」

事先说出来就不能叫做惊喜了。

「伊丝，那边。」

以史莱姆姿态从伊丝衣服下钻出，蒂芙尼逐渐变成人类外表，指了指不远处玛丽飞行的空域——一队十人组成的飞龙骑士编队正从左右两边包围玛丽，虽然因为他们戴着头盔，伊丝看不清他们脸上的表情，但从细微的小动作上看，那大概是在惊诧，怪异。

想坐上飞龙是一件相当困难的事情，更不用提玛丽根本没控制飞龙的方向，只是任由飞龙带着自己飞行，加上这只飞龙身上又有诺塔帝国的勋章，在这些经过正式训练的诺塔帝国飞龙骑士眼中，玛丽的存在微妙到让人不知道该说什么好。

该让玛丽回来了。

朝空中吹了声口哨，驮着玛丽的飞龙如同听到主人呼唤的狗一样，立马掉头飞向伊丝——这是伊丝最近发现的一项新技能，原本伊丝是打算向依蒂丝学习如何利用纯种血脉震慑魔物，结果发现自己对魔物的威慑力远超一般纯种。

这也更加验证了依蒂丝的猜测，也许伊丝不单单是纯种，而是别的什么东西。

「玛丽，蒂芙尼，拦住他们。」

举起早已准备好的法杖，卡米拉矛头直指十名飞龙骑士，这十名飞龙骑士显然打算绕过正面战场，进行偷袭。

「要上了哦～！」

虽然是这么说着，但玛丽却因为刚刚从飞龙身上下来，有些站不稳。

这样子是不可能战斗的吧……

不由得捂住脸，伊丝将手搭在卡米拉肩膀上。

「……还是让我来吧。」

◇

另一边，安德烈亚与奥古斯汀已经从半空打到王都城墙。

以流动着黑色液体的法杖吞噬奥古斯汀发射的漆黑球体，安德烈亚皱起眉。

「奥古斯汀一直以来都隐瞒了实力么。」

「这是必要的。」

擦掉顺着脸庞淌下的汗珠，奥古斯汀与安德烈亚拉开距离，即便奥古斯汀的等级超出安德烈亚十级，并且还有珊多拉从旁协助，但由于安德烈亚有阿尔维尔之塔源源不断的魔力支持，整个战斗异常艰辛。

「你是赢不了我的，奥古斯汀，放下——」

话还没说完，安德烈亚突然转过身体，朝后挥动法杖，伴随尖锐的金属摩擦声，安德烈亚的手臂猛地一沉。

「所以才说这种未卜先知的能力很麻烦……阿莱克西亚之塔简直犯规啊。」

收回短匕，珊多拉再次以传送魔法拉开与安德烈亚的距离。

「女王大人，请让我们助您一臂之力！」

大声呼喊着，从城头赶来的几名血族士兵挡在安德烈亚身前。

「你们去协助伯里斯，不要过来！」

自己只是把阿尔维尔之塔当做魔力库，并不是真的用阿尔维尔之塔与奥古斯汀战斗——不然会将整个城墙都炸飞——也正是清楚这一点，奥古斯汀才刻意把自己从空中引到城墙上，真正战斗的时候，自己处于守势，根本来不及支援这几名士兵。

「阻拦我的人都得死！」

缠绕在奥古斯汀身上的疯狂气息令几名士兵一滞，而也就是在他们发愣的瞬间，奥古斯汀弯下腰，以远超之前的速度消失在安德烈亚视野。

内心升起前所未有的惊慌。

糟糕。

「快让开！」

提醒的时候已经来不及了。

「呜啊！」

「呃！」

铠甲如同纸片般脆弱，根本没有起到保护作用，奥古斯汀以法杖上附加的蓝色光刃，轻易切开了士兵的身体。

五名士兵顿时倒在地上，仿佛在回味屠杀的**，奥古斯汀在安德烈亚面前踩烂士兵的脑袋，舔食顺着法杖流下的鲜血。

「这就是神明的力量么……真让人沉迷……」

有什么东西与之前不一样了。

在愤怒冲上脑海的同时，安德烈亚清醒的认识到这一点。

就像吞服了禁忌的药物，又仿佛把灵魂献给了恶魔，奥古斯汀身上散发的气势与之前完全不同，倘若说之前的奥古斯汀是一条疯狗，那么现在就是从深渊里爬出来的怪物。

如同在回应安德烈亚的猜测，奥古斯汀抬起头，露出蓝色头发下隐藏的灰色眼球——里面没有瞳孔，纤瘦的身躯逐渐鼓起，奥古斯汀在极短时间内变成兽人战士般的魁梧存在。

「奥古斯汀，你做了什么？」

「我不记得给过你这样的东西！」

不止安德烈亚，就连珊多拉都为之震惊。

然而奥古斯汀只是自顾自的看着双手，狰狞的脸上流露满意笑容。

「太棒了！这就是神明的力量！那群人没有欺骗我，阿尔维尔，哦不，安德烈亚，我现在就让占据你身体的下等品滚出来，再等等我。」

「住手，奥古斯汀，你违背了我们间的约——呃。」

掐住珊多拉喉咙，奥古斯汀微眯起眼，仅凭单手便把珊多拉拎起，即便珊多拉不停扭动四肢，也没有丝毫松手迹象。

「我和安德烈亚间不需要其他人多嘴。」

「力量……不是你能掌握……」

没等珊多拉说完，奥古斯汀便如同丢沙袋般，将珊多拉从城墙上抛下。

「安德烈亚，现在该你了。」

一股不可见的黑色气息扑向安德烈亚，安德烈亚下意识后退半步，但来自阿尔维尔之塔的勇气加护又很快让她挺起胸膛。

「在我面前杀死拥护我的部下，奥古斯汀，即便是你我也无法容忍，我认识的奥古斯汀·里尔已经死了。」

比起说给奥古斯汀，更像是在潜意识中给自己下暗示，安德烈亚开始咏唱魔法。

「贯穿天际——」

「你忘记你的魔法导师是我了吗！」

在安德烈亚咏唱魔法的时刻，奥古斯汀双脚用力，压低身形，如同离弦之箭般贴近安德烈亚，接着以要剖开安德烈亚腹部的气势，由下向上挥动法杖。

在为武器附加了『魔刃』以后，奥古斯汀手中的法杖比长剑更锋利，而且因为双方距离极近，加上城头狭窄，没有躲闪空间，近战远比魔法更有优势。正因为清楚这一点，奥古斯汀才完全放弃使用魔法。

下意识的，安德烈亚将自己的漆黑法杖挡在身前，但双方在力量上的差距过大，安德烈亚的法杖被直接荡开。

一刀划在安德烈亚腹部。

想象中血液喷涌而出的画面并没有出现，安德烈亚仅仅只是失去平衡的连续后退几步。

——阿尔维尔之塔的加护。

在攻击即将命中安德烈亚的时候，阿尔维尔之塔在安德烈亚体表形成魔力盾。

只不过，魔力盾仅仅只避免了皮外伤，隔着魔力盾带来的撞击依旧让安德烈亚闷哼出声，仿佛让五脏六腑全部移位般的痛楚令安德烈亚五官扭曲在一起。

「唔……」

「让我来结束你的痛苦，阿尔维尔！」

疯狂的狞笑着，奥古斯汀一跃而起，法杖直指安德烈亚头颅，意识到自己在力量上不可能抵御奥古斯汀，安德烈亚开始后退，但这种动作却进一步加重了之前的痛楚，身体不受控制的慢了一拍。

致命弱点。

法杖距离头顶只有不到一公尺距离，安德烈亚甚至可以听见死神接近的脚步声，就算有阿尔维尔之塔守护，自己也不可能在这一击之下全身而退，最好的结果也是大脑受到重创。

眼睛下意识闭上。

然而。

预想中让人失去意识的剧痛迟迟没有到达，安德烈亚睁开眼。

身体膨胀起来的奥古斯汀停在自己面前一动不动，依旧维持着高举法杖的动作，在奥古斯汀心脏的位置，一截鲜红长枪正吐露出炫目流光。

嗤。

长枪拔出肉体的声音，紧接着，伴随奥古斯汀无力的跌倒，漆黑礼裙被鲜血浸湿的依蒂丝出现在安德烈亚眼前，依蒂丝甩了甩冈格尼尔，枪尖斜指着地面，环视周围战场。

「在接受命运之前，先尝试着向周围人求救如何，女王大人。」

冷酷又艳丽，残忍而绝美的身姿。

如果不是心有所属，自己说不定会崇拜起这样的人吧。

从危机中回过神，安德烈亚感到自己心脏正以不可思议的速度鼓动，身体不受控制的发软，只能用法杖支撑身体，才能保证自己不会瘫坐在地上。

身体承受的负担比想象中大得多，今后不光魔法课，体力训练也不能落下了。

安德烈亚大口喘息着。

「谢……谢谢。」

「阿……阿尔维尔……我……」

「还没死透么。」

皱了皱眉，依蒂丝转过身，挡在安德烈亚与奥古斯汀之间，后者即便被长枪贯穿心脏，也依旧挣扎着从地上爬起。

与之前不同的是，奥古斯汀温和的脸庞布满类似黑色血管的东西，仔细看的话就能发现，那并不是血管，而是如同生命般正在跳动的纹路。

「堕魔者？」

「不可能……奥古斯汀绝对不会是堕魔者，所有在王城任职的人都经过严格排查，奥古斯汀也没有例外。」

「但也只有堕魔者才能解释现在的奥古斯汀——不，他已经不属于正常生物了，女王大人，可以把你力量借给我么。」

「力量？」

「血。」

纯种与王室发生黏膜接触会让纯种直接变成王室的眷属，所以必须由安德烈亚主动放血，然后依蒂丝喝下已经离开安德烈亚身体的血才能避免效果。

「啊啊，交给你了。」

强忍着胆怯，安德烈亚划开皮肤，依蒂丝毫不介意的喝下。

味道比伊丝稍微差一点点，但也不赖，如果不是女王的话，收为宠物是个不错选择。

「阿尔维尔……阿尔维尔！」

发音早已脱离正常的海鲁恩特语，比起血族，奥古斯汀更像一头野兽。

双眼发红的朝依蒂丝与安德烈亚扑过来。

「依靠药物力量的蠢货。」

「滚开！」

面对依蒂丝刺向喉咙的突击，奥古斯汀仅仅用手臂便将冈格尼尔格挡开，令人恐惧的是，奥古斯汀并没有完全失去理智，蕴藏了巨力的右手握住冈格尼尔，让依蒂丝无法逃跑，同时左脚以几乎无法捕捉的速度，猛地踹向依蒂丝腰间。

「危险！」

砰。

预料中足以让脏器移位的疼痛并没有传来，依蒂丝歪过头。

是伊丝。

「啧，如果在旁边的话就早点过来。」

「我又不是刻意选择这个时间点，奥古斯汀交给我，他现在不是佩佩能对付的。」为了说服依蒂丝，伊丝刻意补充，「虽然不知道用了什么方法，但这家伙已经超过五十级了。」

「记得不要把他杀了。」

「我又不是佩佩。」

先不说奥古斯汀的怪异外表值得研究，首先处理奥古斯汀的人应该是安德烈亚而不是自己。

「伊丝·弗莱德·阿尔维尔！全部因为你……因为你！我的计划才不被阿尔维尔认可！是你把我的阿尔维尔带向歧途！」

发出如同野兽般的嘶吼，奥古斯汀身上的凶暴气势令人下意识心生畏惧。

没有理会奥古斯汀由上至下的挥拳，伊丝微眯起眼。

「还没有彻底失去理智么，倒是帮大忙了。」

『瞬移』

直接闪现在奥古斯汀背后，接着伸手掐住奥古斯汀后颈。

『赫尔墨斯之翼』

以空中为支点，将挣扎着的奥古斯汀拎了起来。

「如果我没有及时赶到，刚才那一下应该会让佩佩身受重创。」伊丝瞥了一眼奥古斯汀腰际，虽说自己很想回敬奥古斯汀一脚，但控制不好可能会要了奥古斯汀的命，如同手中的东西只是一只小动物，伊丝强行让奥古斯汀面向战场，「好好看看你的所作所为，你已经失败了。」

在安德烈亚与奥古斯汀战斗的时候，向安德烈亚献上忠诚的十万不死者已经从战场两侧包围起叛军，虽然这些不死者身体脆弱，装备也大都腐朽生锈，但他们身为不死者，即便身体被搅碎，也能很快恢复回来。

头被斩断，身体却依旧可以行动，手臂消失，只需捡回来再装上即可重新投入战斗，在叛军士兵眼中，不死者无法死亡带来的恐怖感已经远超不死者本身的战斗力，很多人在看到不死者的第一眼，便已经失去了战斗下去的想法。

能够净化不死者的只有神圣魔法与光魔法，而血族不具备这样的能力。

肉眼可见的，叛军战线以无法遏制的速度崩溃，远远看去犹如白色的利剑插入敌军心脏。

紧接着过了不到一分钟，在叛军后方约三公里的位置，另一支军队出现在人们视野，伊丝瞳孔缩小一阵后，目光看向依蒂丝。

那支军队举着佩西亚家的旗帜。

「那是……？」

依蒂丝耸了耸肩。

「知道女王没有对叛军出手的意向后，我就让父亲大人加快步伐从后方进攻，之前你不是看到我用信使传信吗？我还以为你已经猜到我在暗中行动。」

奥古斯汀开始颤抖起来，魁梧的身体逐渐缩小。

「……不可能……这些不死者是哪里的士兵！王室手里怎么可能有这样的军队！」

「你忘记了失落之地，那里有被阿尔维尔六世诅咒过的背叛者，他们为了得到安宁，夺回曾经的荣耀，在安德烈亚承诺下重回战场。事到如今，即便你在弗拉基米尔领驻扎了士兵，现在也已经被佩西亚家的军队打败，叛军不可能再重整气势，就算你有帝国帮助，你也应该知道，让这些不死者撑到冬季到来不是问题，在安德烈亚已经决心成为国王的现在，只要给王室整个冬季的修整时间，叛军注定会被王室反压。」

血族海鲁恩特无限接近于政教合一的国家，从全国性的祭典原罪节就能看出来，王室在普通人眼中究竟有何种地位，哪怕吸血鬼也有吸血鬼的神明，王室的光辉也早已将那些神明遮盖。

「如果你真心为安德烈亚着想，就立刻让你的人投降，尽最大努力减少伤亡。」

「奥古斯汀，停手吧，我已经不再是以前那个优柔寡断的阿尔维尔七世，不需要面面俱到的保护了。」

「……」

沉默。

奥古斯汀瞥了一眼安德烈亚凝聚着忧愁的脸庞，咬紧牙关，一句话也说不出口。

正如伊丝说的那样，失败近在眼前，他已经无力挽回局面，只不过，即便如此，奥古斯汀也无法认同现在的安德烈亚。

每分每秒都在进行难以言喻的抉择。

不死者大军已经将叛军整个包围起来，叛军正一个接一个丢下武器，选择投降。

过了不知道多久，奥古斯汀才终于发出宛如从牙缝里挤出来的不甘低语。

「我……失败了。」

第二章 第二个蒂芙尼

「强盗？有趣。」湛蓝色的眼眸里闪过嗜血光芒，依蒂丝从座位上起身，拿出冈格尼尔，从伊丝身边跳到车外，「送上门的食物，正好可以换换口味。」

因为远离血族的关系，在人类世界，尤其是尤弥尔教会势力范围内很难获取血液，因此自从一周前进入尤弥尔领以后，依蒂丝、蕾菲娜以及伊丝都一直用蒂芙尼补充吸血鬼必须的能量，只在每天睡前拿出珍藏的其他血液更换口味，尽管蒂芙尼的味道比绝大多数人的血液都好，但享用太长时间的话，换做谁都会有受不了的感觉。

「喂喂，这里是人类领地啊，要是被人类发现又会变成之前那样。」

嘴上用着人类领地吸血鬼不应轻易现身的理由，实际上伊丝内心有别的想法，倘若让依蒂丝去对付那些强盗，最后一定会演变成相当血腥的场景，虽然叫巡逻队过来，最后也一样是杀死强盗，但依蒂丝的嗜虐心使她不会一下了结强盗的痛苦，而是让对方在绝望中慢慢死去，非常不人道。

依蒂丝瞥了眼伊丝。

「只要做的神不知鬼不觉，就不会被人知道。」

「但里面说不定没有女人哦？那样佩佩就白白浪费时间了，强盗这种职业，普通来说都是身体强壮的男人。」

「伊丝小姐，那群强盗似乎停下了，目标不是我们。」

「强盗，快跑。」

从车厢里冒出脑袋，蒂芙尼以充满同情的视线看着远处强盗，伊丝强行将蒂芙尼按回车厢，蒂芙尼的说法简直像是自己要去打劫强盗一样。

目光放在全知地图上，正如蕾菲娜说的那样，强盗在距离自己两公里的地方停下，将一个疑似马车的光点包围了起来。

这些强盗该庆幸自己的好运啊……要是自己主动找上门来，佩佩绝对不会放过他们。

装作不在意的模样，伊丝从仓库里取出复制版冈格尼尔。

「让我去前面看看吧，强盗的目的是走在我们前面的一辆马车，佩佩去了的话，很容易被认出纯种身份，要是被马车里的人看见，让他们把消息带到圣城米特斯拜亚，导致米特斯拜亚加强检查就麻烦了。」

「连马车里的人一起做掉不就好了。」

「不不……」处理强盗可以说是在为民除害，但把无辜的人也杀死，就和强盗没有区别了，「佩佩就留在马车里，我替佩佩把血液带回来，我们的目的是和教皇谈判，不是打架。」

依蒂丝皱了皱眉，不过并没有明确表示反对。

「伊丝非要做这种麻烦事我也不反对，但是记得要把血液带回来。」

「是是，只是我不能保证血液一定会让佩佩满意，」

毕竟也有全部都是男人的可能性，而佩佩厌恶男人的血液。

卡米拉从车厢内出来。

「姐姐大人，我可以陪您一起去吗？」

「嗯，注意不要暴露我们的身份。」

卡米拉的交涉能力比自己强，如果前面那辆马车里的人是宗教人士的话，自己或许能借恩人身份，向他们打听教会的信息，比如怎么才能见到教皇，在尤弥尔教会领又该注意些什么。

除此之外必须要说的是，现在伊丝一行人的身份为来自赫尔斯王国的小贵族，来圣城米特斯拜亚是因为家道中落，请求远房亲戚收留，其中天生具有贵族气质的卡米拉与依蒂丝分别是二小姐与三小姐，伊丝与其他人则是随行仆役。

……

传送魔法在这个世界已经失传，让普通人看到后会很麻烦，伊丝没有直接传送到战斗中心，而是选择了一处地势较高的地方观望——与血族的平原地区不同，尤弥尔领大部分为丘陵地带。

被强盗围在中间的只有一辆外观极为朴素，甚至可以说破破烂烂的马车，不论谁看，都会把马车当做旅行商人或者专门用来载客的普通类型，即便打劫也捞不了多少油水，但与众不同的是，这辆马车由四位骑在马匹上的壮硕护卫保护。

「伪装太失败了。」卡米拉低声喃喃着，看不出是在觉得对方可怜还是愚笨，「如果担心引人注目，至少让护卫坐在马车里面，像这样一边用破旧马车载客，一边让一看就知道不是普通冒险者的人做护卫，等于把自己藏着什么好东西的事情贴在脸上。」

说完以后，卡米拉一副神秘兮兮的表情转向伊丝。

「姐姐大人，车里面的人应该不那么聪明，救了他们以后，我们可以向他们索要一大笔报酬，如果他们不支付，按照尤弥尔教会的戒律，他们会被教会强制扣押，直到付给我们报酬为止。」

不不，不是他们执不执行的问题，自己虽然不会好心到不求回报，但也不会趁火打劫。

暗自吐槽的同时，伊丝目光眺向下方被强盗围起来的马车，不知为何，守护马车的护卫在见到强盗的第一眼便放弃抵抗，缴械投降，见此情景，强盗们没有在护卫身上浪费时间，直奔马车而去，为首的人钻进马车后，从马车里强行拖拽出一位有着浅葱色双马尾，眼角狭长，年纪约在十五岁左右的少女，以白色为主的神官服上镶嵌了带有金边的红色十字架，白皙的皮肤以及楚楚可怜的神情，给人一种十分柔弱的印象。

但是，在对少女的外貌做评价之前，显然有一个更值得注意的东西。

露出怪异神色，卡米拉挑起眉毛。

「那是……蒂芙尼？」

不论浅葱色头发还是深绿色眼眸，就连双马尾以及脸部线条都一模一样，少女的外貌简直像放大版的蒂芙尼。

伊丝同样有着迟疑。

「蒂芙尼还好好坐在马车里，如果没搞错的话，这个女孩是蒂芙尼模仿的原型吧，蒂芙尼之所以会是现在的模样，是因为用了『模仿』魔法，这个世界太小了。」

「放开我！我是侍奉神明之身，不要用你们的脏手玷污我！」

少女试图挣脱强盗的拖拽，但最终还是被强盗强行带下马车，声音与其说是在怒骂，在伊丝耳中更像苦苦哀求。

倘若没有全知地图，伊丝现在肯定会跳下去阻止强盗，但全知地图反馈的结果只是让伊丝脑袋上冒起一个大大的问号。

「姐姐大人，要下去吗？」

少女姣好的姿色以及苦苦哀求的模样明显勾起强盗们的兴趣，加上『侍奉神明之身』几个字，更是激起了他们的欲望，已经有一批强盗奸笑着缓步走到少女面前，着手解开裤带。

伊丝拦住举起法杖的卡米拉。

「还是走吧。」

「诶？为什么？明明可以从他们身上拿到一大笔报酬，那个神官还可以为我们提供情报。」

「不是这个的问题啦。」

伊丝挥了挥手，不过也就是在这时候，由于一颗顺着山坡滚下的石子，山丘下的强盗发现了上面的伊丝两人。

「什么人？！」

趁着强盗们转身的功夫，少女向伊丝发出呼喊。

「那边的大人，救救我！」

喂，你刚才露出了「嘁，捣乱者」的表情吧？

当然，伊丝的想法无法传达到少女心中，而受迫于强盗们举起弩机的举动，伊丝长长叹了口气。

「除了首领以外都是些不到十级的喽喽，卡米拉对付那些弩手，我去下面把前面的首领抓起来，注意不要把这些强盗杀死了。」

「是要把他们带到下一个城市里换成赏金吗？」

为什么总是提到钱啊。

因为自己最近把生活开支交给卡米拉管理，所以突然就变得精打细算了吗？还是说自己夸奖安德烈亚未来是一个贤淑的妻子，所以被刺激到了？

搞不懂卡米拉的想法，伊丝摇了摇头。

「那么，我先下去了。」

「好的，姐姐大人。」

尽量压低自己的速度，保持在二十级左右的水平，伊丝直奔首领而去。

第四章 意外好说话的神官

「夏露·尤弥尔？」瞥了眼全知地图，伊丝微微挑起眉毛，「所有加入教会的人都会被赐予『尤弥尔』姓吗？」

夏露点点头。

「是的，而且不止是加入教会的神职人员，只要是信奉女神尤弥尔的人，都可以在名字后加上尤弥尔姓氏。」

由于旁边的骑士脸上没有丝毫怪异神色，面前的神官女孩应该没撒谎，伊丝微笑道。

「我还以为教会会用『尤弥尔』姓氏区分地位高低，你们教会真奇怪。」

普通来说，教会都会自称自己是神在人类世界中的代言人，领导者要么说自己是神之子，要么说自己是受到神明启示的人。在确认了领导地位后，最方便用来区分自己与普通人不同的便是姓氏，比如只有神的代言人才能在名字里加上特别的字，或者干脆按照种姓，将社会中的每个人划分出阶级，类似的事情在地球里并不少见。

伊丝的话令旁边一位护卫面露难色。

「这位大人……您的发言要是被信徒们听见，他们肯定会把您抓起来审讯一番，刚才那已经算对教会不敬了。」

「严苛的规定啊。」

「不，教会从来没规定这回事，只是普通人强加上去的曲解而已，」自称为夏露的神官少女摇了摇头，「女神大人原本的话只有『信仰与姓氏是自由的』，并没有说所有人都得信仰并尊敬女神大人，所以教会没有强求每个人都必须信仰尤弥尔女神，不过自六百年前起，人类各个国家相互征伐，苦难使得对女神大人充满狂热信仰的人越来越多，长期累积下来，教义就慢慢变成了另一副模样。」

「你好像知道很多。」

对玩弄着浅葱色发梢的夏露投去若有所指的笑容，夏露放下手，目光下垂，看起来十分失落的样子。

「您想说我看起来不像见习神官吗？」

「没有。」

「您的眼睛已经告诉我答案了，」

夏露抬起有着狭长眼角的脸庞，重新恢复之前那副楚楚可怜的模样——但这副模样只会让伊丝心生警惕，因为当蒂芙尼做出这种表情时，多数时候意味着想到了什么坏主意。

「很多人都这么说我，但我和其他信徒的区别只是多读了一些书……」夏露开始打量起伊丝与卡米拉，「您和这位小姐没有带包裹吗？虽然赫尔斯王国离这里很近，但也需要好几天时间。」

「其实我们后面还有三小姐和其他家眷，我们和卡米拉小姐只是看见这边有情况，所以就先来看看。」

「很大胆的做法呢，但是一次性让家中的三位小姐一起搬到米特斯拜亚城，已经不是家道中落的问题了……」

三位？

应该是把自己也当成贵族了吧，不过这里还是不要自作多情的上去解释，自己没打算与这位自称夏露的少女长期交流。

「可以请恩人大人告诉我，您要在米特斯拜亚城的哪位贵族家中留宿吗？我虽然只是一个见习神官，但在教会里多少有一些人脉，或许可以帮到您。」

「这个……」

「是米尔维瑟准男爵。」

在伊丝为难之际，卡米拉上前解围。

自己一行在商议借口的时候，并没有说明投靠的贵族具体叫什么，米尔维瑟应该是卡米拉随便编造的名字，至于夏露事后肯定会发现根本没有这个贵族，到那时候，自己一行已经和她没有交集，即便她知道自己一行在说谎，也不会有任何影响。

比起卡米拉，自己顾及的太多了。

一边在内心碎碎念，伊丝一边附和卡米拉的话，与此同时，四名护卫们也已经将肉球的位置在地图上标记出来，并且将切片装进一个小瓶里，事到如今，任谁都能看出这些护卫不是普通佣兵或者冒险者，而是直属教会的圣骑士。

「那么，恩人大人，时间已经快到中午，我们要把遇见魔物的事情上报给巡逻队，得赶快回到米特斯拜亚城，因为一些原因，我身上没有带金币，不能直接给恩人大人您金钱上的回报，不过我保证，等到了米特斯拜亚城以后，我会把您消灭变异魔物的事情上报给教会，届时教会将对您讨伐魔物、从魔物手中救下神官的功绩予以嘉奖，同时，我也会以个人名义特别招待您一番。」

「不不，不用那么麻烦，讨伐魔物是我们应该做的。」要是与夏露再遇的话，她肯定会知道自己一行在欺骗她，伊丝连忙转移话题，「如果夏露小姐一定要答谢我们，只需要回答我的一个问题就好。」

「夏露大人，马车已经准备好了，随时可以出发。」

「嗯，我知道。」对圣骑士摆了摆手，示意自己知道，夏露双手合握在腰间，无可挑剔的微笑加上白的刺眼的神官服，卖相相当不错——尽管总是让伊丝想起蒂芙尼，「我对同伴打扰您说话的行为表示歉意，还请恩人大人不要怪罪他。」

在脑海里稍微整理了下事先想好的说辞，伊丝缓缓开口。

「虽然我身边的人只会说教会不是——你知道，赫尔斯王国里的贵族向来不喜欢教会，但我因为一位朋友的关系，一直对当代教皇的事迹感到敬畏，她是尤弥尔教会的教徒，很喜欢在我耳边称颂当代教皇的伟大与崇高，所以我从很早以前就对当代教皇大人抱有憧憬，可以的话，我想近距离见教皇大人一面，请问夏露小姐知道能让普通人也见到教皇的方法吗？」

「教皇大人吗……」

预料之中的，夏露看起来十分为难。

「如果没有也没关系，我知道教皇大人地位崇高，不会随便面见普通人。」

之所以特意问夏露，只是因为玛丽说想亲眼看看教皇长什么样子，至于堕魔者药物的事情，自己的打算是换装以后强行闯入神殿，一对一的询问教皇意见，怀璧其罪的道理伊丝不可能忘记，自己现在不是一个人，如果教皇盯上自己的堕魔者药物，打算强行让自己交出来，自己可以不惧暗杀、下毒之类的手段，但伙伴们不行。

正当伊丝准备放弃的时候，夏露突然开口。

「方法也不是没有，只是我没办法让您直接见到当代教皇大人，恩人大人应该知道，现在尤弥尔教会除了当代教皇以外，还有一个五年前便被教会立为教皇继任者的人。」

第十章 圣城里的堕魔者

刻意避开公开游街的队伍，吃完早餐的伊丝带着玛丽前往中央神殿，虽然带上卡米拉和蒂芙尼也没问题，但卡米拉因为昨晚熬夜太晚，现在还在睡觉，蒂芙尼则因为不能接触圣水，也不能一起——中央神殿是尤弥尔教会的权力中心，教会的精英成员自不用说，就连历代教皇也居住于此，教会为了安全起见，规定所有人进入中央神殿前必须佩戴十字架并服用圣水，不然将被视为入侵者。

同样的，依蒂丝和蕾菲娜也没办法入内，依蒂丝虽然不惧十字架与阳光，但教会凝练出的圣水却无法免疫，光是沾在皮肤上都会出现类似烧伤的效果，更不用提内服。

在伊丝出门的时候，落雪已经停下，人们纷纷从家中出来，可以看见路上已经有人开始扫雪，马匹在车夫小心翼翼的指挥下缓慢前行，因为道路拥堵而产生的吆喝此起彼伏。

「和晚上比起来，白天完全是另一副景象啊。」

或许是因为自己走的主干道，宽敞明亮的街道上到处是行人，他们中大都穿着厚厚棉袄与棉裤，虽然上面有大大小小，颜色各异的补丁，但保暖性能却没有丝毫落下，非要说不好的地方，大概只有鞋子——买得起皮靴的终究只有少数，大多数人还穿着用不知名枯草编成的草鞋，穿着这样的鞋子踩在积雪上，应该和踩在刀子上没有区别吧，不论大人小孩，都是这样的穿着。

此外，最让伊丝注意的是城市里的人文风俗。

「不愧是圣城么，到处都是祈祷中的人。」

街上随处可见将脖子上挂着的教会圣印捧在手心，双手紧紧握在胸前，紧闭双眼，微微仰头，嘴里还不停念叨着什么的人，十分有异世界风格的是，人们的祈祷不光是心理作用，还可以得到确切回应。

当这些人念完祷词后，手中握着的圣印会散发淡淡金光，根据伊丝观察，凡是被金色光芒笼罩的人，都会显露出清爽与平和的表情，哪怕祈祷中的人正在哭泣或者愁容满面，也能很快平静下来，所以伊丝猜想，那道金色光芒或许有清除人们负面情绪的作用。

至于具体怎么样，只有自己亲自试试才知道。

「反正在中央神殿的时候必须祈祷，那时候再试试吧，但愿不会只对信徒起反应。」

感受到右手被人握紧，伊丝歪头看向牵着的玛丽，后者正一副欲言又止的表情。

「玛丽要说什么？」

「那个……主人大人也是血族，碰到圣水没问题吗？我的话，不去看伊芙琳小姐也可以……」

「没关系，」玛丽的担忧让伊丝莞尔，「我已经试过了，圣水对我不起作用，我说不定真的像佩佩说的那样，根本不是吸血鬼吧。」

当然，这只是伊丝的玩笑话，如果自己不是吸血鬼，又怎么可能有吸血需求，事实证明，长期不饮用血液，自己还是会进入鲜血狂暴，只是因为强大的精神力，不会失去理智，无差别攻击周围人。

「话说回来，今天真冷啊。」

忍不住对双手哈气，然后捂住耳朵，伊丝抬头看向不远处的阿莱克西亚之塔。

「是阿莱克西亚之塔的缘故么，昨天还是初冬，今天就下雪了。」

「主人大人要是很冷的话，就把围巾戴上吧。」

说话的同时，玛丽准备将脖子上的红色围巾取下，这是临走前安德烈亚送给玛丽的礼物，虽然不是安德烈亚亲手编织，但用料和工艺也属于普通人无法消费的水准。

按住玛丽的手，伊丝示意玛丽看向往来路人。

「要是把玛丽的围巾抢走自己戴上，其他人一定会以为我在欺负玛丽啦，这点寒冷对我而言只是普通的程度，玛丽不用担心我。」

「我的东西就是主人大人的东西，而且主人大人对我很好，我连感谢都来不及，怎么能说是欺负，这是我应该做的。」

「我指的不是别人的看法，」伊丝拍了拍玛丽脑袋，玛丽不说，自己都差点忘记这是个保留了奴隶制的世界，「我喜欢玛丽戴围巾的样子，很可爱。」

再配上浅色耳罩和连指手套的话，就世界第一可爱了。

脸庞立马变成红扑扑的模样，玛丽双手遮着脸，假装成哈气——实际上在害羞。

「安、安德烈亚列亚小姐明明更可爱……」

「要是被安德烈亚听见，安德烈亚会抗议的哦。」

安德烈亚的目标是成为什么事都可以做到完美的成熟女性，虽然被说可爱的时候也会开心，但表面上却总是装作生气。

不过，看到玛丽害羞的样子自己就已经满足了，伊丝指了指旁边一家飘荡着食物香气的店铺，单看工具，已经相当有地球里烤架的风格，炭火上除了木签串着的鸡腿外，还有外表像红薯和马铃薯的食物，值得一提的，哪怕这里是物质条件充裕的教国，摊贩烤制的食物也是素食大于肉类，愿意购买肉食的顾客很少。

「记得血族里没有这种料理……多买一些，一会儿送给安德烈亚和卡米拉还有依蒂丝她们。玛丽呢？想要什么都可以点哦。」

「我已经吃过早餐了。」

「没关系，不是有句话叫做，『对女孩子来说，甜点是装在另一个胃里的』吗？虽然这不是甜点，但也差不多可以被归在零食一类。」

「主人大人总是喜欢说听不懂的话……」

「欸。」

原来异世界里没有这种说法，不过也对，要是有才奇怪。

毫不在意的，伊丝牵着玛丽走向摊点，和玛丽待了这么久，自己当然知道玛丽只是在用吃过早餐的说法搪塞，实际上并不抗拒美味。

「我要这个，这个，还有这个，等等，这个闻起来很香的肉串似乎也不错——啊，这边的味道不是栗子吗？烤的恰到好处，感觉要流口水了。」

「这……这位小姐，您的意思是您要把刚才点的东西全部买下吗？已经快两银币了。」

店长用相当夸张的表情看着伊丝，倒不是说觉得伊丝是没见过世面的村姑，而是因为从来没人一次性点这么多食物，两银币已经是普通木匠半个月的薪酬。

「嗯，就是这样，」伊丝对店长点点头，接着扭头看向玛丽，「玛丽呢，有什么想吃的都可以点哦。」

「那……我要这个……」

小心翼翼的，玛丽指了指一根被烤成金黄色的鸡腿。

「好，店长，把我和这个孩子刚才点的东西一样来十份。」

考虑到蒂芙尼的食量比其他人大，所以伊丝才多点很多，因为储存在仓库里的东西全部处于时停状态，放进去的食物拿出来时连温度都不会改变，所以也不用担心放时间长以后会影响口感。

店长瞪圆双眼，吃惊了片刻后，不好意思的搓手。

「十、十份？对不起，客人，我没有准备这么多货……不过您要是愿意明天再来的话，让我准备二十份都没问题！」

「好吧，正好现在时间不够，先一样来几份就好了。」

……

很快，路边多了两位手中捧着红薯的女孩。

「嗯～好久都没尝到这种甜甜的感觉了，可惜没有勺子，不然还能复古一把。」

在自己看过的野史里，21世纪初，人们就是用勺子享用路边买到的红薯，在自己生活的时代，琐事都由机器人代劳，人们不需要工作，自己也就吃不到路边售卖的烤红薯。

至于和女生出门应该买像可丽饼这样的甜点才符合传统，伊丝一点也没放在心上，买可丽饼应该是约会的内容，而跟着自己出来的是玛丽。

「暖呼呼的，想让蒂芙尼和卡米拉小姐也尝尝看呢。」

小口哈着气，玛丽一脸幸福的表情。

伊丝不禁升起捉弄一下的想法，刻意摆出懊悔神色，恶毒的说。

「玛丽挑的看起来比我的大一圈，可恶，居然选了个最好吃的。」

「诶？是这样吗？我、我记得选的是最小的那个……等等，明明是主人大人的更大！」

「噗哈哈，开玩笑的。」

「……主人大人坏心眼。」

忿忿咬着红薯，玛丽一脸不开心的表情。

闹别扭的模样也很可爱——有种想亲一下的感觉。

不过那大概会让玛丽害羞到连手中的食物都握不住，并且惊讶的尖叫出来，所以还是算了。

再怎么说，玛丽也已经越过了异世界的成年年龄，光论岁数，比依蒂丝还要大一岁。

继续走了一段路后，玛丽突然停下脚步。

「怎么了？」

跟着停下来，伊丝歪头看向玛丽目光驻留的位置——一条被杂物堵住入口的小巷，从杂物间的空隙可以看到，里面有一些闪闪发光的东西，那并不是宝石或者金属，而是人的眼睛。

「主人大人……他们好像在看我。」

是看上玛丽手里的食物了吧，伊丝让玛丽把没吃完的半截红薯给交给自己，躲藏在黑暗中的人立即跟着把目光移动到伊丝身上。

玛丽看不清黑暗里的东西，但身为吸血鬼的自己却没有问题，躲藏在黑暗中的人全部是小孩，从全知地图反馈的信息，这些小孩大都为堕魔者。

「所以才无法得到教会庇护么，不过这座城市里的流浪者也有很多就是了。」

城市小巷里到处是大大小小的光点，这些光点中有七成人都处于饥饿状态，自从离开血族王都阿尔维尔以后，伊丝就经常看见这样残酷的现实，只不过伊丝从来都没对伙伴们提起。

连同自己的那份食物也一起交给玛丽保管，伊丝独自走到堆满杂物的巷口前，为了不吓到对方，伊丝刻意从仓库里拿出一袋冒着热气的烤制食物，藏在黑暗中的孩子们虽然因为伊丝的靠近而退缩，但又因为空气中的香味，不舍得掉头逃跑。

努力吸着气，仿佛这样就能吃饱的动作让伊丝升起恻隐之心。

如果自己没有得到强大能力的话，现在也会流落街头吧，说不定早就死了。

背靠杂物，伊丝装作手滑的把纸袋抛向身后，接着用不会被路人注意的声音说。

「啊，不小心弄掉了……嘛，算了，再去买一份吧，这个就不要了。」

然后径直走开，躲到墙边孩子们看不到的视野盲区。

窸窸窣窣的纸袋响动，接着是争抢声。

「好香的味道。」

「这些是什么？明明是土豆，吃起来却没有麻麻的感觉。」

「是前面那条街上卖烤肉的大叔做的啦，香味一模一样。」

「艾尔知道的真多。」

「我可是励志成为美食家的贵族后代，知道的当然多。」

「艾尔……唔，每天晚上……都喜欢跑到那里……闻个饱。」

「别趁我说话的时候吃这么快啊，给我留点。」

「哇，这是什么，好辣。」

「先别着急吃，让艾尔看看。」

「……嗯，我也不知道是什么，但闻起来有肉的味道，我猜是鸡腿。」

「肉？肉不都是硬硬的，咬不断的东西吗？」

「我们吃的和有钱人吃的不是同一种东西啦。」

「刚才那位小姐也是有钱人？」

「这还用问吗，笨蛋，不止是有钱人，而且还是非常非常有钱的有钱人，不然就不会故意把吃的送给我们了。」

「诶，不是说不小心弄掉的吗？」

「怎么可能有人弄掉这么大一袋食物不捡起来，这条街上的人比吸血鬼还吝啬，快点吃吧，不然就凉了。」

「嗯嗯。」

虽然话语里有很多咀嚼的声音，不过却没有出现为了争夺食物而大打出手的情况，意外的团结。

这样就放心了。

如果他们为了争抢食物而拼个你死我活，自己就只能站出去把食物抢走。

「话说回来，真亏他们能发现是我故意丢的啊，因为经历了磨难，所以心智提前成熟了么。」

明明玛丽还保持着天真。

嘛，自己也该庆幸玛丽是现在纯洁善良的样子，如果变成第二个卡米拉，自己就该为现状头痛了——说不定一觉醒来会发现自己被分成好几份。

苦笑着摇了摇头，伊丝回到玛丽身边。

「走吧，已经没事了。」

「可是那些食物……安德烈亚小姐和伊芙琳小姐怎么办？」

「玛丽不希望我这么做吗？」

玛丽咬着嘴唇，摇了摇头，栗色的长发跟着左右摇摆。

「没有……」

「那样就没问题，先不说安德烈亚和伊芙琳的份我有留下，首先就算我不这么做，安德烈亚在知道以后也一定会出手帮助，那家伙可不是能置受难者不顾的人，哪怕这些孩子不是她的子民。」

「说、说的也是呢……」

「就是不知道那个下任教皇伊芙琳会怎么做就是了。」

在全知地图上锁定下任教皇，伊丝内心升起一丝紧张，安德烈亚可以原谅自己抢走项链的行为，但伊芙琳不一定会做出同样选择，至少从安德烈亚那里听到的说法，按照伊芙琳的性格，应该对自己这个剥夺了她最大兴趣的小偷恨之入骨。

「不论如何，总是要见一面啊，希望不会太麻烦。」

低声喃喃着，牵着玛丽的伊丝终于来到精致、繁复而瑰丽的中央神殿前。

（4/30）

第十一章 情理之中，意料之外

倘若把血族的黑色古堡以暗沉庄严形容的话，那么面前的神殿绝对称得上明亮且瑰丽，细腻而复杂的花纹充斥在白色外墙，就连圆形穹顶都遍布浑然一体的浮雕，加上颇有宗教风格的大型彩绘玻璃以及往来朝圣的信徒，身为无神论者的伊丝不禁升起格格不入的感觉。

「光大门高度就超过七公尺么，宽度至少能让三辆马车并行驶入啊，里面住着至少一千人。」

而且还不算全知地图没有笼罩的地下区域，之前从下任教皇伊芙琳处抢走项链时，自己就是深入到建立在神殿地下的深层区域。

「有种被人瞩目的感觉。」

恢弘感让伊丝有些不适应，自己本就不喜欢出席人多的场合，现在站在到处是神圣感的宽广地方，有种不论做什么都会被一览无遗的拘谨。

早知道就在来的路上买两个教会圣物戴上了，至少看起来像信徒。

当伊丝在内心念叨的时候，一名穿着全身铠的圣骑士来到伊丝与玛丽面前。

「这里是中央神殿，未服用圣水者不得入内。」

「啊啊，我知道，在那边买下圣水喝掉就没问题了吧？」

伊丝特意将自己和玛丽脖子上挂着的十字架项链拿到衣服外面，圣骑士确认以后微微颔首，退回原来的位置。

「请。」

和事先打听到的一样，教会不会免费提供圣水，而是需要花一瓶一银币的价格购买，这里的一瓶只相当于成年人小拇指大小，听起来很贵，如果不知道内情的话，一定会认为教会在利用圣水，从信徒身上搜刮钱财，但事实上圣水原本就是这样的价格，中央神殿处的圣水甚至还便宜许多，此前伊丝在尼鲁教区时，那里一瓶圣水的价格接近中央神殿的三倍。

在门口神官的见证下，伊丝与玛丽一口喝掉无色透明的圣水——除了舌尖有种刺刺的感觉外，什么味道也没有。

「您应该是第一次接受伊芙琳大人的洗礼吧？这是教会赠予您的圣物，您可以进去了，身为神的子民，愿您能够得到女神大人的祝福。」

「嗯。」

点点头，回应带着白色帽子的神职人员，伊丝二人走进神殿内部。

肃静，端庄的氛围。

高远的天花板与随处可见的象征神明的物件，地板与墙壁被打扫的纤尘不染，透过彩绘玻璃的阳光将大厅渲染的充满神秘色彩，宽敞空间里明明跪着几十人，彼此间却没有任何交谈，只是在神像下静默的低着头，献上自己的祈祷，虔诚神情配合安静到仿佛银针落地都能清晰听见的环境，伊丝与玛丽不由放轻脚步，生怕会制造出声音打破安静。

带着玛丽来到大厅角落，伊丝以不会被人听见的音量低声喃喃。

「只有我们是第一次来么，其他人好像都是信徒的样子，」停顿片刻后，伊丝突然理解原由，「原来如此，普通人家不会为了看热闹特意交一银币门票，现在在这里的都是有虔诚信仰的信徒。」

即便如此，其中大部分也是衣着整齐的贵族，女性数量略多于男性。

「主人大人，伊芙琳小姐在哪里？」

悄悄对伊丝耳语，仿佛在担心会打扰到神像下正在祈祷的人般，玛丽小心翼翼的说着。

「在神殿的另一边，嗯……我想应该在沐浴，过一会儿就来了吧，不会太晚。」

趁着空闲的时间，伊丝观察起伫立在大厅尽头的神像。

神像本就有接近五公尺高度，加上正好被放在高台处，伊丝必须仰望才能看清神像面部——比起传统意义上女神应该强调女性特征的形象不同，神像描绘的女性比起说女人，更像一个小女孩。

及腰的长发被大缎带绑住，如同在保护什么东西般，双手合握在微微发育的胸前，雕塑连睫毛的细微地方都没有放过，微微闭上双眼的平和神态散发出神圣不可侵犯的氛围。

顺着脖颈往下看，少女右手握着一柄顶端以合拢羽翼装饰的神杖，服装则是稍显别致的神官装束，伊丝从没有在阿莱克西亚大陆上见过这种样式的神官服，除此以外，女神头顶还戴着一顶银色的小型王冠，尽管上面既没有大颗宝石装饰，也没有过于繁复的花纹，但就像拥有某种魔力般，给人一种『就应该是这样』的浑然天成的感觉。

如果这就是神明的样子，没有经过任何人为美化的话，光凭外表就足以令无数人倾倒吧，更不用提站在自己面前的仅仅是一个纯白的，没有颜色的雕塑。

难以想象神明以真人的模样出现在自己面前时，自己会陷入怎样的震惊，哪怕自己第三形态觉醒的外貌不输给这个雕塑，就连神圣的感觉都相差无几，但自己只要一开口，神圣感便会荡然无存，与女神浑然一体的神圣气质截然不同。

除此之外，伊丝还有种十分熟悉的感觉。

并不是指在其他地方见过同样的女神塑像，而是亲眼见过比塑像更加真实的东西。

低垂着头，仔细回忆究竟在哪里有过一面之缘。

——圣启示纹章。

下意识的，伊丝把从欧恩处拿到的圣启示纹章拿出来，巴掌大小的圆形纹章上刻有女神浮雕，与雕塑的区别只有手上的动作有所不同，圣启示纹章上的女神双手环抱在胸前，而神殿的雕塑则是做祈祷状。

「原来是这里么。」

脑海里浮现出自己第一次给圣启示纹章注入魔力时，纹章上出现一位少女对自己眨眼的俏皮动作，现在回想起来，如果那不是自己的幻觉，就一定是女神对自己的启示——等等，眨眼也能算启示吗？

抛开神明的身份，不论谁都会觉得那是在打招呼吧？

「神怎么可能会对我打招呼……肯定是我看错了。」

摇了摇头，将内心想法抛之脑后，身为无神论者，自己应当否定神明的存在，种种类似神迹的行为一定都是人为制造的东西，就像当初自己在尼鲁城上空使用的『圣光列阵』一样，至今都被人当做神罚。

哒、哒、哒。

突兀的，鞋跟踩在光滑地板上的声音，由于大厅宽阔的面积以及鸦雀无声的环境，甚至产生了回音。

正向神明献上祈祷的信徒一个接一个睁开双眼，将目光投向传来声音的地方，在看清楚来人以后，脸上的虔诚色彩顿时变深几分，其中一位贵族打扮的妇人甚至面带激动的站起身，颤颤巍巍的朝来人走去。

「伊芙琳大人，我有罪，请救救我！」

「不得无礼。」

一名紧跟在伊芙琳身后的圣骑士站出来，拦在妇人与教会下任教皇之间。

伊芙琳面带微笑的挥了挥手，明明是十分让人亲近的举动，散发出的氛围却有种难以接近的距离感。

「无妨，只是在圣殿内喧哗属于无礼之举，即便着急忏悔自己的罪过，也不应当疏忽对女神大人的尊敬，只有无时不刻对女神大人献上信仰，女神大人才会在你危难的时候施以援手。」

「我……我知道了，十分抱歉……伊芙琳大人。」

「你应该向女神大人道歉，而不是我。」

依旧是极具亲和力的笑容与动作，妇人像是恍然大悟了一样，立即颤抖着面朝神像原地跪下，双手合十，对女神献上忏悔。

「那就是伊芙琳小姐吗，总觉得好像在哪见过呢……」

嘴上用着疑问句，但玛丽脸上却看不见丝毫回忆的模样——玛丽已经想到了在哪里见过，只是出于对伊芙琳的尊敬，并没有直接说出来。

像蒂芙尼，或者说，蒂芙尼像她。

哪怕葱绿色的双马尾变成纯银色，服装改为艳丽的红色长裙，脸上的神态完全不同，伊丝也能捕捉到隐藏在深绿眼眸深处的小恶魔般的目光，摆出稍显麻烦的表情，伊丝下意识低下头，避免让伊芙琳发现。

「难怪一个小小的见习神官会和下任教皇有交情，原来是这么回事么。」

虽然不知道伊芙琳用什么方法欺骗自己全知地图的检索，但面前的银发少女无疑就是自己之前遇见的夏露·尤弥尔。

不，现在应该称她为伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露。

----------------

·这两天身体不适，所以今天没有加更。这几天会调整一下作息，以后努力白天写完白天发。

第十二章 狡狐

「玛丽，往这边站一点。」

伊丝将玛丽拉到自己面前，试图让玛丽挡住自己，但两人站的位置远离人群，十分显眼，玛丽又比伊丝矮一个头，伊芙琳只是随便扫了一眼，便发现伊丝两人。

如同猫捉老鼠般的神色一闪而逝，伊芙琳朝圣骑士招了招手，低声说了什么后，与圣骑士一同缓缓走向伊丝。

有种不好的预感。

不过事到如今，先不说走出门只会被伊芙琳直接叫住，首先即便逃掉，也会令下次见到伊芙琳时变的尴尬，自己不仅有和安德烈亚的约定，还要打探伊芙琳对项链被人抢走的想法，尽管没有任何对话，伊丝也能从侧面信息了解到，伊芙琳的性格相当棘手。

——想想门口那些士兵的表情就知道，士兵猜到了自己遇见的所谓见习神官就是下任教皇伊芙琳，倘若不是伊芙琳做过给他们留下心理阴影的事情，士兵不论如何也不会紧张到发抖吧。

反正躲不过，不如正大光明一点。

伊丝不再躲闪，抬起头，目光直视伊芙琳。

肉眼可见的，伊芙琳嘴角向上扬了扬，伊丝甚至能听见伊芙琳仿佛在说「嚯」的声音，由于伊芙琳突然向伊丝走去，大厅里响起一阵唏嘘声，伊丝感到身上被无数视线聚焦。

早知道该等到卡米拉醒了以后让卡米拉带玛丽来了。

「你们是第一次来中央神殿吗？」

身穿鲜艳红裙的伊芙琳来到伊丝面前，垂到腰际的银色双马尾在彩绘玻璃照射下呈现五彩色，脸上除了温和以外看不到别的表情，但那只是对不知情的人而言，站在自己面前的无疑是一条老辣腹黑的狐狸，伊丝可以这样肯定。

带着玛丽一起微微低头，伊丝以得体举止回应。

「我们是从赫尔斯王国来的贵族，因为双亲信奉女神大人，所以从小就对女神大人抱有憧憬，希望有朝一日能在圣城对女神大人献上祈祷。」

没有透露太多个人信息，却赢得大厅内一众信徒的好感，朝伊丝投来的视线顿时从疑惑转为友善。

「我们都是女神大人的孩子，不必感到拘谨。」没有将伊丝选为突破口，伊芙琳微微蹲下身，视线与玛丽保持在同一水平线上，「可以告诉我你的名字吗？我虽然名义上是尤弥尔教会的下任教皇，伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露，但我更希望成为值得你信赖的人，如果能把我当做亲人或者朋友的话，我会很开心。」

「可、可以吗？」

碍于身份，原本不敢去看伊芙琳眼睛的玛丽怯怯将视线放在伊芙琳脸上。

「当然没问题。」

「我……我叫玛丽。」

「玛丽么，真是个好名字。」

以十分具有大姐姐感觉的笑容，伊芙琳向玛丽伸出手，试图抚摸玛丽侧脸，但原本应该已经放松警惕的玛丽却突然别开头，躲到伊丝身后。

倘若玛丽是人类的话，伊芙琳拉进距离的方案或许能成功，但玛丽是被人排斥的半精灵，小而尖的耳朵平时会被栗色长发遮住，所以看起来才像人类。半精灵身份是玛丽自卑的根源之一，因此玛丽不会允许伊芙琳做出可能拨开头发的动作。

至于伊芙琳为什么刻意靠近自己，如果不是为了自己说过的魔法药，就一定是想恶作剧，这里必须得完美的应付过去，不能给伊芙琳落下把柄，天知道她会用把柄要挟自己什么。

摸了摸玛丽的头，伊丝苦笑着——其实是偷笑——说。

「十分抱歉，伊芙琳大人，我家的孩子怕生，回去以后我一定好好说教她。」

「对……对不起……」

藏在伊丝身后的玛丽小声道歉。

伊芙琳微不可查的牵了牵嘴角，很快又恢复成什么也没发生的具有亲和力的微笑。

「没关系，我只是想为初次到来的玛丽洗礼，即便没有我，只要拿着教会圣印，面朝神像献上祈祷也能起到同样效果，只是效力弱一些。那么，有什么事情可以随时询问教会的神职人员，不论贫穷还是富裕，教会对待女神的孩子都一视同仁。」

面朝伊芙琳，伊丝微微弯腰行礼。

「谢谢伊芙琳大人。」

这样就应该结束了吧，作为初次交锋，自己胜利了。

正当伊丝这么想的时候，伊芙琳突然半遮着嘴，发出一声小小的惊呼。

「啊啦，」不加掩饰的声音将所有信徒目光吸引过来，「你和玛丽酱在来的路上遇见了什么吗？身上缠绕着不祥气息，这种程度的灰暗……必须得去内殿接受圣水净身才能消除，虽然是一笔不小开支，但既是为了远道而来的同胞，也是为了和玛丽酱成为朋友，费用就由我个人垫付，当然，净身仪式会在我监督下进行，辅助净身的侍从也全部是将身体献给女神大人的修女，二位不用抱有多余担心。」

听到伊丝与玛丽身上缠绕着不祥气息，大厅内再次响起唏嘘声，其中既有同情，也有想远离伊丝的谈话。

只有伊丝与伊芙琳两人知道，其实根本没有所谓的不祥气息，这是伊芙琳用来扳回局面的借口。

所以我才讨厌教会啊，用这种看不见摸不着的东西糊弄人，就算想揭穿也无从下手。

自己总不能当场施放『圣净化术』证明自己没有沾染不干净的东西，不然的话，这些信徒就不是想远离自己，而是怀疑真神降临了，『圣净化术』的覆盖范围少说也有小半个城市。

伊丝刻意做出大惊失色的神色。

「怎么能让伊芙琳大人亲自动手！这点小事，我自己去找其他神官就好了，费用的事情我们自己负责。」

「不，这种程度的不祥气息普通神官已经无法净化，如今教皇冕下带着红衣主教去南方，整个神殿只有我有能力净化黑暗，如果让这份不祥继续滋生，不仅会威胁到你和玛丽酱的安全，可能还会传播给其他人，为了圣城中其他人的安危，我必须帮助你。」

把自己和全城人的绑在一起么，太狡猾了。

伊丝已经能感觉到包括圣骑士在内其他人投来的警觉视线，如果不动用暴力的话，绝对不可能安然离开。

伊芙琳的发言没有就此结束，而是上前一步，走到距离伊丝极近的地方，以不会被周围人看到的角度，凑到伊丝耳边悄悄说。

「我就那么可怕吗，留下单独见面的机会有什么不好。」

「在问别人之前，先把面具摘下来。」

如果伊芙琳没有用假名欺骗自己，自己或许会相信伊芙琳，但自己目前还不知道伊芙琳到底怎样瞒过全知地图的检测——那时候看到的伊芙琳确实叫夏露·尤弥尔——不能给予完全的信任，尤其是自己还带着玛丽。

「今天我不会放你走，除非你能满足我。」

第二十五章 合适的用处

在森林里收集到许多干净的史莱姆后，伊丝回到旅店，现在正在最大的房间内进行实验。

先是将史莱姆尸体切割成理想中的形状，然后再用净化魔法将橡胶中的杂质清理干净，最后再经过一系列测试——硬度，耐磨程度、是否容易变形以及会不会产生异味，做好这一切准备后，伊丝才终于拿出成果，当然，这一切都是在『铸造台·四阶』的辅助下完成，即便伊丝有可以让巨龙屈服的蛮力，也无法在没有工具辅助的情况下切割出完美弧形。

把温度控制到刚好让橡胶其中一面融化的程度，伊丝将其与事先在市场上买到的半成品长靴粘合在一起，为了防止变形分离，伊丝又用『固化』魔法使其固定，『固化』魔法存在时间限制，只会存在一小时到一天不等的时间，因此想让长靴与橡胶变为整体，还是得依靠它们自身的力量。

「接下来等它们融合就好了。」

长吁了口气，伊丝挥了挥手，以风魔法将工作台上的废料扫进仓库，与熔岩放在一起——那里是垃圾区。

「这个又是什么？」

之前一直没说话的依蒂丝突然出声，白皙的手掌压在铸造台·四阶上，被吓了一跳的伊丝扭过头，自己过于投入，一时间忘记了佩佩的存在。

稍微平复了心情后，伊丝才以平淡的语气回答。

「这是锻造武器用的工作台。」

「和那些铁匠用的工具完全不同，虽然我形容不出来这种感觉，但它的风格很像阿莱克希亚之塔。」

「啊啊，我理解。」

就是那种魔导科技的风格，这个世界和『Ragnarøk』最大的不同点之一就有魔导科技，『Ragnarøk』里是一个魔导科技与魔法技术并存的世界，但异世界中，除了阿莱克西亚之塔以及昨晚在教会仓库中发现的火枪外，自己就没看见过其他像是魔导科技的东西——魔导科技是指不需要人为注入魔力，即便拿到普通人手里也能操作的道具。

「不过这和阿莱克西亚之塔不一样，它只是外表相似，实际上还是要注入魔力才能使用。」

「我也能用吗？你手里的冈格尼尔就应该是它做出来的吧？」

一边说着，依蒂丝一边把手贴到工作台下的一个枪型魔法阵上，她之前一直在观察伊丝如何使用，现在已经知道大致用法。

注入魔力，然后等待魔法阵亮起。

很快依蒂丝便感受到了异常，以她现在22级的等级，一共有176点魔力值，但即便她已经注入超过100点魔力值，枪型魔法阵也依旧没有任何动静，仿佛坏掉了一样。

依蒂丝皱起眉，湛蓝的眼眸中既有不满也有疑惑。

「怎么没有反应？」

「至少要三十级以上的人才能启动哦。」

一副早知道会是如此的表情，伊丝继续摆弄起冷却下来的长靴，自己对橡胶的认识只有天然橡胶需要经过硫化才能变成不易折断、具有很强韧性的橡胶，但自己记不清楚硫化过程，而且从黑史莱姆身上收集到的橡胶，似乎不需要经过人为加工就能直接使用，伊丝担心的是橡胶到底应不应该像自己这样，加热以后直接黏到鞋底上，如果还需要其他加工的话，自己就真的无从下手，不知道该从哪里做起。

「嘁，三十级才能启动么。」

一脸不甘模样，依蒂丝离开铸造台，伊丝则把合格的成品放到地上。

「如果提前告诉佩佩，佩佩肯定会以为我在开玩笑，所以就想着先让佩佩自己尝试一下，然后再告诉佩佩答案。」

另外，即便佩佩升到30级，也应该无法使用铸造台·四阶，自己说的30级是按照自己的标准，自己的等级与魔力之比是一比十，每升一级便增加10点魔力，而佩佩是一比八，按照三百点魔力才能启动算，佩佩得升到38级才能使用，而这仅仅只是启动，还不算后续加工的额外魔力。

「我该夸奖伊丝不愧是我的未婚妻么？」

「不胜荣幸。」

以调侃的语气回应，伊丝朝依蒂丝身后的椅子努了努嘴。

「要我帮你换上吗？」

「不必，我自己有手。」

「嚯，以前你不是一直让仆人帮你换衣服和鞋子么。」

已经套上长靴，系好系带的依蒂丝僵硬了片刻。

「那是以前，现在我改主意了。」

从地上站起，依蒂丝把飘到前额的白发拨向身后，接着跺了跺脚，精致的脸上满是诧异。

「和之前那双长靴的感觉完全不同，像踩在食人熊的毛皮上一样柔软，而且很有弹性……这真的是用史莱姆做出来的东西？伊丝没有掺杂别的魔物素材？」

「当然没有，佩佩不是一直在旁边看着吗？这就是用黑史莱姆尸体做成的东西。」

「难以置信。」

眼睛微微睁大了一些，依蒂丝仿佛很开心的在房间里踱步，当然，不是玛丽那样蹦蹦跳跳，而是很符合淑女动作的姿势。

依蒂丝高兴的模样令伊丝面露微笑。

「我还以为佩佩不喜欢魔物做成的东西。」

「魔物怎么了？我最开始穿的长靴不也是用魔物做原料么，只不过相比史莱姆，那是用飞龙的皮做原料。」

「佩佩满意就好啦。」

看来可以给同伴们每人都做一双了。

「啊！」

发出惊呼的同时，依蒂丝连忙稳住身体平衡，就在刚才，她差点又摔了一跤。

伊丝关切问道。

「很不合脚吗？尺寸可以再改。」

「我想不是尺寸问题，」依蒂丝坐回椅子，将长靴脱下，看了眼鞋底后，脸上一副相当夸张的表情，如同在质疑伊丝是不是笨蛋，「原本以为你很聪明，没想到连应该在靴底刻上纹路都不知道！？换做别人，刚才那一下就滑倒了。」

「欸。」

伊丝将视线瞥向一边。

自己确实忘记了应该在靴底刻上防滑纹路。

生活常识还有待加强。

有些尴尬的，伊丝从依蒂丝手中接过长靴。

「嗯……姑且让我改一下，正好给卡米拉她们也做一份。」

如果运用得当，说不定可以把长靴的制作方法告诉真红与芙兰她们，然后扩大生产，将长靴做成商品卖出去。

应该会在上流社会大受欢迎吧。

伊丝能想象到芙兰在看到大笔订单后高兴到合不拢嘴的样子，说不定还能帮芙兰把失去的贵族身份再拿回来。

之后去玛格丽特一趟好了。

怀抱着让大家都开心起来的愿望，伊丝感到心情变得愉快许多。

第二十八章 神之低语？

「不知道……」

玛丽摇了摇头。

理解了玛丽意思的教皇叹了口气。

「这样么，可怜的孩子。在西边的海岸城市里，流传着紫色眼睛是幸运之子的说法，如果在波涛汹涌的大海里遭遇海难，却又生还下来，多数时候便是被幸运之子所救，他们强大无比却又心怀善念，对任何遇难的人都保有同情，而他们唯一的特征就是紫色的双眼，尽管这只是传说，但却从文明伊始时期便流传下来，直到今天，海民都还在传颂他们的故事。」

「我……我会是幸运之子吗？」

教皇的话令玛丽抬起头，紫色的眼睛里充满希望与期待之色。

大概是相信了教皇的话吧，玛丽本来就容易相信别人，何况教皇在玛丽心中有着相当的权威。

「如果玛丽这么相信的话，今后一定会得到想要的回应，女神大人会聆听你的愿望。」

教皇微笑着站起身，玛丽眼中则开始浮现星星一样的东西。

不愧是教皇啊，让人变成信徒的方式都这么自然。

令伊丝奇怪的是，教皇似乎并不怎么在意自己，精力全部都放在了玛丽身上，之前那种被看穿的感觉应该是自己的错觉吧。

「来这边。」

走到桌子旁的教皇对玛丽与伊丝招了招手，桌上有一尊小型女神雕像，比起大厅里的神像，这尊神像刻画的女神不再是闭着双眼，双手环抱胸前，或者作出祈祷状的样子，而是高举手中神杖，神情凌冽且严肃，仿佛世界的光辉都汇聚在她手中一样。

「玛丽有对女神大人献上过祈祷吗？」

「……没有。」

「不必自责，宽容的女神大人不会为此降下惩罚，来像我一样，试着对女神大人献上祈祷吧，只需闭上双眼，在心中向女神大人献上自己的感谢——必须是纯粹的，没有负面情绪的想法，这样女神大人才能听到你的愿望，如果在祈祷时想了别的事情，你的心意便无法传达到女神大人耳边。」

倘若是一个不谙世事，或者没有接受过良好教育、思想愚昧的人的话，大概已经有相信教皇的话了吧，尤其是在这种绝大多数人都生活的不怎么好的世界。

但教皇的话实在不怎么能让身为未来人，尤其是无神论者的伊丝认可，翻译一下教皇的话就是，如果你得到了想要的东西，便可以归结到女神的庇护上，如果没有，那就是你的信仰不够纯粹，十分玄学的理论。

回去以后要好好教育玛丽，这些都是骗人的东西啊，嘛，我知道尤利乌斯说的传说很容易吸引玛丽这样的小孩子，不亲眼见证的话，直到长大之前，玛丽都会一直相信吧。

之后索性就带玛丽出海一趟，用全知地图搜索一遍好了。

当然，教皇的话也不是没给伊丝启发，紫色眼睛在『Ragnarøk』中确实是一种具有代表性的象征，它意味着一个只能使用攻击魔法的种族，凡是拥有紫色眼睛的人，一定都是魔族——这里的魔族不同于堕天使之流的恶魔族。

自己以前还好奇明明这个世界在很多地方上都像『Ragnarøk』，但自己却看不到游戏里的隐藏种族，魔族和神人族的身影，从教皇的话里看，要么是他们曾经存在过，只是因为某种原因——战争或者瘟疫灭绝，只能沦为传说中的存在，要么是他们的种族迁徙到所有人都不知道的领域，类似于世外桃源。

猛然间，伊丝突然意识到一种可能性。

如同地球里不止有一片大陆一样，这个世界也可能不止有阿莱克西亚大陆。在这个航海技术不发达，魔物又四处肆虐的时代，大陆与大陆间鲜有交流也合情合理，倘若是这样的话，『幸运之子』只在海民口中出现就十分正常，因为只有在外海才有可能遇见他们。

心中做各种猜测的时候，伊丝也没有停下手里的动作，教皇虽然只喊了玛丽的名字，但自己身为陪同玛丽的人，哪怕只是装装样子，也应该对神明献上祈祷，这是礼貌。

在教皇引导下，伊丝与玛丽闭上双眼，将教会发的圣物挂坠握在手心，低垂着头，对女神献上祈祷。

『□ □□□□□□ □□□□□ □□□□』

如同间隔了很远距离，耳边隐约响起声音，但不论伊丝怎么集中注意力，都无法听清声音里到底说了什么，仿佛对方与自己用的根本不是同一种语言，伊丝只能从音调里辨析出对方的话里蕴藏了些许惊讶，就像找了许久都找不到钥匙的人，突然发现钥匙就放在自己口袋里一样。

是神明的低语？还是教皇的把戏？特别选择这尊与大殿不同的雕像，说不定是为了某种目的。

就在伊丝这么想的时候，耳边的声音戛然而止，紧接着，外界散发出的淡淡光芒令伊丝睁开双眼。

尽管光芒只有一瞬，但那就像黑夜里的火把一样无法忽视。

光芒出现在玛丽身上。

玛丽正愣愣的站在原地，明明只是祈祷结束，眼泪却顺着脸颊流下。

「玛丽？」

「半精灵……」

无视教皇充满疑虑与震惊的声音，伊丝径直走到玛丽身边，用手帕擦掉玛丽脸上的眼泪。

「怎么了？」

「诶？」像是才回过神来那样，玛丽呆呆的眼睛里迅速恢复神采，直到这时她才发现，自己已经流出眼泪，「啊、啊咧？为什么……」

玛丽自己也不清楚原因吗？总不会是被精神魔法冲击了吧。

全知地图显示玛丽的状态栏一切正常，各项数值也没有发生变化。考虑到教皇很可能已经发现玛丽的身份——那句半精灵不会空穴来风——伊丝带着玛丽向教皇行了一礼，做好使用传送魔法的准备。

「教皇大人，玛丽今天身体不适，请宽恕我们的无礼，我们先行告退了。」

出乎意料的，教皇没有说出伊丝预料中的话。

「下去吧，伊芙琳，你也跟着一起，今天——不，这几天你不用和我去尤弥尔之塔。」

「这可是你说的。」

没有回答伊芙琳与伊丝，尤利乌斯只是摆了摆手，示意她们可以出去，皱起眉头，转过身，一副受到极大动摇，以至于将心事展露在脸上的模样。

虽然不知道理由，但可以避免使用引人注目的传送魔法，伊丝自然也乐意如此，迅速便带着玛丽离开神殿，与之一同的，还有与教皇一起目睹金色光芒的伊芙琳。

（16/30）

第三十二章 活泼的少女们

冬日午后的阳光从窗边投射进屋内，尽管没有携带多少温度，但配上窗外正在融化的积雪以及高远澄澈的蓝色天空，让人感到一阵轻快，加上游弋在阳光里的尘埃与远处传来的喧嚣声，倘若再有一把软椅，将是想当适合看书的好天气。

此刻，视野就像被透明幕布盖住了那样，空无一人的房间中突然浮现水纹波动。

『高阶传送』

一位有着银色双马尾，穿着蓝色魔法袍的少女出现在房间。

现在是伊芙琳遇袭的第二天，伊芙琳晕倒是因为精神过于紧绷加上体力不支所致，当伊丝对圣骑士们说清楚事情经过，再配合路人作证后，便被圣骑士们放行，带着玛丽回到旅馆。

而为了把做出来的长靴交给安德烈亚，伊丝在第二天，也就是刚才以传送魔法去了一趟血族，现在顺带看看玛格丽特。

这里是玛格丽特酒馆二层属于伊丝的房间，同时也是被芙兰叮嘱，非特殊情况任何人不得进入的地方，因为伊丝随时可能用传送魔法出现，为了防止外人看见，芙兰才会下这样的命令，当然，芙兰并不知道伊丝有传送魔法，在芙兰的认知中，伊丝是以不知道什么方法，悄无声息的出现在二楼。

深吸了口属于玛格丽特酒馆的味道——即便白天也飘荡着阵阵酒香，这是真红她们在制作蒸馏酒时散发的香味。

「有种回到家的感觉。」

虽然想直接躺在旁边干净的大床上翻滚一阵，但那样会给打扫房间的真红她们添麻烦，伊丝收回了这样的想法，睡觉还是等晚上比较好。

「话说回来，这里是不是变了一些……」

如同被整个翻新过一样，原本有着些许黑点的天花板焕然一新，仔细看的话还能发现，桌上的烛台被换成魔法灯，房间的面积也比原来大了许多，甚至还多了一个悬空出去的阳台，如果不是房间内的布置大体还保留在自己上次离开时的样子，伊丝甚至要怀疑自己是不是传送错了地方。

下意识的，伊丝走到新建的阳台上，自己房间所在的一侧不对着街道，而是面向后院，现在可以很清楚的看到后院变化。

「扩建了么，还新修了顶棚。」

露天的后院被瓦片覆盖，外面的人再也没可能从围墙翻入。

变化的不仅仅是后院，就连那条脏兮兮的、到处是流浪者与奴隶的后街都变得干净起来，可以看到附近又开了几家商铺，尽管正在建设，但从规模以及建筑用材判断——街道旁堆着一种名为墨钢的石料，伊丝只在城墙最容易受攻击的地方见过——这几家商铺绝对不容小觑。

「上面刻有皇家标识啊……」

回忆起上次芙兰呈给自己的报告，伊丝终于想到这几家商铺的用处——仓库。

随着芙兰喵与真红喵两种酒在王国中扩散开来，在一次王国公爵举办的宴会里，赫尔斯王国的国王也品尝到了这种酒的味道，加上比起传统的发酵酒，蒸馏酒清澈，没有沉淀，透明无色的纯净以及无可替代的烈度，很快便从国王开始，俘获了整个王家的味蕾。至此，真红喵与芙兰喵也上升到了贡品的地位，虽然从此以后，玛格丽特每年要向王室提供一部分酒作为贡品，但也相应的，获得了王室的保护，这些仓库便是由王室出资，为储藏贡品修建的地方。

而由于地位提升，玛格丽特酒也终于跻身奢侈品行列，现在每天来找芙兰购买玛格丽特的商人络绎不绝，据芙兰最近一次呈交的报告，就连远在南方的诺塔帝国贵族，都开始追逐这种潮流，一杯刚出炉的，还带有涩口味道的玛格丽特都能卖到3银币。

「完全超出预料了啊。」

伊丝不禁为此行担忧，玛格丽特已经发展的这么庞大，自己却要把不那么能端上台面的长靴拿到芙兰面前，会不会被芙兰觉得自己没有品位？

「……应该不会吧？毕竟长靴里也有奢侈品和平民级的区别，而且这种长靴连卡米拉和佩佩都说好。」

摇了摇头，把内心杂七杂八的想法驱逐出脑海，伊丝推开门，顺着完全翻新的楼道前往三楼，那里是芙兰记账的地方。

走廊与楼梯变宽许多，楼梯扶手上还多了许多花纹雕刻，就连侍女与守卫的士兵也都一应俱全，仿佛来到某位贵族宅邸。由于没有事先打招呼，为了不惊扰到其他人，伊丝为自己套上『隐匿』魔法，在护卫们眼皮底下走到三楼。

接着以『瞬移』闪现到芙兰所在的房间内部。

与第一次见面时面黄肌瘦，营养不良的瘦小模样不同，现在的芙兰俨然一副贵妇形象，黛绿色的绒衣披有貂皮坎肩，反射着日光的亚麻色长发盘在头顶，皮肤柔嫩白皙，尽管是一位刚满20岁的少女，但却已经有成熟女性的风韵，伏案写作的样子相当有贵族感觉。

突然意识到自己没有敲门的伊丝稍微有些尴尬，只能用拳头捂着嘴轻咳两声。

「咳哼。」

「嗯？」

芙兰下意识抬起头，在看到伊丝后，愣了片刻，接着连忙放下笔，相当兴奋的站起身。

「伊丝小姐！」

「嘘——小声一点，我是偷偷溜进来的。」

「门外那些护卫是我雇佣的人，您身为玛格丽特的主人，如果他们敢对您不敬，我立马解雇他们。」

不不，他们根本不认识我吧？

还好自己选择悄悄溜进来的方式，不然要是让芙兰知道，自己被护卫们拦在酒馆门外的话，那些护卫肯定会倒霉。

伊丝果断转移话题。

「话说回来，我在上来的过程里看到至少十名护卫，酒馆遇到什么麻烦事了吗？」

如果不是遇见什么麻烦的话，没有必要雇佣这么多人，酒馆不像贵族宅邸，还有别栋和庭院作为护卫的住宿区与活动范围。

「伊丝小姐先坐下来说，如果让真红知道我让您站着，她肯定又要生气了。」

拉起伊丝手腕，芙兰微笑着让伊丝坐在自己之前的位置上，她则如同下属般拉来木椅，坐在伊丝对面。

「前段时间遇见妄图打劫的同行，他们雇佣地头蛇，计划强闯玛格丽特，偷走真红喵与芙兰喵的配方，结果黑市里面有我经营的眼线，他们的计划提前败露，被我和阿卡林小姐还有克莱门汀先生将计就计，一网打尽。现在雇佣护卫，是为了防止出现万一情况，那些以发酵酒为生的商人很可能再雇佣人，如果我没能得知消息的话，这些护卫至少可以拖延一段时间，等我们把后院烧掉，此外，警惕那些小偷也很不错，过去来玛格丽特的贵族大人总是被偷走钱袋，身为酒馆的管家，我们头痛了很久。」

「那是多久以前的事情？」

「一个月前。」

「原来如此。」

一个月前自己还在血族帮安德烈亚平息事端，当然不知道玛格丽特里发生的一切，自己已经有两个半月没来玛格丽特了。

想到这里，一丝尴尬涌上伊丝心头，她把视线移到房间内正在燃烧的壁炉上，噼啪作响的苹果木发出好闻的味道。

「唔姆……没有人受伤吧？」

「只有克莱门汀先生受了些轻伤，为了保护阿卡林小姐，克莱门汀先生替阿卡林小姐挡了一刀。」

「克莱门汀和阿卡林么。」

如果自己没记错的话，阿卡林应该是一个漂亮的男孩子，伊丝试探着问。

「他们两人现在怎么样了？」

「怎么样……」

芙兰颇为微妙的挑起眉，一副欲言又止，止言又欲的模样，伊丝还是头一次看见芙兰露出这种表情。

支支吾吾的，芙兰努力思考着用词。

「这个……该怎么向伊丝小姐表达……他们……他们作为酒馆护卫，生活的还不错，只是……」

「只是？」

「只是个人作风……不检点。」

不会是克莱门汀无视阿卡林生理上的性别，两人每天做些没羞没臊的事情吧？

一些会被打上马赛克的画面出现在伊丝脑海。

芙兰很快给出答案。

「一开始克莱门汀先生还很克制，就像绅士一样，但在阿卡林小姐唆使下，两人开始经常去花街招惹女人，就算明知道身上没钱，也还是会继续去，最后被酒馆的人扣下来，让我们赎回他们……这个月里已经发生五次了。」

「……」

伊丝不禁有种不知道该说什么的感觉，以为有情人会终成眷属的自己真是笨蛋，条件允许的情况下，两个男人待在一起果然会做些龌龊的事情。

可恶，我也想去有大姐姐的店啊。

「伊丝小姐？」

察觉到伊丝的目光飘向远处，芙兰伸手在伊丝眼前挥了挥，伊丝立即回过神。

「啊，抱歉，稍微有点走神，芙兰刚才说他们两个经常给酒馆惹祸是吧？再有下次的话，芙兰不用客气，直接把他们丢在娼馆，让他们把钱还上了再说，虽然他们是我带回来的，但不能让他们破坏风气，万一其他人也跟着效仿就不好了。」

绝对不是嫉妒。

「可是他们没有钱，不可能还上啊。」似乎对两人十分同情，芙兰担忧的说，「赎回他们的钱对现在的玛格丽特几乎没有负担，酒馆里除了护卫以外的其他人都是女性，身为男人，阿卡林小姐和克莱门汀先生经常去花街，我也不是不能理解，比起对赛拉她们出手，还是纵容他们……」

「不行，不能让他们继续伤风败俗下去，现在替他们还上，他们今后只会越来越过分。没办法还钱就让他们用身体偿还，不说那些贵妇，不是也有喜欢男人的男人么。」

「啊，这……」

芙兰呆然眨眼，看着伊丝的表情仿佛在看另一个世界的人。

察觉到自己情绪上的异常，伊丝生硬的转移话题。

「咳咳，回归正题，我这次来是为了别的事。」

「啊，对了，忘记把这几个月的报表给伊丝小姐。」连忙站起身，芙兰从旁边书架上抽出一沓厚厚纸张，「这是近三个月来，玛格丽特的各项收支，里面还有未来一年的订单以及我按照伊丝小姐提点，开分店的计划。和真红去了一趟佩西亚领以后，我们认为，比起把玛格丽特酒供给血族的普通平民，不如专门供给血族贵族，血族里只有贵族才有购买能力，但白色的液体似乎不太受他们欢迎，他们只喜欢红色饮品，所以我打算今后调配出血红色的玛格丽特。」

「嗯，不错的想法。」

草草翻阅报表的伊丝点了点头。

这让人想起某段历史。

除此以外，伊丝发现，现在玛格丽特的流动资金已经超过三千金币，固定资产更是接近八千金币，一桶真红喵/芙兰喵的价格需要五十枚金币，并且根据存放的时长，价格还大幅上升。

在这样雄厚的资金支持下，芙兰打算一次性在王国各地开出三家分店，同时将店内人手分派到各个地区，为了不让蒸馏酒的秘密流出，芙兰会购买一批身为堕魔者的奴隶，帮忙提纯发酵酒，这样既能起到保密效果，还能让堕魔者同胞生活的更好。如果是值得信赖的人，今后可以解除奴隶印记，将其提拔为核心成员。

堕魔者这样的身份标签很容易把人绑在一起，不易背叛。

尽管听起来很冷酷，但芙兰的计策确实没有缺陷，换在芙兰眼中，堕魔者的生存环境极差，连能不能活到明天都不知道，有人愿意出钱买下他们，给他们工作、住所以及食物，已经等同于上帝般的存在，谈不上冷酷一词，一切感情都建立在还活着的基础上。

伊丝把报表放到一边，双手合握在一起，摆出谈事情的模样。

「嗯，未来就按照芙兰的计划实施。酒馆的事情先不谈，芙兰看看这个。」

一边说着，伊丝一边把一直提在手中的亚麻袋子放到桌上，解开细绳，让其中一只拳头大小的乳黄色史莱姆滚到桌上。

有过求生经历的芙兰一眼认出史莱姆，身体下意识向后退了退。

「这是……史莱姆？我还是第一次看见乳黄色的史莱姆。」

「嗯，我想让芙兰把它们饲养起来。」

「可以倒是可以……」

芙兰显露出迟疑，应该是想问自己要做什么吧，伊丝从仓库里拿出一双长靴，自己没有芙兰的尺码，所以只是按照印象中的大小做了一双。

「芙兰可以穿穿看。」

「好的，」没有怀疑，除了脱鞋时刻意回避了伊丝，芙兰很快便换上长靴，稍微踩了几脚后，表情变的精彩起来，「看上去贵在地龙的皮上，但真正核心是鞋底吗……这种回弹的感觉，完全感受不到地面触感，我想就算直接踩在石子上也不会觉得硌脚，如果冒险者和外出打猎的贵族穿过一次这样的鞋子，肯定不会再想着其他长靴，伊丝大人，这是您从哪里买到的？我想给真红也买一双。」

果然，芙兰就像大姐姐一样爱着真红啊。

可恶。

当然，伊丝不会把内心想法表达在脸上，她以人畜无害的微笑指了指桌上的乳黄色史莱姆。

「靴底的原料是这种史莱姆，这种史莱姆只生活在尤弥尔教会，但我不可能让你们去教会里抓捕史莱姆，所以就想带几只这样的史莱姆，让你们把它喂养起来，如果芙兰再招募一批鞋匠的话，玛格丽特或许可以发展出其他方向的产品。」

「伊丝小姐每次都能带来惊喜！」

伊丝仿佛从芙兰眼中看到金币的光芒，而芙兰此刻看向史莱姆的目光也从之前的嫌弃，变成如同在看金山的样子，芙兰甚至发动堕魔者的能力，与史莱姆对话，将一只小小的史莱姆拎起来，在脸上蹭了蹭。

也就是在这时候，门突然从外面被推开。

外表偏向年幼，有着红色长发，一抖一抖红色猫耳，身着女仆长裙的真红端着两杯果汁走进房间，目光停留在抱着史莱姆的芙兰身上。

「芙兰在做什么？抱着史莱姆蹭来蹭去，真恶心，在你洗澡之前，今天都不要再抱我。」

一边说着，真红一边走进房间，至于真红为什么穿女仆装的理由，伊丝猜想应该是现在芙兰她们已经不需要战士，所以因战斗力成为团队核心的真红只能做些侍女的工作，女仆装或许是芙兰的要求。

比起第一次见到的严肃模样，现在的真红开朗许多。

然而，就在真红哼着歌，摇晃着猫尾，绕开芙兰的时候，端着饮料的手突然僵硬起来。

她终于注意到一直被芙兰挡住的伊丝。

「啊……」

就像生锈的机械般，真红微微张嘴，呆愣在原地。

接着脸迅速变红，不顾饮料会泼洒的，慌忙将杯子放到桌上，接着急忙脱下女仆装，但因为异世界的女仆装用料偏实用，加上动作慌乱，真红没能脱下来。

红色眼睛已经变成蚊香一样的圈圈状。

「对、对不起，伊丝小姐，让您看到这么不成体统的样子，这都要怪芙兰，是她说要穿成这样……」

对一本正经且有大人范的真红而言，刚才哼着歌，摇晃尾巴，简直像在取悦别人的模样相当丢脸。

不过这对伊丝来说是一种视觉上的享受，尽管真红穿的是长裙而非短裙，头上也没有女仆一样的黑白发饰，但抖动猫耳的模样相当可爱，覆盖着红色绒毛的猫耳让人想上去摸一摸。

芙兰也太懂行了。

「真红很可爱啊，有种眼前一亮的感觉。」

「怎怎怎怎么会！」

「看吧？我说很可爱。」

一边说着，芙兰一边微微蹲下身，趁真红不注意，当着伊丝的面亲在真红脸颊上。

真红的尾巴顿时炸毛。

「伊丝小姐就在面前，你在做什——！」

结果芙兰直接用嘴堵住了真红。

喂喂……就算是情侣，也不要在我面前这样啊。

现在的年轻人太疯狂了。

无奈之下，伊丝挥了挥手，该说的事情已经说完，自己还是不要打扰她们比较好。

今晚就抱着玛丽睡觉吧。

悄无声息的，伊丝离开玛格丽特。

（20/30）

第三十三章 对教会的计划

回到位于米特斯拜亚的旅馆后，时间已经是下午两点。

空气依旧很冷，惨白的太阳被薄云遮住，阴沉沉压抑的感觉扑面而来，这是伊丝宅在家中时最讨厌的天气——出门例外，泥泞或者毒辣阳光会有想咒骂上帝的欲望。

端起桌上已经凉掉的茶水一口灌下，伊丝轻吁了口气。

「呼，还以为会花很长时间，结果才两点吗。」

异世界里正常的晚餐时间是五点到六点，剩下的三个小时说长不长，说短也不短，属于做什么事都很尴尬的时长。

「先睡一觉吧，尤利乌斯一时半会儿也不会服软，计划要慢慢实施。」

一边想着这样的事情，伊丝一边仰面倒在床上，良好的弹性让伊丝整个人在空中荡了片刻，她抓过床边不知道是被卡米拉还是玛丽叠好的被子，十分敷衍的盖在身上，呆呆仰视着布满木纹的天花板。

「让尤利乌斯服软吗……」

自己现在的目的两个，第一，为伊芙琳做些什么，作为拿走项链的补偿，第二则是让尤利乌斯改变主意，保证教会用魔法药治好堕魔者以后，不让那些被治好的堕魔者成为战争工具。

「前者还好说，第二个困难重重啊。」

让尤利乌斯改主意，恐怕比见神一面还困难，伊丝之前想过一种方案，巨大的结构体往往从内部开始崩坏，自己只需把尤利乌斯赶下台，让可以同意自己想法的人上台即可，虽然教皇无法改变人类至上的根本教条，但对到底让不让堕魔者上战场，却有绝对话语权，只不过这里面存在许多问题，一是如何保证新上台的教皇不会成为第二个尤利乌斯，二则是怎么才能把尤利乌斯赶下台。

一把火烧了尤利乌斯当然简单，可这不符合自己的原则，如果杀过人的话，就再也没办法回头，而且尤利乌斯死了以后，合理的继承者一定是伊芙琳，而从伊芙琳话里时不时透露出的信息可以看出来，伊芙琳的地位并没有想象中那么高，甚至还比不上站在尤利乌斯一边的红衣主教，比起领袖，更像稳定人心的吉祥物，这样的人很难顺利接过权力，即便接过去，能否服众也是问题。

喉咙里发出一声闷哼，伊丝蠕动着翻了个身，眼前的天花板顿时变成空荡荡的门前，受到恐怖片影响，伊丝不太喜欢在躺下的时候看着门，她总觉得门前会突然浮现鬼魂一类的东西，只是现在在想事情，伊丝没能注意到这点。

「要增强伊芙琳在教会里的影响力，让她发动政变，成为新的教皇么……还必须得在短期内完成，如果在这里浪费太长时间，会让青春白白溜走啊。」

润物细无声的政变固然稳妥，但自己没那么多时间和兴趣和尤利乌斯玩游戏。堕魔者的地位必须改变，不仅是为了堕魔者，更是为了芙兰、真红与玛丽她们，教会并不是唯一选择，如果计划失败，自己去把魔法药交给帝国与王国也同样能达成目的，他们很乐意看到教会在信徒中动摇的景象。

不过到那时，意图发动政变，抢走尤利乌斯地位的伊芙琳就将成为众矢之的吧。

伊丝摇了摇头。

「不对，伊芙琳会不会同意与我合作都是问题。」

思考陷入僵局，伊丝不禁生出退缩念头——或许直接向伊芙琳摊牌，说自己就是那个抢走项链，并且可以提供给她魔法药的人才是最佳方案，虽然伊芙琳可能会以损失了项链为由，大大敲诈自己一笔魔法药，但过程里省了很多麻烦，伊芙琳继续当她看不见未来的下任教皇，而自己则可以和伙伴们重新启程，中途没有任何冒险。

除了不甘。

就像游戏打到最后一关时逃避了boss挑战，承认自己失败了一样，哪怕这只是伊丝内心的假想敌，她也很难轻巧的吹着口哨说「没什么」。

「而且还有『那个』。」

全知地图已经告诉自己很多东西，教会正在做什么，他们又打算做什么，站在『人』的角度上，伊丝无法认同教会的做法。

到底是参与赌局还是装作没看见，胸口仿佛被一团浓云遮盖，压抑与沉闷的感觉令伊丝感到呼吸困难，像是要把肺部充满般，伊丝深吸了口气，重新看向天花板。

「……先睡一觉吧。」

闭上了双眼。

◇

醒来时已是日暮时分，太阳即将沉下山头，夕阳在墙上拉出长长影子，窗外的喧嚣声反而加强了房间里的冷清氛围。

睁开双眼，伊丝坐起身，从仓库里拿出水壶打湿双手，拍了拍脸，精神顿时清醒许多，接着瞥了一眼全知地图。

「只睡了不到两小时么。」

居然还剩下一个多小时才吃饭，时间变得更加难熬起来。

这世界没有网络实在太不方便了。

「嘛，要是继续睡下去，难熬的就是晚上了。」

自己可不想半夜翻来覆去睡不着。

注意到全知地图上有让人熟悉的光点——伊芙琳就在附近，原本无聊中的伊丝突然来了兴趣，当然，让伊丝感兴趣的不是伊芙琳本人，而是她正在做的事情，全知地图上，夏露·尤弥尔正被六个光点围在中间，乍一看仿佛伊芙琳又遭遇了堕魔者埋伏，但围着伊芙琳的人等级统统不超过五级，只是一般喽喽的程度。

「去看看热闹打发时间吧。」

理了理乱掉的蓝色魔法袍与银色双马尾，伊丝露出仿佛发现了猎物的笑容，双手撑在窗框上，翻出旅馆，很快来到伊芙琳所在的小巷。

六名体型各异的大汉全部脱光衣服，大冬天里只剩下一条内裤，仿佛不知道疼痛为何物般，趴在地上，头咚咚的与地面接触，手持两柄神杖的伊芙琳则站在他们面前，狭长的绿色双眼里只有满意神色，从高处俯视跪地求饶的男人们。

看来自己来晚了一步，好戏已经收场，伊芙琳把找她麻烦的人收拾掉了。

虽然这些地痞流氓也有错，但自己没有伊芙琳那样观赏男人痛哭流涕的兴趣，伊丝装作路过的走出拐角，向伊芙琳招了招手。

「呦，伊芙琳，你怎么在这里？」

伊丝的出现显然破坏了伊芙琳的兴致，后者撇了撇嘴，以使唤奴隶的语气让男人们快滚后，缓步来到伊丝面前，将一柄上方有着小熊雕塑的神杖递给伊丝。

由于伊芙琳已经站在成年女性的门槛上，比伊丝高出半个头，伊丝要稍微仰起头才能看清伊芙琳的脸。

「喏，我来把东西还给伊丝，昨天多亏了你，不然我要么成为那群堕魔者用来威胁教会的筹码，要么横死在大街上，」像是十分不甘般，伊芙琳把脸瞥向一边，「我欠了你一个人情。」

第四十章 化为野兽的堕魔者

迅速冲出酒馆，伊芙琳头也没回的直奔街道而去，但惨叫声已经停止，找不到目标的伊芙琳啐了口唾沫，随便抓过附近一个男人。

「刚才的声音在哪个方向！」

被伊芙琳的气势震慑，男人颤抖着手，指向一个巷口，结结巴巴的说。

「左、左边。」

伊芙琳立即顺着男人所指看去，泛着灰色的深巷中没有任何可疑东西，仿佛犯人已经逃走。

「嘁。」

放开男人，伊芙琳一头钻进深巷，后一步出来的伊丝与卡米拉也连忙跟上，出于可能会有血腥场景的考虑，伊丝命令玛丽好好待在房间，最好寸步不离的跟着依蒂丝。

在没有分叉路的情况下，伊芙琳很快找到发出惨叫的地方。

位于旅店后街，距离旅店至少有一百公尺。

相当凄惨的景象。

大概是尸体的东西躺在地上，四周墙壁以及周围水坑中到处是血液，脏器残片黏在墙壁上，浓郁到令人反胃的血腥味充斥鼻腔，伊丝不禁庆幸，还好自己没有带玛丽过来。

如果一直盯着全知地图，或许就能避免惨案发生，伊丝的心微微沉下，虽然她知道这是不可能的事情，就连不用睡眠的机器都需要休息时间，更何况她是一个必须睡觉的人类，但即便如此，刚才的想法还是会偶然闪过脑海。

倘若自己有警察身份的话，肯定会为每天发生的案件自责到无法抬起头吧，在脑海里开了一个不合时宜的玩笑，像是要把胸中的浊气全部吐出来那样，伊丝长长呼了口气，上前一步，拍了拍伊芙琳肩膀，后者的表情异常狰狞，让人想到仿佛随时会暴起杀人的野兽。

「还好吧？」

当伊丝接触到伊芙琳肩膀的瞬间，伊丝明显感觉到伊芙琳投来杀意，只不过当伊芙琳大脑理解到伊丝不是敌人后，伊芙琳身上的凶恶氛围又逐渐消散。

伊芙琳大概是联想到儿时的自己吧，因为父亲好心窝藏堕魔者，结果一家人的未来全部被堕魔者毁掉，当这样的事情再次发生在眼前，伊芙琳自然不会置之不理。

伊芙琳摇了摇头，银色的双马尾跟着微微摆动。

「……呼，这种惨状，已经不是普通的杀人了。」

就像群狼啃食过的猎物，又像被巨大手臂贯穿腹部，用力抓握，活生生扯出其中血肉一样，曾经是女人的存在如今只剩下一具破破烂烂的尸体，暴露在空气的森白肋骨以及还散发着温热的内脏，看见如此景象的人一生都不会将其淡出脑海。

难闻的血腥味让卡米拉捂着鼻子，连连皱眉。

「野兽？狼人可以做出现在的效果，他们喜欢吞吃内脏。」

「不可能，守城士兵可能忽略堕魔者，但绝对不会放任狼人进入城市，而且玛丽提到了堕魔者——」话说了一半，伊芙琳将天罚之杖横举在身前，「恐怕是已经暴走的堕魔者，这种事情并不少见，那个堕魔者应该还没有跑出太远，□□□——『隼之眼』。」

伴随伊芙琳咏唱结束，一层难以察觉的透明波纹顺着天罚之杖向四周扩散，当水波一样的透明纹路触碰到墙壁时，波会顺着来时的路返回，将信息反馈到伊芙琳身上。

原理和雷达类似吧。

不过只能在周围没有多少人的时候使用。

察觉到伊芙琳闭上眼睛开始使用探查魔法，不怎么和伊芙琳对付的卡米拉屏住呼吸，警惕起周围。

而紧跟在这之后的，慢了几拍，闻声赶来的一队——五名圣骑士也钻进小巷，当他们看到伊芙琳身前的尸体时，所有人脸色都变差许多。

伊丝向圣骑士们比出噤声手势。

「伊芙琳在寻找堕魔者，不要发出声音。」

「我、我们知道了……」

只是，就在领头圣骑士话音落下的一刻，站在队伍最后的圣骑士终于忍受不了血腥场景，呕吐出来。

「呕——」

一名圣骑士不好意思的解释。

「我们这里很多都是刚刚成为圣骑士的年轻人，所以……」

「上面！」

强行打断圣骑士的话，伊芙琳猛地睁开双眼，视线直指小巷上方，也正是在这时候，一道黑影笼罩在圣骑士们的头顶。

是堕魔者。

正如伊芙琳说的那样，从屋顶跳下的是一名暗红色纹路蔓延到额头，已经陷入暴走的堕魔者男性。男人面目狰狞，满是鲜血的森白牙齿暴露在外，如同野兽般从空中扑向那名正在呕吐的圣骑士。

「快闪开！」

「□□□——『冰枪术』。」

趁圣骑士们慌忙散开的时候，早已进入警惕状态的卡米拉结束咏唱，一公尺长的青色冰枪顷刻飞向扑下来的堕魔者，如果不闪避的话，这一枪将直接带走堕魔者的头颅，只不过，暴走以后的堕魔者虽然失去理性，但对危险感知却变的更加敏锐。

男人嘴中发出不明所以的怪声，冰枪在触碰到他之前，便自行调转方向，射向朝空无一物的墙壁。

啪。

眨眼化为齑粉。

「小心，他的能力是偏转远程攻击，之前埋伏我的人里面就有他，尽量用近战！」

「「是！」」

尽管没上过正式战场，但圣骑士也不是没经过战斗训练的新手，在听到伊芙琳的指挥后，纷纷拔出长剑，分为两拨，将落到地上的堕魔者围在其中。

伊丝不禁抬头看了眼小巷两侧的屋顶——至少有十公尺高，普通人从这个高度跳下来，不摔死也肯定会骨折，但四足着地的堕魔者就像野猫一样，连落地的声音都很小，警惕而富有攻击性的左右扫视着堕魔者。

「攻击！」

「嘎嘎！」

已经失去语言能力了么……

这是伊丝第一次见到完全失控的堕魔者，她将卡米拉保护在身后，任由事态自行发展。

数把长剑一同向中间被围住的堕魔者斩去，但堕魔者就像全身都长了眼睛那样，借助矮小的体型优势，在刀刃间辗转腾挪，险而又险的避开长剑，接着趁圣骑士们收力的时刻，朝之前那名因为呕吐而没多少力气的圣骑士扑去，动作中已经看不到人类的影子，完全变成了野兽。

「咕啊！」

被扑倒的男人发出惊呼，像是十分享受男人的惊慌般，堕魔者咧开嘴，露出残忍笑容，接着抬起右手——五指扭曲变形，指甲也变得长而细，和动物爪子没有区别——猛地朝男人脖颈戳去。

「救、救我！」

「去死吧！」

站在旁边的一名圣骑士大喊着朝堕魔者，现在应该称呼为野兽，大喊着向野兽腰部挥剑，刚猛的力道仿佛要将野兽拦腰斩断，但提前察知到危机的野兽立即放开圣骑士，四肢起跳，把周围墙壁当做支点，在空中灵巧转折，大张着嘴抱向朝他挥剑的骑士，仿佛接触到骑士以后便会咬断骑士脖子。

准备好魔法的伊芙琳早已等候多时。

「□□——『神圣镇压』。」

第四十一章 再次出现的怪物

肉眼可见的浓郁金色从天而降，如同一把巨锤落下般，粗大到让两边墙壁都硬生生破开的魔法锤重重砸在圣骑士以及野兽身上，但受到效果的仅仅只有野兽，圣骑士们只是稍微佝偻着肩膀，并没有被砸成肉饼。

教会能凭借较少土地在帝国与王国间生存，秘诀之一就是魔法不会误伤友方，圣骑士之所以被冠以圣字，就是他们接受过神圣的受洗仪式，今后不会被教会改良过的神圣魔法所伤。

「嘎呜！」

如同受到十倍于之前的重力般，原本扑向圣骑士的野兽猛地砸在地上，全身与地面贴在一起动弹不得，皮肤薄弱处甚至开始渗出血液，发出痛苦呼喊。

「解决它！」

咬着牙齿，伊芙琳催促圣骑士们尽快行动，『神圣镇压』需要施法者持续输出魔力，而这个魔法对现在25级的伊芙琳而言，二十秒就是极限。

「喝啊啊啊啊！！」

不再犹豫，圣骑士们一同朝野兽挥砍，在无法移动的情况下，化为野兽的堕魔者被接连砍中要害，伴随飞溅了圣骑士们一身的血液，叫喊逐渐失去力气，最后在一名圣骑士切断脖子的重击下，闭上双眼。

身为领队的圣骑士大口喘息着，踢了几脚和碎肉没有区别的堕魔者——几名没上过战场的年轻人在面对死亡威胁时下手不知轻重，即使堕魔者已经死去，却还是补上几刀。

「呼、呼……伊芙琳大人，他已经死了。」

「这到底是什么怪物？从来没见过。」

擦了把额头的汗珠，伊芙琳理了理白金色神官服，将濡湿的银色刘海拨到一边，带着天罚之杖缓缓走向烂泥般的堕魔者。

「这个男人是之前埋伏我的堕魔者之一，因为多次躲避追击，所以能力使用过度，陷入暴走，所有暴走的堕魔者都会是这副模样，他们背叛女神大人，把灵魂出卖给恶魔，到最后连人类的外表都不复存在，变为野兽。」

「如果不是伊芙琳大人，这次肯定不能完好的回去啊……」

「没想到堕魔者这么可怕，之前被追捕的时候还像老鼠一样，到处逃窜。」

「好了，不要再磨蹭了，把这次的事情上报给教会，让他们多派人手在城内搜查，漏网之鱼可能不止一个，万一再出现类似事件，会加深居民不安。」

瞥了一眼地上的堕魔者，伊芙琳朝另一边已经是尸体的女人努了努下巴。

「顺带处理一下尸体，调查清楚女人的身份，给她家人一笔抚恤金，堕魔者出现在城内，教会也有一部分责任。」

「是！」

在伊芙琳命令下，圣骑士们分散开来，强忍着充斥鼻腔的血腥味，开始清理血迹。

而就在伊芙琳准备转身与走上来的伊丝汇合时，视野一角突然瞥见一个反射着金属光泽的东西，下意识停下查看，结果发现是堕魔者脖子上挂着的一枚挂坠——教会圣物。

伊芙琳皱起眉，蹲下身，将教会的圣物放在手心，左右翻看。

「不是伪造的么，无聊。」

教会圣物虽不能说是地摊货，但也十分普遍，只需一枚银币便能买到，而且教会圣物不会生锈，一枚可以用到购买者老死。

「但为什么会出现在堕魔者身上……」

总不会是因为堕魔者也有对教会的信仰吧？还是说其实是堕魔者从哪位教徒身上抢到的东西？

食指关节抵着唇瓣，伊芙琳陷入思考，尽管自己见过携带教会圣物的强盗、强^奸犯、甚至杀手，但配戴教会圣物的堕魔者还是头一次，正如教会极端排斥堕魔者那样，堕魔者也极端憎恶教会，拒绝使用与教会有关的一切东西。

「应该是为了瞒过守城士兵，所以才戴在身上的吧。」

就像潜入敌国的卧底需要一个能拿到台面上的身份一样，佩戴教会圣物，可以大大降低其他人对他的怀疑。

只不过，伊芙琳总觉得哪里漏了一拍，就像出门前看到黑猫窜过眼前，又像转角时发现长靴系带散开了一样，异常不祥的感觉。

为了搞清楚原由，伊芙琳不顾堕魔者身上的血液会弄脏手，将趴在地上的堕魔者翻了个身。

什么发现都没有。

然后。

下一秒。

原本已经死去的堕魔者猛然睁开双眼。

「呃呃呃呃呃呃！！！」

比起起死回生，男人更像被什么东西占据了身体，眼珠不可遏制的向上翻起，已经失去形状的身体不断痉挛着，身上的堕魔者纹路如同活过来了般鼓动起来，皮肤顺着纹路迸裂，本已停止流出的血液重新淌出，四肢以不可思议的角度扭曲，尸体在一阵骨骼不停被折断的咔嚓声中，逐渐变为软体动物般的、彻底失去支撑的肉块，接着双腿上翘，与同样抬起的头部接合在一起，肌肉崩塌融合，变成伊芙琳曾经见过的东西。

几天前在郊外遇见过的肉球。

早已被怪异景象吓退，双手紧紧握着天罚之杖的伊芙琳屏住呼吸，尽管自己已经见过一次，但还是有生理上的畏惧与恶心，更不用提这次自己距离肉球比上次近得多，冲击性自然也更加强烈。

「伊芙琳大人，这是什么？！」

「怪物……」

「呜……」

不适感令圣骑士们纷纷后退一步。

意识到不能在这里退缩，伊芙琳深吸了口气，在天罚之杖上凝聚魔力，以凌冽声音令众人回过神。

「不要发呆，趁它还没有动作之前解决它！」

「是！」

但伊芙琳的话晚了一步。

不论圣骑士们再怎么用力挥砍，肉球都没有要死亡的迹象，相反，哪怕肉球在不断流血，身体也依旧持续膨大起来，当膨胀到一定程度后，整个肉球如同心脏般一下又一下收缩，暗红色表皮很快因急速膨大而变成通透的粉红色，在照进深巷的阳光映照下，一行人甚至能透过皮肤，看到其中孕育的数个如同六七岁小孩般的幼体。

「可恶，快点，再快点啊啊啊！」

「去死吧！」

圣骑士们的挥砍并不是无法砍进怪物身体，而是砍下去也无法阻止怪物生长，倘若要伊丝形容的话，就像面对一个有着无限生命值，防御力却为0的生物，虽然可以消减怪物的HP，但却无法真正威胁到对方。

而在刚才的这段时间里，怪物的等级已经翻了一倍，到接近四十级的程度。

还是自己出面解决吧。

但伊芙琳早伊丝一步行动——向肉球掷出魔法水晶，肆虐的火焰瞬间将其吞没。

（26/30）

第四十四章 无法踏足之地与不怀好意的佩佩

再次进入黑夜，刚从浴池中走出来的伊芙琳穿戴好衣服，顺着被灯火渲染成金色的明亮走廊，来到一处尽头伫立着宏伟石门的大厅，门的大小丝毫不逊色于城门，而与城门不同的是，位于神殿内部的大门上刻有如同史诗绘卷般的浮雕，给人一种比起实用性，更注重装饰性的印象。

但神殿的绝大多数人都知道，这里是通往教会地下，真正的圣域的入口，只有得到认可的圣骑士与修女才能进入，否则一律视为入侵者。

如果伊丝看到这扇门，内心一定会生出即将踏入地狱的感觉。

当然，伊丝不在这里，也从来没见过这扇门——因为一直都用传送魔法直接抵达——所以也不会有这样的吐槽，习惯了的伊芙琳无视大门周围的几名圣骑士，踏入地下空间。

这里才是教会成员休息的地方。

远离圣骑士们后，伊芙琳面无表情的脸上终于浮现些许思索，修长的眉毛皱在一起，连路过修女对她的行礼都没注意到。

「那些东西到底是什么……」

『那些东西』自然是指白天的肉球以及肉球孕育出的人型魔物，伊芙琳从未在任何魔物图鉴上见过它们。

起初在郊外对面强盗首领变成的肉球时，伊芙琳并没有放在心上，人类对大陆的探索只是冰山一角，未知魔物比已经知晓的魔物多的多，不知道也在情理之中，比这些魔物更加邪恶的生物也不是没有。

真正令伊芙琳奇怪的是它们的来源，伊芙琳可以肯定，白天陷入暴走的那名堕魔者已经在圣骑士的砍杀中死去，生者无法在身体变成碎块的情况下存活，即便用复活术也无济于事，但那时候的堕魔者确确实实动了起来，哪怕看上去像被什么东西侵占了身体，也一样有从死到生的变化。

那到底是什么东西？一种寄生在人类身上，等宿主死亡后再占据身体的生物吗？如果是这样，逻辑根本无法自洽，当时强盗首领是在活着的时候被硬生生扭曲成肉球。

「找到相同点么……」

非要让伊芙琳寻找他们二人可疑的共同点，那就只有同为堕魔者这一条，但仅仅只是身为堕魔者，根本不足以让他们变成非人类的怪物，更不用提孵化出让人反胃的魔物，哪怕陷入暴走，堕魔者也只会失去神志，伊芙琳已经杀死过很多堕魔者，非常清楚他们最终会变成什么模样。

「完全没有头绪啊，说起来，之前明明报告给了尤利乌斯，但尤利乌斯却没放在心上。」

真想让尤利乌斯近距离观看怪物的变化过程，那样一来，这位老不死就会重视起来了，拜此所赐，自己一整天都没怎么吃饭，鼻腔里充斥着化不开的血腥味。

或许白天该命令圣殿骑士，让他们把魔物尸体带到尤利乌斯面前，可惜自己一心想回来洗澡。

走过一处转角，伊芙琳抬起头。

走廊在逐渐变窄，装饰物也比之前少了许多，自己已经走到地下二层。

教会的地下部分一共分为五层，从靠近地面的一层到最深处的五层，一层与二层分别是生活区与居住区，而从第三层开始，便只有教会的核心成员，职位在神官长以上的人才能踏入，第三层里存放着重要的藏书与魔法典籍，至于第四层，整个教会里，能踏入的人不超过十个，能进入者只有身为当代教皇的尤利乌斯、身为下任教皇的伊芙琳以及教会内的各个红衣主教，那里除了教会千年来攒积的魔法物品外，还有从神之遗迹里挖掘到的各类圣物。

而最后一层的第五层，伊芙琳只去过一次，但那次伊芙琳还没有走到便折返回去。与其他层只需走一两分钟便可抵达不同，第四层与第五层间有着极长的缓冲带，伊芙琳走了很久都没有看见尽头。

那里的走廊——准确说是通道——尽管十分宽敞，中途没有岔路或者弯道，打扫的也非常干净，但由于光线昏暗，通风条件差等原因，踏入其中的伊芙琳有种深陷地下洞窟之感，尤其是看不见尽头的远方，如果长期呆在这种环境，肯定会让人发疯。

不过，倘若只是如此，好奇心一定会驱使伊芙琳继续深入，可是当伊芙琳走到某个位置时，她有一种被无数双眼睛监视起来的感觉，她用光魔法点亮通道，试图驱散内心的不适感，结果什么作用也没有，监视感依旧存在，并且伴随她的深入，监视感逐渐变强，遍布全身的不适令她不寒而栗，她开始心生退却，在强忍着继续向下走了一段仿佛没有尽头的道路后，终于忍受不了不安与呕吐感，以尽量不会丢脸的速度慌忙离开。

从那以后，伊芙琳便再也没有深入第五层一探究竟的想法，并且因为害怕被人知道，也从未对尤利乌斯提起——身为下任教皇却在没有魔物威胁的情况下逃跑，太丢人了。

回想起这段过去，羞耻感令她不爽的咋舌。

「要是能忘掉就好了。」

摇了摇头，将脑海里的耻辱过去甩开，伊芙琳从神官服口袋里拿出一枚挂坠，这枚挂坠是上午她从堕魔者身上取下的东西，由于堕魔者在她面前变成了怪物，所以她当时没来得及多想，便把手中的物品放进口袋。

「倒是提醒了我……」

脑海里浮现卡米拉的话。

为什么堕魔者总是能伏击到自己？或者说，为什么堕魔者总是能安全潜入城内？自己一次又一次的在圣城里遭到堕魔者埋伏，即便堕魔者们的能力千奇百怪，潜入城市的方法也有很多种，负责守卫城市的人也早该想出对策补救，哪怕是亡羊补牢般低效的方式，经过这么多次失败，他们也该把堕魔者拦在城外了才对。

再加上堕魔者佩戴的教会圣物，一股很久都没有出现过的想法闪过伊芙琳脑海。

去第五层看看。

由于今天一下午都在教会，自己已经把该做的事情提前做完，现在时间还很早，距离睡眠时间还有一个小时。

将天罚之杖从左手交换到惯用的右手，伊芙琳没有在二层停下，穿过第三层与第四层，径直来到第五层门前——面前是一个比城门小上一圈，却依旧巨大的青铜大门，大门上反常的没有丝毫装饰，让人想到哪位国王的陵墓。

守卫在门前的并非人类，而是两尊士兵外貌的石造雕像，如果自己没记错的话，上次来时这里并没有护卫。

应该是这几年从神之遗迹里发掘的产物吧，在守卫宝库的事情上，雕像确实比人类好用，不需要吃喝与休息，也没有个人感情，只会按照命令行动。

将天罚之杖在雕像前晃了晃，向它们展示自己的身份后，伊芙琳迈开脚步，准备踏入门内。

然而，原本一动不动的石像立突然有了动作——各自伸出手中长枪，交叉成十字，阻挡在伊芙琳面前。

伊芙琳皱起眉。

「我是伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露，尤弥尔教会的下任教皇，让开！」

没有回应，傀儡石像就像没听见那样保持沉默。

尽管自己手中灭有实权，但身为教会的下任教皇，整个教会的里没有自己不能踏足的地方，被仆役阻拦的感觉令伊芙琳心生怒意。

「没听见吗？我是教会的下任教皇，再不闪开，我将动用武力。」

依旧没有回答。

伊芙琳开始在神杖上凝聚魔力，不过傀儡石像仿佛没感觉到威胁那样，还是保持一动不动的样子。

内心升起怀疑与好奇。

普通来说，傀儡石像只会执行主人下达的命令，除此之外，对于任何非攻击性行为都不会有动作，换言之，如果做出意图攻击它们的行动，它们就会将对方视为敌人，可是伊芙琳没有从这些傀儡石像身上看到任何要攻击自己的准备，常理来讲，察觉到自己神杖上凝聚的魔力，这群傀儡石像应该开始攻击自己这个没有被它们辨识出的下任教皇才对。

将内心的疑虑甩到一边，伊芙琳索性将魔法释放出来。

「『审判之光』。」

在天罚之杖上凝聚出光刃，用力劈砍在石像身上。

铿。

没能砍在石像上。

距离石像表面一寸的位置生出一层类似结晶体的东西，将光刃的挥击阻拦在外。

已经察觉到我会攻击它们，却不反过来攻击我吗？

伊芙琳有了不好联想。

倘若是低级傀儡，伊芙琳不会想太多，但遗迹里挖出的傀儡石像全部为稍微有一些智慧，拥有自卫术式的傀儡石像，不可能在察觉到敌意后还不反击，能解释的答案只有一种。

它们的主人对它们下达过特殊命令。

如果不是『不得攻击任何人』这样明显与职位不符的命令，就只有『不要理会伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露，只要不放她进去即可』，换言之，这两只傀儡石像很可能知道自己的身份，只是故意不放自己进去。

当然，这个对象可能不止自己一人，其他红衣主教或许也不能踏足。

刚才的光刃是自己攻击性魔法中位列中上游的一个，既然近距离全力挥击都无法伤害两个石像傀儡，换成最强的魔法也一样无济于事，更不用提自己的最强魔法声势浩大，会弄出很大动静，甚至烧穿第四层的天花板，既然尤利乌斯不想让自己看见里面的东西，那自己就非得看看不可，提前惊动他不是什么好主意。

至于为什么肯定下令的人是尤利乌斯，整个教会里，敢直接拒绝自己的人只有尤利乌斯，即便是喜欢说三道四，性格古板的红衣主教，也只敢在教条撑腰的情况下给予自己压力。

冷哼一声，伊芙琳挥了挥神杖，收回其上凝聚的魔力，姣好的脸上混杂了愠怒、猜忌、好奇以及些微恐惧，直觉告诉她，一旦进入，自己就无法回头，因此不论如何也不能让尤利乌斯知晓自己来过。

她后退两步。

「呵呵……老不死隐藏的秘密么。」

强撑着不让不安与紧张显露在脸上，伊芙琳的心跳逐渐加速，汗珠开始渗出脊背。

绝对要再来一次。

不是走正门，而是通过其他方式。

暗自下定决心，伊芙琳以生怕被人看到的速度，头也不回的离开。

◇

阳光终于从米特斯拜亚城消失，冬季特有的灰色浓雾笼罩在城市上空。

明明已经正午，天色却宛如下午四点。

格外安静的房间内，依蒂丝与伊芙琳坐在桌前，在旅店内陈旧木头的气味掩盖下，魔法药的交易开始了。

戴着银色面具，轻拍着纯种翅膀的依蒂丝将两瓶淡黄色魔法药摆在桌上，语气里没有冷淡，反而饶有兴致。

「教会的下任教皇大人也想要这个么？」

察觉到依蒂丝口中的戏谑，伊芙琳以不输给依蒂丝的口吻回应。

「难怪拖到现在才有时间见面，原来本体是吸血鬼，在教会里躲躲藏藏，肯定很辛苦吧？」

喂喂……别挑拨佩佩的痛处啊。

佩佩这几天正因为不能随便离开旅店而烦躁，如果不是自己每天都花时间陪佩佩，后者肯定早就自己在城里寻找有趣的东西，而拜经常看见佩佩与蕾菲娜之间的暧昧行为所赐，自己最近总是想入非非，思考方式也变得奇怪了起来，有时候自己甚至觉得，这是佩佩的计谋之一，试图让自己主动投怀送抱，把自己骗到床上。

忍不住瞥了眼依蒂丝诱人的雪白后颈，站在依蒂丝身后的伊丝连忙咳嗽。

「咳咳，我已经我事先对二位解释过各自的目的，伊芙琳需要魔法药，而薇尔需要纯洁少女的血液，双方各取所需，需要商谈的内容只有数量。」

尽管不知道伊芙琳要用魔法药做什么，但耐不住她天天催促，伊丝最终还是决定把魔法药交给伊芙琳，只是打算一辈子都不告诉伊芙琳，魔法药究竟是用什么原料制作而成。

漫步尽心的，依蒂丝以食指敲了敲小瓶上的木塞。

「一桶血液交换一瓶，我最多只能提供两瓶。」

「一桶？」伊芙琳深绿色的眼眸眯在一起，「这比搬来一桶白金币还不可能，换成金币我倒是可以答应。」

一枚白金币等于一百枚金币。

挑起白色的修长眉毛，依蒂丝撇起一边嘴角。

「你觉得我会缺钱吗？以你下任教皇的地位，随便找个借口把人抓起来，然后取血不就好了。」

「正因为是下任教皇，所以才没有那么容易，血液是禁忌的东西，我可以把有罪之人抓起来杀掉，但不能取血，否则会招来怀疑。」

「那就秘密的去做。」

「你觉得纯洁的少女可能成为有罪之人吗？一桶的份量太过分了！」

即便把十个人榨干，血液也不可能装满一个盛酒的木桶。

如果不是伊丝在其中做中介，伊芙琳现在早已甩手而去，对方明显是在找自己麻烦，自己需要魔法药没错，但依蒂丝开出的条件根本不现实，简直是在找自己麻烦，让自己难堪。

「是么？」依蒂丝装作无知的歪了歪头，伊丝和她谈好的事情是把魔法药交给伊芙琳，代价之类的东西无所谓，现在之所以刁难伊芙琳，就像伊芙琳想的那样，只是为了拿伊芙琳取乐，「那就半桶。」

「二十小瓶血液换一瓶魔法药，外加你需要的一切炼金素材，这是我能承受的极限，再有加码免谈。」

尽管知道直接开出底线，很容易在讨价还价中吃亏，但伊芙琳从心底厌恶依蒂丝，不想与依蒂丝多浪费时间。

「二十瓶？你也太小看魔法药了，要搞清楚，需要你血液的人只有我一个，而我的魔法药有无数人追捧——三十瓶。」

面对依蒂丝的买不讲理，伊芙琳脸上浮现怒意，双手撑在桌上，直接起身离开。

察觉到伊芙琳的坚决，依蒂丝用一副无所谓的表情单手撑着头，等到伊芙琳即将打开门离开时，才不紧不慢的改口。

「如果你不能接受实物上的交换，我想我们间可以换一种方式交易。」

像是在舔舐伊芙琳的身体般，依蒂丝湛蓝色的眼眸中闪过戏弄与嗜虐色彩，粉红色的舌尖舔了舔嘴角。

「不知道被神选中的下任教皇，脱掉那身神官服后会露出怎样的表情。」

（27/30）

第四十八章 尖锐哨声

为什么突然问这个？

提到传送魔法的时候，伊丝差点以为伊芙琳看穿了自己会传送魔法的事实，毕竟之前带安德烈亚去教会，然后又把安德烈亚带出米特斯拜亚的过程十分诡异，伊芙琳很有可能借此联想到传送魔法。

「伊芙琳想用传送魔法逃走吗？」

「嘘，你想害死我吗，小声一点。」纤细食指在唇边比划出噤声手势，伊芙琳皱起眉，「只有傻子才想用着传送魔法离开尤弥尔领，以我的魔力，一次最多传送十公尺就不错。我是为了别的事情。」

「别的事情？」如果伊芙琳想告诉自己，早就已经说出来了吧，没有打探的想法，伊丝直接摇了摇头，「不知道，如果我知道的话，一定告诉伊芙琳。」

自己固然会传送魔法，但这不代表自己可以把魔法教给别人，如果自己的魔法可以传授，现在卡米拉和玛丽她们已经是会被各国军队争抢着拉拢的人才了。

一副果然如此的模样，没抱多大希望的伊芙琳遗憾的摇了摇头。

「果然么，传送魔法和在地下穿梭的魔法不是那么容易得到的东西，如果能去第五层看看……」

第五层？

捕捉到让人在意的字眼，伊丝眨了眨眼，自己或许该经常注意伊芙琳的动向了。

正在此时，一队铠甲上刻有蓝色印花的圣骑士停在伊芙琳身边，整齐弯下腰，朝伊芙琳行礼。

「伊芙琳大人。」

「嗯。」伊芙琳收起脸上的思索神色，对圣骑士们微微颔首，「调查的怎么样了？」

「目标还在搜索中，不过我们找到了两名在城内逃窜的堕魔者。」

一边说着，圣骑士一边朝后方招手，一名被铁链绑住的堕魔者在两名圣骑士押送下来到伊芙琳面前，除此以外，伊丝还注意到队伍中的一名圣骑士腹部沾满血迹，需要靠同伴搀扶才能行走。

嫌恶的瞥了眼堕魔者，伊芙琳视线转向圣骑士。

「不要放松警惕，圣城里可能还有漏网之鱼，一定要挨家挨户的搜索。」

「是。」

再次对伊芙琳行了一礼，为首的圣骑士准备带部下离开，伊丝叫住他们。

「等等，这个人的伤还没治好吗？」

『这个人』当然是指受伤的圣骑士，男人的黑色短发已经被汗液濡湿，脸上满是痛苦之色。

圣骑士队长惭愧的低下头。

「是的……在分散搜捕怪物的过程里，安比尔他被突然冲出来的堕魔者刺伤，我们是审判骑士，没有学习过治愈魔法，所以只能带回神殿治疗，该死的。」

像是要发泄愤怒般，圣骑士狠狠剜了一眼堕魔者，如果不是面前站着伊芙琳的话，他肯定已经一拳打上去了吧，伊丝有这种预感，事实上被铁链绑着的堕魔者浑身是伤，显然已经挨了一遍打。

「先别动，」越过其他圣骑士，伊丝直接来到仰着头，满脸痛苦的圣骑士面前，这名圣骑士腹部插着一柄短刃，血液正顺着铠甲淌下，「从铠甲缝隙处**去的么……」

正常情况下应该先将铠甲卸掉，把刀**，然后再进行治疗，但在卸下铠甲以及把刀**的过程里会给圣骑士带来极大痛苦，伊丝从仓库里拿出小熊神杖，假装成咏唱咒文的样子，把手贴在圣骑士伤口上。

「『神圣滋养』。」

金色光雾顺着伊丝手指涌入圣骑士伤口，仿佛时光倒流了那样，伤口上的粉红色肉芽飞速蠕动，插在腹部的短刃也一点一点的自行后退，最后伴随吭噔的声音，掉在地面。

狰狞的伤口恢复如初。

站起身，将掉在地上的短刃交给圣骑士，伊丝擦了擦手。

「嗯，这样就没事了。」

「这……请问这位小姐是？」

「我叫伊丝，伊芙琳的朋友。」

把伊芙琳当成挡箭牌，伊丝手肘戳了戳旁边的伊芙琳。

即便如此，圣骑士也还是面露迟疑。

「这种治愈魔法，我从来都没见过……简直像传说中教皇大人的圣术……」

「队长，现在不是说这些的时候吧。」

一名圣骑士拍了拍队长的肩膀，队长连忙恢复正色，右拳重重击打在胸口，相当正式的对伊丝行了一个骑士礼。

「十分感谢阁下的帮助，我们不会忘记您的恩情。」

「只是小事而已啦，去感谢伊芙琳吧。」

「伊芙琳大人——」

没有让圣骑士说完，伊芙琳语气异常格外严肃。

「你们之后要把堕魔者带到哪？」

「按照规定，伏击教会成员的堕魔者当关押三天后处死。」

「关押到哪里？」

「东区神殿的地下三层。」

「先不把这个堕魔者带到东区，把他交给中央神殿的人，然后让那里的圣骑士把堕魔者带到侧殿，我有事要问这个堕魔者，以下任教皇伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露的名义。」

「是。」

没有多嘴，审判骑士的队长点了点头，虽然中间出现了全队人都向伊丝投去感激神色的插曲，但他们还是很快与伊丝和伊芙琳分别。

「伊芙琳要问那个堕魔者什么？」

「只是一些无关紧要的事情罢，伊丝无须在意。」

伊芙琳脸上写满了不要再深究几个字，伊丝也没有不识趣的询问，换了个话题。

如果是现在的话，应该可以说了吧。

装作不在意的，伊丝跟上走在前面的伊芙琳。

「……之前一直想说，伊芙琳对堕魔者的看法是不是太偏激了？就像人类里也不都是好人一样，不是所有堕魔者都是坏人。」

「大概如此，但我不会放过我眼前的堕魔者。」

「那如果我或者玛丽是堕魔者，伊芙琳会抓走我们吗？」

「啧。」伊芙琳皱起眉，不耐的咋舌，「你想说什么？故意出题刁难我吗？」

「不……我只是一个比喻，如果伊芙琳见到堕魔者就杀死的话，和那些邪恶的堕魔者不是同一类人了吗？和堕魔者战斗太久，自己也会成为堕魔者哦？」

「如果我是堕魔者，我会为肮脏的自己羞愧至死。」

伊芙琳眼睛微微眯起，看上去有些生气。

「是么……」

这个话题今天就此打住。

伊丝没有再出声，沉默着和伊芙琳走向贫民窟。

——！！！

突然，不远处传来尖锐哨声，凄厉急促的声音让人全身发毛。

如同被碰到尾巴的猫般，伊芙琳绷紧全身，停下脚步，表情异常严肃。

「什么声音？」

「这是教会约定的呼救暗号，他们遭遇了！圣骑士，还有怪物，快过去！」

（29/30）

------------

*安德烈亚的人设图已经出来啦～就在人设卷的最后一章，顺带问一下现在的这个画师和原来的画师比起来，哪个更好一些，作为参考_（：з」∠）_，（万一以后众筹一下安酱的涩图呢）。

第五十一章 冷静思考

有了被抓捕的例子，人群很快失去锐气，圣骑士过于果断的表现令他们不敢再有所不满，而借用刚才的余威，圣骑士们得以通过语言和肢体动作迅速驱散人群，伊芙琳的危机也被就此解开。

出于安全起见，伊芙琳被圣骑士们的护送到神殿，在简短交代了几句话后，神殿正厅内只剩下伊芙琳一人。

「啧。」

为刚才的憋屈而咋舌，伊芙琳紧紧握着手中的天罚之杖，像是要怒骂般，鲜红的唇瓣微微张开，但又仿佛想起了什么，缓缓合上，只剩下深绿眼眸中闪烁着怒火——对自己的无力感到耻辱。

如果旁边有桌子的话，伊芙琳现在已经重重砸在桌上了吧，任谁都能看出如此氛围。

不断深呼吸，直到胸口被什么东西堵住的感觉逐渐消散，伊芙琳才终于冷静下来，左手扶住额头，如同用脑过度的人那样，拇指与中指轻轻按压太阳穴。

「呼……待在这里只是浪费时间，不拿出实绩，只会越来越被动，事到如今，想悄悄离开米特斯拜亚已经不现实了。」

自己可以瞒过士兵的眼睛，但无法在整座城市的人的监督下逃离，现在的自己等同于信徒眼中的救赎，不论走到哪里，都会被他们盯上，倘若做些鬼鬼祟祟的动作，肯定会在第一时间被怀疑。

「插翅难逃么……」

嘴中泛起苦涩，伊芙琳嘴角难看的弯起。

「从密道出去吧。」

外出行动可能有风险，但待在神殿里一定是等死，与其慢性死亡，不如争取机会，聚集在门外的信徒只是米特斯拜亚的一部分居民，并非所有，而且有了刚才圣骑士们的警告，暂时没有人敢对自己动手动脚，不会出现自己刚走出神殿，就被人围堵起来的情况，现状实际上比看上去好很多。

……

顺着地下密道，伊芙琳很快来到街区。

街上依旧热闹非凡，除了不时看到的几名双手合十，面朝尤弥尔之塔祈祷的人以外，一切都让人安心，仿佛没有发生过信徒堵在神殿门口的事件。

伊芙琳拍了拍银色前发，让留海挡住脸，微微低下头，以免其他人认出自己，尽管华丽的白金色神官裙以及手中的天罚之杖早已暴露了她的身份，但低头的动作却能带给她心理上的安慰，好像这样就不会被人认出一样。

先去找伊丝，然后根据这几天总结出来的线索，尝试制作诱饵吧。

心中想着这样的事情，伊芙琳按照记忆中的路线前进，只不过，她还没走出几步，便突然被人拍了一下肩膀。

是想接受净化的信徒。

糟糕了。

虽然隔着衣服，但只要服装不是太厚，神之力便能起到效果，对方很可能已经发现，他没有被消除内心的负面情绪。

必须在他大声呼喊之前阻止他。

瞬间散发出危险氛围，伊芙琳转过身的同时，把天罚之杖当做长枪，挥向站在身后的人，然而，神杖反馈回来的触感既没有打在肉体上的感觉，也不是落空以后敲在地上的阵痛，而是被人抓住，或者说，被握住了。

下意识的，伊芙琳抬起视线。

悬着的突然放下，绷紧的全身也逐渐缓和下来。

「你这家伙……总喜欢从背后吓人，如果我手里的是剑或者其他锐器，刚才就不是开玩笑了。」

「欸。」伊丝不自然的卷起发梢，「我只是看伊芙琳心事重重的样子，所以过来打招呼。如果伊芙琳手里的武器不是天罚之杖的话，就不会一言不发的直接打过来了吧。」

劫后余生的感觉令伊芙琳不愿意在这个话题上停留太久，她收回天罚之杖，相当友好的拍了拍伊丝肩膀，在经历了上午差点要命的事情后，现在看到伊丝，伊芙琳只觉得格外亲切，如同在外流浪多年的人突然回到自己故乡一样。

「这些事情先放到一边，伊丝怎么在这里？简直知道我会出现在这一样。」

「偶然？唔姆，也不能说是偶然，原本打算在中央神殿大门等伊芙琳出来，结果却看到那些信徒打算为难伊芙琳，心里还想着要不要弄出让大地摇晃或者天上掉冰雹之类的气象变化，让那群人回家，结果那位圣骑士替伊芙琳解了围，把伊芙琳带回神殿，然后我觉得伊芙琳肯定不会再从前门出来，所以就围绕神殿逛了一圈，没想到正好撞见了。」

即便如此也太过巧合，如同女神大人在暗中安排一样。

不对，伊芙琳摇了摇头，世界上比这个更巧的事也不是没有发生过，还是不要想杂七杂八的东西比较好。

叹了口气后，伊芙琳示意伊丝往前走。

「被你看见了么，真是有够丢脸的，不过大地摇晃和下冰雹之类的玩笑话还是饶了我吧，虽然我很感谢伊丝的心意，但老实说，我刚才都以为要被推上绞刑架了。」

「确实很棘手……不解决神之力的问题，继续下去只是等死，伊芙琳有主意吗？」

「希望我有炸毁尤弥尔之塔的实力。」

伊芙琳故作轻松的耸肩。

伊丝呆了一瞬，倒不是觉得伊芙琳是在暗示，她知道毁坏尤弥尔之塔的人是谁，而是为伊芙琳终于肯告诉自己实情而惊讶，明明只过了一周时间，伊芙琳就认可了自己。

「炸毁尤弥尔之塔？不是说神谕仪式吗？」

对伊丝惊讶的表情感到满意，伊芙琳露出讥讽般的笑容，领先伊丝半步，如同驱赶苍蝇般摆手。

「神谕仪式即使出现差错，也不可能让尤弥尔之塔上的魔法光都消失不见，那明显是人为毁坏的结果——记得保密，知道这件事的人只有我和尤利乌斯，如果消息透露出去，整个大陆都会震动，世界上存在能撼动阿莱克西亚之塔的人，那样的存在就算想一夜之间建立一个王国也不是没可能，会在民众里制造不安。」

「嗯，我知道了。」

「至于接下来该怎么做，除了把威胁米特斯拜亚的那些魔物讨伐掉以外，我想不到其他方法，让那信徒感到不安的原因，除了女神大人收回了恩惠以外，剩下的是那些不断作恶，袭击人类的魔物，如果我能凭自己的力量——至少也该由我指挥圣骑士把它们讨伐，那样一来，就能把信徒对我的关注点从过去的神之力，转移到我的个人能力上。」

「嗯，不错的想法。」

伊丝点头的动作令伊芙琳皱起眉。

「那副表情算什么，一副老师点评学生的模样，让人不爽。」

「明明是友人间的赞赏。」

「嚯，友人么……就当做是这样吧。」

不知为何，伊丝有种伊芙琳心情变好许多的感觉，只是自己已经落后伊芙琳太远，她赶紧追上伊芙琳。

「所以接下来要去找那些魔物吗？」

「当然，说一句会被当做异教徒的话，我希望那些怪物在之后弄出更大动静，它们越棘手，我解决掉它们以后的威望也会越高——」伊芙琳食指关节抵着下巴，低下头思考，「说起来，昨天我把那些怪物出现的地点总结了一下，发现它们总是现身在和魔法相关的地方。」

一边说着，伊芙琳一边将伊丝带到一处小巷，拿出藏在胸部沟壑的地图，展开到墙上——隐约散发着伊芙琳身上的香草味道。

异常复杂，甚至堪比全知地图的画面出现在伊丝眼前，凡是怪物现身的地点，都被伊芙琳画上蓝色记号，而这些蓝色记号标注的地方全部是和魔力有关的建筑。

「总结一下这些建筑的特点，它们大都可以被分为三类，炼金术师的商铺、冒险者买下的房屋以及存放魔法卷轴的仓库，炼金术师会用到魔核，而冒险者拥有蕴含魔力的魔法武器或者道具，魔法卷轴就更不用我多说，这些地方全部和魔力有关，所以我想只要我们派人蹲守在这些藏有魔力的场所附近，就有很大概率遭遇它们。伊丝几天前的猜想是正确的，怪物为了魔力才抢夺圣印和武器。」

指着地图上的标记，伊芙琳异常认真的看向伊丝双眼。

---------

*加更还是一样的规矩啦，4000火券或者40月票加一更，三十更封顶～，月内还完w。

第五十四章 暂且的平和

「怎么样？这身衣服。」

换上一身在伊丝看来只有出席宴会时才有机会穿上的晚礼服，伊芙琳面对伊丝转了一圈，深绿色眼眸中的算计消失不见，仿佛站在这里的不是处心积虑想离开教会的下任教皇，而是一个随处可见的，会因为别人夸奖而高兴的少女。

虽然确实很漂亮，晚礼服只有像伊芙琳这样发育良好的少女才能凸显其魅力，但由于之前的逛街消磨了伊丝太多干劲，所以哪怕现在伊芙琳很漂亮，伊丝也没有太多力气去称赞，伊丝可以肯定，如果塞给自己一张床的话，自己马上就能睡着。

「很漂亮。」

有气无力的回答伊芙琳，然后很快发现了不对。

大体上，称赞一个人时，如果只是说「好」、「很棒」、「我很喜欢」之类的话，对被夸奖者来说，并不会产生太强烈的喜悦感，有时候还会被当做敷衍之词，尤其当对象是心思细腻者时更是如此，而解决这个问题的最好方法，就是指出到底哪里好，由此给对方产生更强烈的成就感，喜悦之情自然也更加浓厚，当然，副作用是对方会把夸奖当做优点记住，倘若不想被人下次问起时摸不着头脑的话，最好记住自己当初夸奖的是哪些点。

伊丝视线刻意游向伊芙琳胸口，在黑色晚礼服勾勒下，伊芙琳的胸部异常显眼，衣襟处的褶皱以及胸前的大颗宝石，更是强调其存在，像是具有魔力般，很自然的把人目光吸引过去。

伊丝背书般的脱口而出。

「礼服的设计和伊芙琳很搭配，胸前和腰间的曲线被勾勒出来，简直就像为伊芙琳而生的一样，如果伊芙琳穿上这件礼服去晚会的话，肯定会吸引场上所有人眼球。」

「……」

奇怪的是，伊芙琳没有像伊丝想象中那样，很开心的直接对店员说「好，这件我要了」，而是沉默着什么话也没说。

伊丝上抬视线，发现伊芙琳正用一种相当微妙的神色看着自己。

「……虽然是让人开心的表扬，但不知道为什么，总觉得像事先准备好的台词，让人不爽。」

因为太书面化，所以觉得奇怪吗？

如果让伊芙琳察觉到自己刚才是在敷衍她的话，即便这件衣服与她搭配起来确实好看，她也一定会将其丢到一边，换一件别的衣服。

那样绝对是灾难。

伊丝连忙解释。

「确实很好看啦，如果伊芙琳不相信，可以问那边的店员。」

「是么……那就这件吧，话说回来，伊丝不选衣服吗？如果只是一两件的钱，我还是付得起的哦？」

呼，看来逃过一劫。

伊丝兴趣缺缺的摆手。

「我就不用啦，我对衣服的要求只要穿着不会不舒服就好了。」

「那试试这边的内衣怎么样？虽然我没有离开过米特斯拜亚，但我听说，除了尤弥尔领，外面的世界没有胸衣这种概念，完全想不到那些地方的女人平时该怎么办，里面难道什么也不穿吗？总感觉很变态，缺少作为女性的自觉。」

不穿还真是对不起啊。

「嗯？伊丝的表情像在生闷气。」

「什么也没有啦，老实说，这还是我第一次在这个世界——」差点顺口说出自己来自异世界的事实，伊丝及时改口，「这还是我第一次看到这种叫做胸衣的东西。」

十分勉强的，伊丝捏了捏就在手边的胸衣，不知道为什么，自己总有种如芒刺在背的感觉，仿佛下一刻就会有人跳出来，指着自己大喊「变态」。

实在太羞耻了。

人生中第一次触**衣。

最开始在浴池里对着镜子看佩佩身体时，自己都没有这么心虚过。

突然。

啪。

伴随清脆响声，伊丝如同被抓住尾巴的猫那样，全身绷紧，甚至差点原地跳起来。

伊芙琳趁伊丝不注意，双手放到了伊丝腋下，像是在测量什么那样，双手摸索着，在伊丝肋骨两侧一小点一小点的移动。

尽管很快意识到事实，并且收回把『偷袭者』过肩摔的念头，但身体两侧传来的瘙痒感还是让伊丝浑身不舒服，她回过头。

「伊芙琳在做什么？」

伊芙琳是性取向正常的女性，不会做些变态的事情才对。

果然，和伊丝想的一样，伊芙琳抬起的脸上只有疑惑与好奇。

「怎么只摸得到骨头……难道里面什么也没有穿？」

啧，原来是为了这个。

为了不让自己成为变态，伊丝随便编了个谎言，相当正经的咳嗽。

「咳哼，在我的故乡，只有成年以后的女孩才可以穿上胸衣，我现在还没有成年，当然什么也没有。」

「哈？伊丝居然没有成年？」伊芙琳绕到伊丝面前，抚摸着下巴上下打量起来，偶尔还捏捏伊丝脸蛋，「怎么看都已经成年了啊，脸部线条也好，之前展现出的冷静也好，完全不像小孩。」

「只是早熟一些而已，」伊丝拍了拍自己仅有一点点起伏的胸脯，「这就是证明。」

伊芙琳将信将疑的皱起眉。

「确实……如果成年了的话，不可能只有这么一点……」

虽说是自己挑起的话题，但总感觉有被冒犯到，自己是以佩佩为原型制造的身体，而按照佩佩的说法，她现在已经满十五岁，换言之，自己已经成年了。

没有察觉到伊丝的复杂心理，伊芙琳摆了摆手。

「那就等伊丝长大一些了再来吧，话说回来，如果没有胸衣的话，那些成年女性该怎么做？什么都不穿，走路时伊芙摩擦的时候会不舒服吧？而且很难看。」

「好像是用绷带绑起来？」

很遗憾，自己的同伴中没有人需要用到绷带，要么年纪还小，没有到需要的时候，还么发育贫瘠，没有使用必要——蕾菲娜似乎有在使用，只不过自己没有和蕾菲娜发展到那种地步，除了蕾菲娜自己以外，或许只有佩佩才清楚吧，但自己绝对不会不识趣的去问佩佩，不然肯定会被佩佩反问「嚯，对蕾菲娜感兴趣么」，然后以此为由，发展成三人一起的混沌关系。

绷带肯定比胸衣难用，之后还是旁敲侧击的提醒蕾菲娜，这里有胸衣可以买吧。

伊芙琳自顾自的点头。

「原来如此，下次试试用绷带缠住是什么感觉，不过伊丝真的不买吗？就算很贫瘠，以后也会有用到的时候哦？至少试穿一下，说不定会有合适尺寸的衣服。」

「不用试也知道很麻烦。」

「嘁，我可是作为姐姐，真心实意的在为伊丝着想，平时要好好吃饭啊，不然会一直这么小一点。」

不知道为什么，自己现在相当不爽。

伊丝转移了话题。

「伊芙琳之前说自己从来没出过米特斯拜亚？」

「还不是因为那个老不死，」说到这里，伊芙琳一边走向柜台结账，一边撇嘴，「说什么教皇的职责，还有引导信徒忏悔之类的东西，限制我最多只能在米特斯拜亚附近巡游，而且出城还必须得带卫兵，不然。」

之所以没有说完，是因为担心被店员听见吧，不然没有卫兵看守，伊芙琳就能借机跑掉。

店员将找零的银币放回伊芙琳手上。

「这是找您的两银币，衣服一共四金币八银币。」

「啧。」

虽然没有说出来，但看伊芙琳表情也知道，伊芙琳正在觉得贵。

大概是曾经有过为钱发愁的经历，所以即便现在成为教皇，也还是会感到肉痛吧。

当两人走出店铺后，伊芙琳果然一脸不满的抱怨。

「只是一件衣服而已，居然要四枚金币，早知道买之前问问价格了。」

「好歹是贵族穿的晚礼服啊，怎么样都不会便宜，」佩佩随便一件礼服都要五枚金币以上，「伊芙琳不是下任教皇吗？就算手里没什么权力，也不应该四枚金币都拿不出来，尤利乌斯可以不给继任者权力，但不可能连教会的脸面都不要。」

「说是这么说，可如果平时不节省的话，需要用到大笔钱的时候就一筹莫展了，之前我给伊丝看的个人财产，都是我一点一点攒下来的东西。」

意外的勤俭持家吗？

即便那是伊芙琳为了逃跑准备的资金，存钱的习惯也十分难得，攒钱是一个需要不断抵御诱惑的艰难过程，换做自己是伊芙琳，只要有钱到手，就肯定会立马转手花掉。

一时间，伊丝不禁开始钦佩起伊芙琳。

伊芙琳摆了摆手。

「嘛，说是积攒，那些钱并不是来自教会，教会不会直接给我金币，而是当我需要的时候，把实物买好送到我面前，所以那些财产都来自信徒，他们把礼物和贡品送到我手里，然后我擦去印记后再转卖给当铺或者拍卖场的人，这么多年过去，我和当铺老板的关系已经相当不错，每次去不用我说，他也知道我要做什么。」

「……」

把刚才的钦佩还给我啊。

伊丝一时语塞。

先不说那些很可能是进贡给女神的贡品，首先即便是送给伊芙琳的礼物，卖出去也太伤人心了一些，如果伊芙琳是偶像，肯定会让粉丝大感失意。

似乎也知道这样做不对，伊芙琳心虚的咳嗽一声，目光游移到地面上。

「咳哼，这件事情我只告诉过伊丝，千万不要告诉别人啊。」

「是是，所以我们什么时候去买魔核？」

「我记得附近就有一家售卖魔法物品的商店，不过不先去吃午餐吗？我们现在在外人眼里可是相当好的姐妹哦？」

「不用啦，而且有伊芙琳这样的姐姐会很丢人。」

第六十章 即将开幕的话剧

代表光明的日轮沉入山间，当远方天际画上一抹淡紫色时，夜幕降临了。

仲冬时节的寒风拂过原野，其中蕴藏的温度足以让水冻结成冰，又恰逢下雪，晶莹剔透的雪花从天空飘落，倘若有吟游诗人路过此地，肯定会即兴歌颂这展现了自然之美的画卷，不过，伊丝和伊芙琳现在并没有那种想法。

二者正身处冒着热气的幽静密林中，拜伊芙琳一定要洗澡所赐，伊丝带着伊芙琳来到这处原本属于秘密基地的地方——伊丝在森林里开辟出的一个露天浴场。

由于旅店的浴池太小，所以才会造出这么一个地方，供伙伴们和自己使用。

先是将周围树木移走，然后用土魔法令地面塌陷出一个卧室大小的凹坑，接着以暴力将地表夯实至石头一样坚硬，最后铺上没有棱角的鹅卵石美化，温泉的外形便就此固定。

至于水源，考虑到洁净问题，伊丝选择了佩西亚领以北的极北之地，将封冻千年的冰盖砸碎，带到温泉里融化；关于加热方式，伊丝还是采用老办法，在地表以下合适的地方埋入日暮之眼，只要距离合适，温泉就既不会太热，也不会太冷。

而有上次日暮之眼失窃的先例，伊丝这次在日暮之眼周围埋下了魔法结界，除非是比伊丝等级更高的存在，否则没有人能把日暮之眼挖出来带走，在外人眼里，这里只是一处让人奇怪的温泉，当然，伊丝选择的位置很难被人发现，尤弥尔领地处丘陵地带，米特斯拜亚城被群山环绕，这里既是森林深处，周围又存在高大树木，即使飞鸟也注意不到这处温泉。

「哈啊——完全是天堂啊。」

感慨的叹了口气，伊芙琳相当舒适的眯起眼，表情变成『=w=』状。

温泉散发出的水蒸气在冰冷空气里凝结成白色雾气，即便伊丝和伊芙琳泡在同一个温泉里，伊丝也不会看见温泉另一端说话的伊芙琳，这是伊丝带伊芙琳来这里的最大原因。

「伊芙琳喜欢就好，最开始问我浴池为什么会冒热气的时候，把我吓了一跳啊，没想到伊芙琳从来没泡过温泉。」

正如伊丝说的那样，当伊芙琳来到这里的时候，整个脸上都写满好奇，深绿色的眼睛里甚至浮现星星一样的惊叹符号。

伊芙琳在神殿净身时使用的是冷水，而米特斯拜亚城内又没有类似温泉的设施，加上洗澡对于这个世界的普通人来说属于相当奢侈的事情，所以哪怕年幼父母还在身边时，伊芙琳也没有洗过热水澡。

或许只有出生时才碰过一次热水澡吧，在伊芙琳的世界里，洗澡水永远是冰的。

伊丝不禁心生同情，明明身为下任教皇，却连普通人该有的幸福都不知道。

伊芙琳撇了撇嘴，脸上的高兴神色却丝毫不减。

「这又不能怪我，从来没人和我说过这些，我又因为每天都需要净身，回到睡觉的地方以后也不会觉得身上不舒服。这个叫温泉的东西真是太棒了，是伊丝自己做的吗？就像建房子那样。」

「温泉这种东西是天然形成的啦。」

「是么。」伊芙琳不开心的撅起嘴，「我还想让伊丝帮我在教会里也建一个，那样我就能每天都享受这个叫『温泉』的东西了。」

「尤利乌斯会找我算账的。」

伊丝不禁苦笑起来。

教会之所以把净身的浴池建在内殿而不是地下，就是有仪式的成分在里面，倘若把里面的水换成热水，仪式感会荡然无存，变的相当暧昧。

「嘁，碍事的老家伙，那伊丝可以告诉我这里是哪么，我以后抽时间来这里——真想泡上一整天啊。」

「伊芙琳泡一小时就该晕倒了，这里是我的秘密基地，等伊芙琳当上教皇以后就告诉你。」

虽然两人隔着水雾，伊芙琳看不到自己的脸，但伊丝还是忍不住把视线瞥向一边，这里地处米特斯拜亚城郊外，而自己又是在把伊芙琳眼睛蒙住后，带着伊芙琳在城内小巷里穿梭一阵，最后用传送魔法来到这里，所以现在暂时不能说明地点。

「成为教皇么……」低声喃喃着，伊芙琳坐在不足半人高的温泉中，背靠浴池边缘，双手向两边打开，仰起头看向漆黑夜空，以一种半躺着的慵懒姿势自言自语，「我从一开始就没打算成为教皇……」

「因为尤利乌斯吗？」

「除了他不会有别人了，你知道，老不死的称号不是空有其名，他见证了三代继任者的老去，我亲眼看着上一位继任者老死在病床上，而那时候的我就在尤利乌斯身边，他那副已经习惯了的平淡表情，我到现在都难以忘记。我应该去更适合我的地方，而不是把希望寄托在自己不能掌握的事情上。」

比起说给别人听，伊芙琳的话更像说给她自己。

「伊芙琳没有尝试过政变吗？」

「政变？」伊芙琳的声音高了一调，似乎抬起了头，温泉里响起水花声，「那家伙经营了两百年的教会，刚上任不足十年的我能做些什么，我敢肯定，只要我稍微有一点要抢走他地位的表现，他就会用不知道什么方法把我拉下去，我还在起点的时候，他已经拿到奖章了。」

相当没自信么。

不过这也理所当然，换做自己站在伊芙琳的角度，只会比伊芙琳更不堪，连逃跑的勇气都不会有，将永远安于下任教皇的位置。

没有在这个话题上纠结，伊丝换了个疑问。

「伊芙琳之前对圣骑士说的『清算』是什么？伊芙琳说出这个词的时候，圣骑士的表情变得很糟糕，应该不是单纯的字面意思吧。」

「啊啊，那个是指用尤弥尔之塔把整座城市炸毁，是教会面对生死存亡危机时使用的最后手段，上一次使用还是千年之前，初代血族女王差点攻下米特斯拜亚的时候，当时尤弥尔之塔的管理者把周围地脉的魔力抽干后引爆，致使初代血族女王遭受重创，血族主力近乎全灭，为整个人类联盟争取了大量时间，『清算』的称呼就这样延续下来，成为关键时刻与敌人同归于尽，换取新生的词汇。」

「原来是这样么……」不知道为什么，伊丝有种很不舒服的感觉，摇了摇头，将这种不适感驱逐出脑海，「伊芙琳已经决定去血族了吗？」

「前提是安德烈亚愿意收留我，如果伊丝能替我在安德烈亚面前说几句好话，我会很开心。」

「自己去说啦，如果是我让安德烈亚考虑收留伊芙琳，安德烈亚肯定会一口答应。」

「那不是很好嘛，就当做是姐姐的请求，帮帮我啦。」

语气里有一丝恳求意味，伊芙琳说不定已经双手合十，一副请求的模样吧，不过关于血族未来的事情应该由安德烈亚自己决定，伊芙琳说的『收留』并不是真的做一个混吃等死的人，而是要参与政务。

「不行，自己去说。」

「嘁，要是血族不收留我，我就去南方的帝国或者精灵族找机会，虽然单舞台而论，欧克最合适，但他们太丑，不到万不得已，完全不想去。」

「这种话要是被他们听见，伊芙琳最后的机会也没有了。」

「反正这里只有我们两个人，不用担心。」仿佛想到了什么，伊芙琳原本小下去的声音再次出现，「说起来，我最近有一件心事，和伊丝有关。」

「我已经心有所属了哦？嘛，既然是伊芙琳这样的美少女请求我，虽然有点坏心眼，但也不是不能分一点点位置出来。」

因为伊芙琳性取向十分正常，所以自己才会开这种玩笑。

果然，伊芙琳发出嫌弃的声音。

「如果伊丝是男性的话，我说不定会考虑考虑，但同性之间恕我拒绝。」

如果不拒绝就糟糕了。

伊芙琳当然听不到伊丝内心的吐槽，继续补充。

「我是想说伊丝也许和我一样，是被神选中的人，不然怎么可能使用天罚之杖。」

那是因为天罚之杖只有魔力超过一千点的人才能驱使，而自己的魔力有4720点。

没有说出实情，伊丝一边梳理被水浸湿的银发，一边以不相信伊芙琳的口吻说。

「只是偶然而已啦，伊芙琳可以把天罚之杖看做只有拥有极佳天赋的人才能驱动的武器，而我恰好是其中之一。」

「如果不是亲身体验，我不会把伊丝是神之子这种傻话认真的说出来，伊丝应该记得我的能力是什么吧？」

「凡是伊芙琳触碰的人，内心的负面情绪会瞬间消失。」

「嗯，但那时候对伊丝无效。」

无效是因为自己的精神力强到免疫精神魔法。

至于伊芙琳嘴中的『那时候』是指什么时候，伊丝觉得应该是自己带着玛丽与伊芙琳第一次在中央神殿见面时，伊芙琳不着痕迹的碰了自己一下肩膀，结果她自己却陷入片刻迷失的时候。

但伊芙琳的下一句话推翻了伊丝的结论。

「或许会让伊丝产生别的想法，但我接下来的描述没有半点虚假，在我碰到伊丝的时候，我有一种找到家人的感觉，不是姐妹之间，而是孩子与之母亲的感情，那种温暖、可靠、独一无二、就像回到家一样的让人安心的情绪，当我触碰到伊丝的一刻，内心里就只剩下这种感觉。」

「……会不会是我戴了阻碍精神魔法的饰品，所以当伊芙琳碰到我的时候，发生了反噬？」

「精神魔法？我的能力是神明赐予的力量，不能和精神魔法相提并论，而且先不说阻碍精神魔法干涉的饰品无法对神之力起效，首先就算能起到效果，也无法反噬我，除非伊丝当时对我使用了精神魔法。」

可自己当时什么也没做。

伊丝微微皱眉，从浴池里站起身，朝伊芙琳的方向走去。

「嗯？你不是一直不愿意过来吗？怎么突然走过来了。」

「我想再尝试一次，伊芙琳试试触碰我会不会有效果。」

「不用试也知道没效果啦，自从神之力被女神大人收回以后，不论我怎么触碰伊丝，都没有那时候的感觉——不对。」话说了一半，伊芙琳收起刚才的慵懒姿势，食指关节抵着下巴，眉宇间只剩下认真，「如果伊丝是神之子，即使在我没有神之力以后，触碰到我也应该会有效果才对，或者说效果应该更加强烈，结果偏偏只在我拥有神之力的时候起效，那种孩子依恋母亲的感觉……难道伊丝其实是女神大人？」

「噗。」对伊芙琳的推论感到好笑，伊丝噗嗤一声笑出来，「怎么可能，女神大人的雕像和我完全不像。」

但伊芙琳的推论对自己不是一点启发都没有，伊丝想到了一个可能有关联的东西。

『瓦尔哈拉的掌控者』

那是自己在第三形态觉醒时拥有的众多buff之一，自己之所以能记住，是因为对瓦尔哈拉这个在北欧神话中，身为众神之王奥丁的宫殿的名字很熟悉，同时瓦尔哈拉也是『Ragnarøk』里一个极高难度的副本名。

比起 buff名，更像某种头衔啊，明明自己是掌控者，却根本不知道瓦尔哈拉在哪里，也从未在史书上见过名为瓦尔哈拉的地方。

或许只有问暗中掌控着大陆局势，寿命近乎于无限的恶魔们才能知道。

嗯……有机会就和魔王坐下来喝杯茶吧，之前堕天使珊多拉在自己家里骗吃骗喝的最后，被支配她的魔王塔尔塔诺斯带走，在那个以无数漆黑手臂组成的黑洞里，自己曾感受到魔王塔尔塔诺斯的力量，虽然相比这个世界的人而言十分强大，但对自己来说也不是不能解决的存在，只是想必普通人，魔王要稍微棘手一些而已。

「嘛，我也知道伊丝不可能是女神，不然现在就开明的该让尤利乌斯滚蛋，让我坐上教皇的位置。」

不不，从某种角度上说，自己确实有这样的打算。

伊芙琳的方向传来水声，伊丝判断应该是伊芙琳从温泉里站起来。

「这些摸不着头脑的事情想下去也没有用，还是把重点放在那群魔物身上，有了下午的袭击，那些卖魔法卷轴的商人也该知道魔物的恐怖，现在说不定已经主动把卷轴上交给教会保管，今晚只需要把那些魔法卷轴堆砌起来，静候魔物自己上门就好。」

「今晚？伊芙琳不休息一下吗？」

「我想休息，但时间不等人，一是魔物的成长性太强，难以想象他们再长大一些以后会是什么样子，第二是那群希望从我这里得到救赎的信徒，魔物的袭击会让他们更加不安，而这份不安最终会落到我头上，我可不想连觉都睡不好，所以今晚就执行。」

「我也和伊芙琳一起。」

虽说计划应该完美无缺，但伊芙琳太喜欢乱来，万一受伤就糟糕了。

伊芙琳意外的瞥了伊丝一眼，由于伊芙琳的主动靠近，两人间早已不剩下多少距离，以至于伊丝可以隐约看见伊芙琳的面部表情。

「伊丝也去？虽然这么问可能不合适，但伊丝为什么要帮助我到这种地步？我从来没对伊丝许诺过报酬。」

「我只要看到伊芙琳开心的样子就很满意啦，伊芙琳的笑容就是报酬，而且是无价的。」

「我敢肯定，如果你是男人，现在已经骗到无数无知少女了。」

刚才自己的心居然颤动了一下。

伊芙琳叹了口气。

「穿好衣服就回去吧，我得事先安排好人手。」

「嗯。」

一路无话。

伊丝的双手微微用力。

所有一切终于步入正轨，现在是双方角力的时候了。

——并非天使，而是尤利乌斯。

（5/23）

第六十七章 骤变宣告

花了足足半小时，伊丝才终于让伊芙琳坐着听完自己解释，蒂芙尼变成伊芙琳外表，完全是蒂芙尼自己的想法，『模仿』魔法只能模仿蒂芙尼看见过的东西，至于一直在安东尼奥城附近生活的蒂芙尼为什么会看见伊芙琳，伊丝也不知道原因。

现在，伊丝、伊芙琳以及伊芙琳带来的年长修女正走在前往中央神殿的路上，其中伊丝与伊芙琳并肩走在前方，年长修女很有下人自觉地落到后面。

本来参与了那晚行动的卡米拉、玛丽还有蒂芙尼也应该一起，但尤利乌斯见过玛丽半精灵的样子，蒂芙尼的史莱姆身份也可能在触碰圣水后被发现，血族的佩佩和蕾菲娜更不用说，唯一安全的身为人类的卡米拉，由于说要收拾伊丝的房间，所以没有跟上来，最近卡米拉和玛丽达成和解，玛丽与卡米拉轮流负责伊丝的一日三餐和衣物清洗，尽管伊丝觉得没有必要，但二者对自己能帮助到伊丝这件事相当认真，即便伊丝阻止了也没用。

「也就是说，那个叫蒂芙尼的小家伙之所以变成我的样子，是出于她自己的意志，对吧？」

「就是这样。」

「唔……」伊芙琳面露纠结，然后坦然道歉，「对不起，擅自把伊丝想成那种人。我还以为你每天晚上都幻想着我的样子……」

「怎么可能啊。」

就像伊芙琳始终把自己当成朋友看待一样，自己也始终把伊芙琳当成关系要好的朋友，不知为何，伊芙琳明明是大姐姐类型，自己却意外地没有恋爱方面的兴趣，或许是性格上天生只适合成为朋友吧，那种可以随便开玩笑，相互调侃的关系。

伊丝的话令伊芙琳眉头微微皱起。

「不可能吗？」

「伊芙琳希望有可能吗？每天晚上把蒂芙尼当成伊芙琳，抱在床上幻想着一些事情滚来滚去。」

「……不希望。」伊芙琳牙齿轻咬嘴唇，脸颊微微泛红，看上去有些扭捏，「但如果完全没可能……我也不那么高兴。」

「哈啊？」

伊芙琳怎么看都应该是正常的那一类，如果不是伊丝很有自知之明，现在都要怀疑伊芙琳是不是像安德烈亚那时候一样，经过一段时间相处后，变的喜欢美少女了——姑且自己可以称得上美少女。

但伊芙琳和安德烈亚完全是两种人啊。

自己是在安德烈亚各方面观念都还没成熟的时候不小心入侵，而伊芙琳已经有相当成熟的人生观和价值观，不可能被轻易改变。

仿佛知道自己刚才的话容易让人误解，伊芙琳急急忙忙的补充。

「我是指身为女性的魅力方面啊，尽管我是侍奉神明之身，永远不得出嫁或者回归世俗，但也还是有身为女性的尊严，被人说完全不动心，再怎么样都会觉得有伤自尊，好像我没有一点可取之处一样。」

「这样的话对男人说，他们会很高兴拿伊芙琳当配菜，但我可是和伊芙琳一样的少女，伊芙琳不是觉得这样不纯洁吗？」

「这是两码事啦，伊丝难道会因为对方是同性，就不在乎自己在她们眼里的评价吗？」

思考了一小会儿后，尽管内心不想承认，但伊丝还是摇了摇头。

「……不会。」

既然自己当初拿到可以给身体塑形的道具后，依旧选择以佩佩作为蓝本，就说明自己还是有对外表的追求，也就是在意别人的看法。

「是吧，我可不是对伊丝有意思才会希望伊丝动心，而是身为女性的自尊让我那么想。」

还真是有够麻烦的。

伊丝不由得瞥了眼紧跟在身后的年长修女，还好她没有听见自己和伊芙琳的对话，不然就要怀疑自己是来诱骗她们下任教皇的可疑分子了。

「快看，那是伊芙琳大人！」

当三人走进格外宽敞的城市主干道后，街道边开始出现对着伊芙琳和伊丝指指点点的人，一些住户在听见声音后，连忙打开窗户，从屋子里向外窥探。

当然，他们的话语里没有恶意，而是尊敬与敬畏。

「还有那个和伊芙琳大人一起剿灭怪物的女孩。」

「怪物？是之前闹得沸沸扬扬的魔物吗？」

「对啊，你难道不知道前天晚上的事情？伊芙琳大人再现了女神大人用过的神代魔法，把黑夜照的和白天一样，我差点以为太阳落到了地上。」

「西侧神殿也被伊芙琳大人炸毁了。」

「那也是没办法的事情，听我在神殿里工作的表哥说，那天晚上的魔物就连审判长去都不一定打得过，猎杀者你们知道吧？」

「就是只在歌里面出现的猎杀者？击退巨龙的那个？」

「对，当时一共有十几个猎杀者一起围攻怪物，结果被怪物一招就打败了，后来还是伊芙琳和她身边的那位小姐及时赶到，才救下那群猎杀者，那位矮一些的银发小姐为伊芙琳大人争取时间，拖住了怪物，伊芙琳大人拼命用千年未出现过的神代魔法，才终于把魔物净化。」

聚拢的人群脸上纷纷浮现遗憾神色。

「光是听着就觉得很精彩，可惜我没看到，我发现地面开始震动的时候，伊芙琳大人的魔法已经结束了。」

「那可是和尤弥尔之塔相同高度的光柱！我发誓，我这辈子都没见过那么厉害的魔法，简直可以和前段时间尼鲁教区里传的神罚媲美！」

「伊芙琳大人比十几名猎杀者还强……」

「当然，不然怎么会被女神大人赐予神之力。」

一时间，人群中充满对伊芙琳的赞誉之词。

从路人聚集处收回注意力，伊丝调侃似的冲伊芙琳投去笑容。

「伊芙琳大人比十几名猎杀者还强哦～」

像是感受到了某种充满恶寒的东西，伊芙琳全身一僵，以一种仿佛要暴起揍人的表情扭头。

「想挨打吗？再怎么说那也吹嘘的太过分了，我怎么可能比十几名猎杀者还强，真是的，传言明明一开始还很正常，不知道为什么，一夜之间就变成现在的样子。」

当然不能让伊芙琳知道原因，因为这其实是自己做的。

为了给伊芙琳造势，除了必要的事实以外，还得加以宣传，而那些拿钱就能说鬼话的流浪者、商人以及地痞流氓自然再合适不过，自己花了大约五十枚金币就搞定了这件事，自己让他们宣传的东西并非教会的负面信息，他们很乐意收这笔钱。

「要是让我知道谁在散播谎言，我绝对要把他抓起来——」

伊芙琳在关键位置停下，吊起了伊丝的好奇心。

「抓起来然后？」

「——好好奖励一番。」

「噗嗤。」

忍不住笑出声。

伊芙琳煞有介事的竖起眉毛。

「笑什么，这不是很正常嘛，虽然传言确实夸张了一些，但对我只有好处，奖励不是应该的吗？还有，伊丝刚才一副紧张兮兮的样子，总不会是伊丝做的吧？」

「当然不是，如果是我的话，我肯定会要求伊芙琳给我膝枕当报酬。」

虽然伊芙琳的大腿一直隐藏在白金色的神官裙下面，但伊丝见过偶尔露出来的样子——相当完美的曲线，圆润且匀称，让人忍不住想捏捏。

伊芙琳下意识护住大腿。

「我打心底希望不是伊丝做的。」

「啊～啊～真遗憾。」

拉出夸张的长音，伊丝遗憾似的摇头。

「对了，我还没给伊丝解释为什么要带伊丝去神殿。」

「因为要嘉奖我？另外尤利乌斯终于从塔里出来了？」

由于伊丝的问题，伊芙琳缓缓停下脚步，格外认真的，面向伊丝一字一顿的说。

「是的，而且他上午私下传唤我，说了一件让我摸不着头脑的事情。」

「摸不着头脑是指……？」

虽然自己一直监视着尤利乌斯的行动，注意到尤利乌斯与伊芙琳有私下见面，但并不知道他们说了什么。

像是十分纠结般，伊芙琳扭扭捏捏的，牙齿轻咬嘴唇，手指也不由自主的玩弄起银色双马尾的发梢，眉头微皱，缓慢的语调里听不出是高兴还是担忧。

「他说……会在今天中午宣告，我将接过他教皇的权柄，正式成为第二十四代教皇。」

「什么？」

一瞬间，伊丝以为自己耳朵出了问题。

伊芙琳再次复述一遍，有了第一次的纠结以后，伊芙琳语调变的正式起来。

「我说，尤利乌斯会在今天中午的祈祷仪式上向众主教、各教区的管理者以及所有一般教徒宣告，我将接过他教皇的权柄，正式成为尤弥尔教会第二十四代教皇。也就是说，他主动放弃了权力。」

「怎么可能。」

只要稍微了解尤利乌斯的所作所为，就知道他根本不可能放弃权力，让伊芙琳成为教皇，尤利乌斯对女神有着虔诚到近乎扭曲的信仰，把全部心思都放在统一人类，夺回被血族占领的土地上，有了这个宏伟目标，加上他自身永生不灭，在还未统一人类之前，根本没理由主动出让权力。

伊丝的质疑没有让伊芙琳不满，相反，仿佛早就猜到了伊丝会这么说一样，眼睛里一副「果然如此」的神色，只不过，伊芙琳脸上更多是松了口气的释然以及混合了高兴和喜悦的感情。

「我也怀疑过尤利乌斯是不是有别的目的，但我找不到决定性原因，或许是我破格使用了神代魔法吧，那家伙对女神的执著不是一星半点，当然，也可能是他觉得自己老了不中用，所以让年轻人上位，总之，他亲口这么对我说了，当时旁边还有几名枢机做记录，那家伙从来没开过玩笑。」

沉默不语。

伊丝深吸了口气。

「……先去神殿看看吧。」

「嗯。」

三人快步走向中央神殿。

第七十章 如梦似幻

或许是受到尤利乌斯离去前颇具气势的威胁影响，即便是那些看不惯伊芙琳的红衣主教，也不敢再对伊芙琳施以眼色，而高阶神官和猎杀者们，则因为红衣主教的态度不方便向伊芙琳表示善意，最多只能对伊芙琳投去鼓励视线，一个接一个的离场。

手里拿着尤利乌斯授予的神杖与勋章，伊丝和伊芙琳一样坐在原地没动，尽管她坐的位置只能看到伊芙琳的背影，但也能感觉到伊芙琳全身散发出的感情——喜悦、兴奋以及呼之欲出的成就感，如果不是场合不允许，伊芙琳说不定已经围绕米特斯拜亚的外城墙奔跑起来了吧，就连肩头都因为高兴而小幅度颤抖。

前一刻还在计划怎么逃出教会，中途却突然得知自己将成为教皇，并且还被尤利乌斯以雷霆般的气势一锤定音，这就像做小本生意破产而被迫卖掉房子的人，身无分文的走出家门，正愁接下来是去桥洞还是谁家的屋檐下过夜时，突然发现自己中了千万大奖般，大落大起的波折足以让任何人陷入狂喜，并且伊芙琳的喜悦只会比中千万大奖更甚。

等到偌大正殿只剩下伊丝与伊芙琳两人后，没等伊丝主动贺喜，伊芙琳便蹭的一下从座位跳起，抑制不住的喜色遍布全身，一副像是想大声呼喊出来的惊喜表情，嘴唇甚至因为激动而发抖。

「伊丝，快告诉我这是真的！」

双手紧紧合握在腰前，伊芙琳的眼角开始泛出高兴的晶莹液体。

伊丝站起身，无奈的苦笑。

「是是，是真的，尤利乌斯没有和伊芙琳开玩笑，现在伊芙琳已经是正式的第二十四代教皇了，如果觉得是在做梦，我可以帮伊芙琳确认哦？」

一边说着，伊丝一边比了比扇伊芙琳一巴掌的动作，当然，这只是比划，伊丝不会像在玛格丽特时的真红扇芙兰一样，真的打上去。

只不过，出乎伊丝预料的，伊芙琳主动上前一步，激动的双手握住伊丝的手，让伊丝啪的一下拍在自己脸上。

啪。

「呜，有一点痛……但果然是真的！伊丝，你听到了吗！？那个老不死，不，尤利乌斯居然真的当众宣布我是教皇了！」

「嗯嗯，不用再向我确认啦，伊芙琳还是想想三天后的神赐仪式上说些什么比较好——呃。」

扑。

没等伊丝说完，伊芙琳便不由分说的扑向伊丝，像是要禁锢住伊丝一样，双臂死死缠着伊丝，手中的力量也不断增大，嘴里发出喜悦的声音，脸颊用力蹭着。

什么嘛，即便是那个坏心眼，喜欢捉弄人并且还好强的伊芙琳，也会有现在这幅惹人怜爱的少女表现啊。

但就算高兴到不知道该说什么，也不应该在可能被其他人看到的场合表现成这样。

呼吸因为伊芙琳的拥抱而变得不畅，伊丝脸上的苦笑更深一分，自己或许该换一个说法，正因为伊芙琳太过于激动，所以她才会失去冷静思考的习惯，不分场合的抱上来吧，值得一提的是，伊丝能感觉到这个拥抱蕴含的感情和卡米拉或者安德烈亚的拥抱不同，虽然同样亲昵，但却只是朋友之间的拥抱，没有索求或者撒娇的意思，灭有让伊丝不知道该怎么做好。

这样就再好不过了。

「太好了……太好了……」

伊芙琳的声音里隐隐带有哭腔，伊丝身体僵硬了片刻，准备拍伊芙琳后背的手升起又放下。

现在还不是时候。

等以后再安慰伊芙琳吧。

双手搭在伊芙琳肩膀上，伊丝轻轻推开伊芙琳，从口袋里拿出手帕，人偶般精致的脸上充满无奈。

「最好还是收起现在这副表情哦，要是被教徒看到，肯定会觉得自己的教皇不够可靠。」

「……嗯。」接过伊丝的手帕擦了擦脸，伊芙琳抬起依旧泛红的眼眶，不断深呼吸，调整好情绪以后，如同在害羞那样，脸偏向旁边的地板，轻啐一声，「你得替我保密。」

「当然，秘密只有在关键时刻才能拿出来用，如果以后我没有金币了，我会用这个威胁伊芙琳资助我。」

「……那枚宝石币不会就是这样从安德烈亚手中拿到的吧？」

伊丝的玩笑让伊芙琳恢复以前的鄙夷神色。

「都说那是我用等价金币交换的啦，尤利乌斯说神赐仪式在三天后就开始，伊芙琳不赶紧去做准备吗？原本需要花一年时间的筹备缩短到三天，即便会削减许多流程，也还是会很忙吧。」

「忙的是那些红衣主教，我只要想好那天说什么就好了，只是在那之前，咳哼——」伊芙琳装模作样的故意咳嗽，后退几步，走到和伊丝视线平齐的位置，缓缓对伊丝弯下腰，「——我要先感谢伊丝，如果不是伊丝陪着我，我不可能剿灭恶魔，更不可能就此机会展现神代魔法，被尤利乌斯发现，尤利乌斯之所以这么快宣布让我接替他，就是因为我展现了只有女神大人使用过的魔法吧，除了这个理由，我想不到第二个可以让他突然改变主意的东西了，所以我要感谢伊丝。」

伊芙琳突然郑重其事的样子让伊丝有些不适应，以一种「这家伙脑子生病了吗？」的表情看着伊芙琳。

「伊芙琳是认真的吗？」

「当然是认真的，唔嗯——口头上的感谢不足以表达我的谢意，说吧，伊丝想要什么，除了我这具侍奉神明的身体之外，什么要求都可以提，我会酌情考虑的。」

「喂喂……不应该是『不论什么，尽管提出来吧』吗，酌情考虑也太小气了。」脸上多了一丝莞尔，伊丝走到伊芙琳身边，像是毫不在意般的摆了摆手，「不必啦，我从一开始就没想过从伊芙琳这里索要回报，而且伊芙琳是数一数二的美少女，非要说的话，刚才那个拥抱就是最好的谢礼。」

伊丝刻意瞥了眼伊芙琳的胸襟，尽管神官长裙的设计较为保守，没有刻意强调胸部，但伊芙琳的发育太好，即便神官服也掩盖不住其中蕴藏的魅力。

伊芙琳嫌恶的撇嘴。

「啧，你这家伙还是老样子啊，明明已经有安德烈亚了，血族女王不比我一个教皇更有吸引人吗？」

「这可说不定，各有各的魅力。」

似乎心情很好，伊芙琳没有吐槽伊丝的调侃，而是如同驱赶着般对伊丝挥了挥手，狭长的深绿色眼睛里满是掩盖不住的笑意。

「好了好了，伊丝也该回去了，尤利乌斯给了伊丝不止一个勋章吧？你的伙伴们说不定还在旅店里等你回去。」

「那伊芙琳呢？」

「我？既然已经得到尤利乌斯认可，自然要去尤弥尔之塔对女神大人献上祈祷，要是在这最后几天女神大人突然降下神罚，肯定会被那些主教解释成女神大人不希望我成为教皇，至少就这几天，让我对女神大人好好献上祝福吧，我发誓，这是我有史以来最感激女神大人的几天。」

「亏你能当着女神神像的面说出来啊……」

忍不住瞥了眼伊芙琳身后，双手叠在胸前，仿佛在祈祷的女神塑像，伊丝有预感，如果伊芙琳真的成为教皇，肯定是教会史上信仰最低迷的时刻。

「那神之力的事情就这么算了吗？即便伊芙琳成为教皇，神之力也一样不复存在，除非伊芙琳一直戴着手套，不然迟早会被发现。」

被说到重点，伊芙琳呆愣了一瞬，然后展露出不用担心的表情，用一根手指撑着下巴，微微仰头。

「这个我想过了，可以解释成使用神代魔法的代价是用神之力作为交换，有了这次风波，后续只需要继续渲染恶魔的强大就好了，让民众知道恶魔是强大到需要使用神之力做交换来消灭它们的地步，既能让他们把对我的关注从神之力上转移到实绩上，还能增加我的威望，伊丝觉得呢？」

「嗯……我倒是没什么想说的，如果伊芙琳真要实施，那些红衣主教肯定不会袖手旁观。」

「那就让他们试试好了，我不介意洗牌，让更有能力的人上来，老家伙就应该去老家伙该去的地方，他们要休息休息了。」

该说不愧是那个伊芙琳吗？原本与安德烈亚交换灵魂的时候，还有安德烈亚限制她不会做太离谱的事情，现在即将得到独揽大权的机会，以后教会肯定会被搅个天翻地覆。

意识到这一点，伊丝在离开神殿之前补充。

「不论如何，不要做进攻血族这种愚蠢的事情哦？即便很熟，安德烈亚也不会放任你对她的子民不利，而且我也不希望看见伊芙琳和安德烈亚之间发生矛盾。」

伊芙琳嫌麻烦似的快速摆手。

「是是，就算是看在伊丝的份上，我也不会对血族动手动脚，而且我也不觉得我能活到教会力量足以进攻血族的时候，光是把旁边两个人类国家统一起来，就要让我精疲力竭了，这可是尤利乌斯一生都没完成的事业，我私下里曾听他说过，如果没有一种可以扭转战局的武器，人类永远不可能统一起来。」

「是吗？那他应该舍弃魔法，选择火……」

「火？」

「什么都没有哦，我只是想说如果伊芙琳有一天被王国和帝国逼的走投无路的话，就来找我吧，我会交给伊芙琳一个好用的东西。」

第七十一章 地下四层，藏书库

虽说普通的黑火药对比三阶魔法，威力上有很大差距，但培养一个三阶魔法咏唱者需要的时间和财力比造一支火枪多得多，任何一个身体健全的成年人，只要拿到火枪，用不了几小时就知道怎么使用，再花上几个月的严苛训练，便能成为合格战士，而魔法咏唱者会被自身天赋限制，这是后天无法改变的东西。

当然，这里不是说火药比魔法更强，只是火药比魔法更具普适性，唯一需要注意的问题，可能只有伊丝自己的想法——怎么把火药交给伊芙琳使用，但又不让火药的制作方法流传出去。

嗯……倘若真有那么一天，可以考虑考虑如何制作傀儡，然后让傀儡批量生产火药，再把火药交给其他人。

伊芙琳感兴趣的挑起眉。

「扭转战局的武器？那我就好好期待吧。神赐仪式之前我会派人找伊丝，记得带上玛丽、卡米拉和蒂芙尼一起来，如果那天我没看见你们，我绝对会把伊丝绑到教会里。」

「知道啦。」

对伊芙琳挥了挥手，伊丝转身推开神殿大门。

格外明亮的光线照进眼睛，伊丝下意识微眯起眼，没有在神殿门口多做停留，快步消失在人群之中。

接下来还有事情等着自己。

面色沉着的从仓库中拿出一枚指甲盖大小的白色水晶，伊丝发动了传送魔法。

◇

与伊丝分别后，伊芙琳逐渐收起脸上的轻快表情，长呼出口气。

「呼……接下来还有很多事情要做么……」

尽管成为了教皇，但这不代表一切就此尘埃落定，正如伊丝说的那样，看不惯自己的红衣主教肯定会想方设法阻碍自己，自己过去可以不用在意，可现在必须要了解教会的一切，方便日后与红衣主教们对垒的时刻。

而了解教会的最佳方法，就是前往地下四层，查阅有关教会从成立到现在的所有资料，那里有教会最大的藏书库与宝库，除了尤利乌斯与自己以外，就只有红衣主教们可以进入，但尤利乌斯提拔的红衣主教全部是能力不足之人，根本不会去那种枯燥无味的地方，更何况地下四层有傀儡魔像守护，只有教皇或者得到教皇特许的人，才有资格将里面的东西带出来，这就更加断绝了红衣主教们前往的想法。

除此之外，伊芙琳还有另一个目的。

倘若有内蕴传送魔法的水晶更好，伊芙琳想去地下四层查找有没有记载了传送魔法的魔法书。地下五层里到底有什么，这是一直困扰着伊芙琳，并且还绝对不能对尤利乌斯说的事情。

没有多做犹豫，伊芙琳轻车熟路的来到地下四层。

一个仅有微弱灯光，缺乏装饰，甚至可以说朴素的庞大空间，宽敞的走廊两边除了散发淡黄光芒的魔法灯以外，仅有寥寥几幅油画，寒掺的装饰很难让人想到这里是人类世界最大的藏书库。

「记得是这里……」

将一副油画摘下，伊芙琳把手贴在一处什么也没有的墙壁上，紧接着，伴随不远处一阵石门被推开的沉闷声响，藏书库的门出现在伊芙琳眼前。

自己也很少来藏书库，并不是因为里面的东西没有吸引力，而是在那种死寂的、封闭的、连窗户和通风口都没有的，如同监牢般的地方，很难让人静下心来读书，自己总是有种莫名的不安感，仿佛再待久一些就会永远不出去一样。

「□□——『光』。」

摇了摇头，将脑海里的杂念驱逐出去，伊芙琳轻呼了口气，踏入石门内部。

和过去相同，这是一个摆放了许多巨大无比书架，散发着纸质气味还混杂些许霉味的地方，庞大的地下空间里没有任何照明设施，全靠自己进来之前主动点亮的魔法光充当光源。

「还是那种让人不快的黑暗么……」

控制不住的，伊芙琳瞥了眼藏书库深处。

漆黑幽暗的深处如同具有生命的巨口，好像下一刻就会跳出什么东西，又仿佛会一口将付伊芙琳吞下，尽管伊芙琳过去壮着胆子确认过藏书库里什么生物也没有，但被什么东西盯着的感觉还是让伊芙琳浑身不舒服，加上藏书库的书籍不能带到外界，伊芙琳便很少再来这里。

「我记得进来以后应该会有傀儡魔像迎接，今天怎么没有了……？」

在天罚之杖上的魔法光映照下，伊芙琳深绿色的眼眸中充满疑惑，忍不住转身看向身后，一般来说，傀儡魔像会站在门边，在自己进门的第一时间便确认自己身份。

然后，伊芙琳看到了让她想拔腿就跑的画面。

傀儡魔像被砸烂了。

要么被某种尖锐的管状物硬生生贯穿动力源的魔力核心，要么连人类的形状都消失不见，干脆化为一滩碎石。一共六具傀儡魔像，四具遭到破坏，还有两具消失不见，并且地上和周围书架都没有遭到破坏的痕迹，简直就像有人趁傀儡魔像不注意，在一瞬间将它们全部打倒了一样。

「怎么可能……」

守候在这里的傀儡魔像不说最高级，至少也是高阶傀儡，每一具都有等同于40级到50级战士的实力，并且它们还不惧大部分魔法，身体的坚硬程度也绝非外表那样仅仅和石头差不多，它们体内铭刻的魔法术式将它们身体强化到即使被巨龙正面甩尾，也不至于破碎的程度。

能将它们毁灭的，在伊芙琳认知里，除了尤利乌斯以外，就只剩下那三个魔王。

可那三个魔王怎么会到这里？

内心敲响警钟，伊芙琳下意识想尖叫出来，迅速拔腿离开，可她刚向大门迈出一步，身体又不由自主的令她停下动作。

现在不正是机会吗？

没有了傀儡魔像守护，不论什么东西自己都可以带出去，书籍也好，魔法道具也好，尽管三天后自己就会成为教皇，这些迟早都是自己的东西，想怎么拿出去就怎么拿出去，可自己就是连这三天都等不起，想更快得到里面的宝物。

「唔……」

像是要压下心中的恐惧那样，伊芙琳吞咽了口唾沫。

或许自己该确认这些傀儡魔像的死亡时间，可内心如同火烧般的焦急让自己无法冷静下来，脑海里一直在回荡着一种声音，快点离开这里。

强行抑制住发软颤抖的双腿，伊芙琳将神杖重重点在地面。

「我是第二十四代尤弥尔教会的教皇，不应为区区魔像之死而恐惧……但我发誓，以后一定会让人把这里装满魔法灯。」

紧接着，伊芙琳走向最靠近自己的一处书架，在没有索引的情况下，自己只能从最近的地方一本一本翻看，此刻自己只恨没有学习储物魔法，不然就能一股脑将这里的东西全部装进储物空间。

在拿起第一本书时，手指突然碰到了什么东西，但伊芙琳清楚记得，自己把手伸过来的时候，书架上什么也没有，仿佛自己碰到的物品是凭空出现的一样。

随后——

啪嗒。

玻璃球落到地面的声音。

「咿呃！」

喉咙不由自主的发出悲鸣，伊芙琳全身一紧，把天罚之杖挡在身前，差点用出了攻击魔法。

不过在她眼前的只是一个在地上缓慢翻滚，最终停下来的拇指大小的白色水晶。

「魔法水晶？」

伊芙琳并不是没见过魔法水晶，准确的说，藏书库更深一点的地方到处都是堆积如山的魔法水晶，像这样仅有拇指大小的水晶，仅仅只相当于二阶到三阶魔法，相比藏书库里的其他水晶，它并不是强力到足以让人弯下腰的类型。

只不过，这枚水晶仿佛具有吸引人视线的魔力般，伊芙琳的眼睛无法从它身上移开，似乎冥冥中有名为天意的东西引导，让伊芙琳对这枚水晶感兴趣。

她警惕的收回神杖，弯下腰，将水晶从地上捡起，放在手心里借着魔法光查看。

「白色的魔法水晶……空间魔法？」

每种魔法元素都有它所代表的颜色，例如青色代表风，红色为水，虽然这种魔法光并不绝对，比如神圣魔法和光魔法也能发出空间魔法的白光或者火魔法的红光，但大体上，魔法光都遵循自己元素的颜色，其中白色就意味着空间魔法。

「攻击魔法？还是限制类魔法？」

空间魔法并不像时间魔法一样失传，空间魔法至今仍有流传，只不过空间魔法中最实用的『传送』与『瞬间移动』，不知从何时起，消失在了这个世界。

受好奇心驱使，伊芙琳来到一处没有书架的空地，尝试着对水晶注入魔力。

拇指大小的水晶逐渐亮起白光，紧接着，皮肤上传来一股细微的拉扯感，伊芙琳清楚看见，自己拿着水晶的指尖部分出现了扭曲，但自己没有任何痛感。

「嗯？」

诡异的场景让伊芙琳联想到一种魔法，她立刻中断了对水晶输出的魔力。

「这是……『空间传送』？啧，原本还以为至少要花好几天时间才能找到，结果得来全不费工夫么。既然如此，今天还是快点离开这里，让尤利乌斯查找这些傀儡魔像被毁坏的原因，对付红衣主教的事情可以放到在今后，仅仅一枚水晶丢失，尤利乌斯也不会发现异常。」

双腿不由自主的迈向大门，受到内心无时不刻的紧迫感，伊芙琳迅速离开藏书库。

她并没有听到，在大门合上的那一刻，藏书库内响起一声放下心的叹息。

（12/30）

第七十七章 弥天之谎

胸口仿佛被压了一块巨石，伊芙琳有种喘不过气的沉闷感，她轻呼了口气，其中蕴藏的水汽在寒冷下化为白雾。

「一直待在房间里也想不出答案，稍微出去走走吧。」

如同逃避般，将心中的包袱留在房间，伊芙琳打开房门，漫无目的的行走在教会地下。

然后，她很快看见了不解的事物。

走廊上，不论圣骑士、神官还是处理杂事的修女，都一同跪在纤尘不染的红色地毯上，双手捧着教会圣物，一边以夹杂了狂喜的低声诵读祷词，一边压抑不住充斥全身的激动颤抖着，与此同时，他们手中捧着的教会圣物正散发金色光芒，当光芒笼罩在他们身上后，他们很快便停下颤抖，充斥狂喜的表情逐渐平复，只剩下平和且安详的神色。

如此场景伊芙琳已经见过很多次，这是神之力的体现。

但不知为何，过去习以为常的东西，在现在的伊芙琳看来，却显得十分诡异，以前她只是一个接一个的净化信徒，并没有像如此这般，看着信徒大规模的，在同一时间里得到拯救，如果非要伊芙琳形容她所看到的画面，与其说这是『神迹』，倒不如说是什么东西强行改变了人们的意志。

……应该只是消除了人们内心的负面情绪吧？

将脑海里的诡异想法甩出去，伊芙琳随手拍了拍走廊边一位已经得到拯救的教会成员。

「打扰你一下。」

被叫到的修女立马站起身，恭敬的向伊芙琳行了一礼。

「啊，是教皇冕下，您请说。」

「你们在做什么？」

「女神大人刚才重新降下恩赐，我们正在感谢女神大人。」

「降下恩赐？刚才？」

「是的，就在刚才，尤利乌斯大人结束了持续两周的神谕仪式，让尤弥尔之塔重新发出曾经的璀璨光芒，女神大人也终于感受到尤利乌斯大人的诚意，将恩典重新洒落人间。」

说到这里，修女的脸上重新浮现激动，但又很快平复下去，接着又重新激动起来，不停反复，诡异的面部变化让伊芙琳升起难以言喻的不适感，仿佛站在自己面前的是一个有着人类外皮的傀儡，让她觉得恐怖。

下意识的，伊芙琳缩回手，但修女却以更加亢奋的表情双手握住伊芙琳的手。

「这、这是……太好了！伊芙琳大人！您的神之力也回来了！一定是女神大人发现您使用神代魔法，对您的未来感到欣慰，所以才再次将您用掉的神之力重新赐予您吧！」

「我的神之力回来了？」

感受着修女颤抖的温热掌心，伊芙琳看向自己被握住的右手——在接触到修女时，手上确实发出了与教会圣物一样的淡淡金色，可是，修女并不清楚事实，自己的神之力不是因为使用神代魔法而消耗掉，而是在两周前的一天里毫无征兆的自行消失，绝对谈不上女神对自己感到欣慰，所以才重新赐予魔力。

神之力自己回来了？

为什么？

伊芙琳将修女说的话在脑海里重新整理了一遍。

刹那间，伊芙琳脊背上窜过一阵恶寒，仿佛有无数蚂蚁在皮肤上游走般，她控制不住的想要抱紧肩膀，恐惧与恶心感一同涌上喉头，她甚至有种胃部正在剧烈痉挛的不适感。

像是在黑暗中寻找东西时，突然触碰到了一种黏糊糊的，像是腐烂的肉块般软软的东西，生理上的不适让伊芙琳逃跑似的抽回手，一步步后退，全然不顾修女发愣不解的表情，如同下一刻修女就会化为恶魔般，伊芙琳姣好的脸庞逐渐被惊恐布满，当退出一定距离后，她努力克制着叫喊出来的欲望，头也不回的直接向外——地上跑去。

撞开一个又一个圣骑士，伊芙琳从地下来到地上。

漆黑的夜晚。

按照教会教条，入夜之后，所有非守夜人员应该入睡，奢华的地上神殿空无一人，金碧辉煌的空旷大殿除了光线以外，只剩下死一般的冷清与寒意，伊芙琳先是跑到神殿顶层，从可以俯瞰整个米特斯拜亚的地方眺望城市——街道正亮起一个又一个金色光芒，仅仅只过了不到一分钟时间，金色便连成一片，整座城市也逐渐沸腾起来。

这是信徒们借用教会圣物，在神之力下得到宽恕的景象，之所以连成一片，是因为走到街上的信徒数量太多。

吞咽了口唾沫，伊芙琳又急忙跑出中央神殿，在距离中央神殿不远处的街道上，由下向上仰视贯穿苍穹，连接天地的尤弥尔之塔。

黯淡两周时间的尤弥尔之塔恢复了往日光泽，幽蓝色的光芒在黑夜中如同为迷途者指引方向的方舟，放出令人迷醉的梦幻色彩。

但对伊芙琳而言，这犹如噩梦，并且还是在从梦中惊醒以后，继续在现实中重现的恐怖景象。

她微微睁大深绿色的双眼，死死盯视尤弥尔之塔，牙齿嵌入嘴唇，即使铁锈般的味道在舌尖扩散开，也根本没注意到。

「不……不可能……怎么会……绝对是骗人的……尤利乌斯他不可能……」

嘴上这么说着，伊芙琳的双腿却不由自主的发抖，此刻她感到仿佛有无数双眼睛正监视着自己，头顶也被无形的手掌覆盖，而现在，那双手正牵引了数不清的透明细线，细线的尽头，正连接在自己每一个关节上。

心脏剧烈鼓动，仿佛要从胸腔内跳出的怦怦声直贯耳膜，衣服像是沉入了水中般被汗浸湿，全身发软，犹如一滩烂泥。

伊芙琳不停吞咽着唾沫，剧烈喘息着，无法控制的朝远离中央神殿的地方后退，仿佛此刻的中央神殿不再是一座建筑，而是伺机而动，准备将人吞入腹中的野兽。

「呼——呼——」

肺部拉出风箱一样的声音，在后退出足够距离后，伊芙琳强忍着逃跑的欲望，咬紧牙关，以近乎自我催眠的方式，拼命暗示自己停下。

「不……可能只是巧合……也可能是我弄错了，只要亲眼去看看……只要去那里看看，就一定能得到解释。」

不断深呼吸，调整情绪，伊芙琳忍耐着呕吐感，提起全身的力气，朝中央神殿迈出如同灌铅的双腿。

她已经意识到，所谓女神的恩赐，只不过一场谎言。

（17/30）

第八十六章 尾声

将左腿翘到右腿，伊芙琳以一种异常幽怨的目光盯着伊丝。

「要是你之前把卡米拉还有蕾菲娜借给我，我现在肯定会轻松很多。」

「我替伊芙琳转告过哦，不是我不让她们帮伊芙琳。」

卡米拉以只为姐姐大人服务为由，拒绝了伊芙琳，而蕾菲娜则因为依蒂丝不愿意出借，所以没能出手帮助。

十分伤脑经的，伊芙琳轻敲了敲头。

「那你呢，不愿意帮我吗？老实说，我都想向安德烈亚借一批人了，过去提拔的人才全都在血族。」

「如果安德烈亚同意，伊芙琳又能保证血族来的人不会被教徒当做异端，我可以帮伊芙琳把人带过来，但我可不保证安德烈亚的人不会偷偷把教会的秘密带回去。」

虽说安德烈亚和伊芙琳都没有深刻的种族歧视，甚至可以说持种族平等主义，但她们各自的手下却不一定，而且就算是有过灵魂深交的朋友，她们也必须为自己肩上的责任考虑，不说是为了攻击对方，首先得保证自身不会被对方伤害。

理解了这一点，伊芙琳发出如同得不到玩具的小孩般的闷哼。

「啊啊啊，可恶，现在让安德烈亚成为教皇，我去当血族女王还来得及吗？」

「来不及了哦。」

伊丝毫不留情的宣判让伊芙琳陷入一阵自我悔恨，过了大约五分钟后，伊芙琳才终于恢复正常。

「算了，让伊丝帮我也一样，」伊芙琳用格外期待的眼神探出上半身，对着伊丝伸出食指，「就一个月，一个月，伊丝当我的助手怎么样？我听蒂芙尼说，就是你帮安德烈亚摆平血族内乱，你一定很擅长政务吧？我会给你丰厚的报酬，就算提供陪睡服务也没问题。」

「不……」伊丝为难的卷起发梢，「我承认我帮了安德烈亚很多啦，但只是在背后推了她一把，没有用手段替她摆平敌人什么的，老实说，我没有政治天赋，而且就算有天赋，也帮不了伊芙琳一个月时间。」

「嘁，因为我是具有成熟魅力的女人，而安德烈亚是容易激起人保护欲的小女孩？虽然没有经验，但我保证我肯定做的比安德烈亚好。」

仿佛感到骄傲般，伊芙琳右手搭在丰满的胸脯上。

这家伙完全没贞操观念啊。

当然，伊丝可以肯定，伊芙琳对自己不是恋爱的情感，之所以会说陪睡之类的话，是因为没有那方面的观念，完完全全把自己当挚友看待，同样的，伊丝也这么看待伊芙琳。

「我和安德烈亚是纯洁的啊！我怎么可能对安德烈亚做那种事情，至今为止，我都保持一个人睡觉的克己习惯。」

「但我是特别的哦？」

玛丽在不恰当的时机接话。

伊丝顿时感到自己头上多了一道仿佛在看垃圾的目光。

「不不……我确实有邀请过玛丽一起睡觉，但那是因为玛丽很暖和，我又是体温比较低的吸血鬼体质。只是单纯的盖一床被子而已，什么事情都没发生啊，我们也有好好穿睡衣。」

即使伊丝发出辩解，伊芙琳也没有缓和眼睛里的鄙夷神色，不得已之下，伊丝只能一边胡乱摸着玛丽头发，以免玛丽再说多余的话，一边把话题转移到另一个方向。

「话说回来，伊芙琳已经没事了吗。」

「什么有事没事？」

伊芙琳疑惑的歪头。

「就是身份的事情啦。」

虽然那天晚上伊芙琳看上去什么事也没有，但等自己解决了天使，又将逃跑的尤利乌斯抓回伊芙琳面前，尘埃落定以后，伊芙琳便显得相当没精神，显然，她不是不在意尤利乌斯告诉她的真相，只是把感情压到心底，不愿意展示出来。

仔细想想也理所当然，最憎**魔者的人在最后发现自己也是堕魔者，换做谁来，都难以接受如此现实。

察觉到伊丝话里的意思，伊芙琳沉默片刻，轻抿了口红茶，将其放在桌上，面色平静的说。

「不是人类所生又怎么样，一切都是尤利乌斯的错，而他已经被我手刃，我不是那种把过错归结在自己身上的人，那样是自讨苦吃。至于那些被我杀掉的堕魔者，即便我不去追杀他们，他们也早晚会被猎杀者和审判骑士杀死，更何况我不知道他们的名字，无法对他们的家人做出补偿，我唯一能做的，只有恢复他们的地位，防止类似事情再次发生。」

意外的乐观吗？不过这才是自己认知里的伊芙琳，不会给自己找麻烦的性格。

「另外你给我的那一批魔法药最近快用完了，如果伊丝不把制作方法告诉我，就又要麻烦你补充一批。魔法药是推行堕魔者正常化的关键道具。」

「嗯，我在来之前已经放在第五层的通道里，不过我只给了浓缩过的魔法药，正常使用的魔法药需要伊芙琳自己去调配，只需取很少一滴原料，再和大量水混合在一起，就能调配出成果，这一批大概能调制出二十万瓶吧，足够把小半个大陆的堕魔者都治好。」

「真有你的。」

喜悦的表情一闪而逝，伊芙琳脸上的担忧神色瞬间消失不见。

不过伊丝却十分心虚的把视线放到天花板上。

自己一开始用来治愈堕魔者的药物是『Ragnarøk』里最低级的治愈药水，尽管有超过十万瓶的数量，也改变不了它们用完就没有了的消耗品身份，于是在这半个月里，自己抽出大量时间，以混合血液为突破口，寻找能够消除堕魔者印记的混合血液。

不知道该说是神明眷顾还是自己运气好，只花了一周时间，混合血液就得出成果，只需将森林史莱姆的体液、任意一位堕魔者的血液、下级恶魔的血液以及自己的唾液混合在一起后，便可以获得可以治好堕魔者印记的魔法药，而自己调配出的魔法药均可以掺入大量水稀释，一滴原料就能调配出一整个木桶的魔法药。

当然，这样的魔法药也不是没有缺点，只要伊丝一想到将来会有无数个堕魔者摄取自己的唾液，就有种浑身不自在的感觉——绝对不能把这个消息放出去，不然自己一定会成为闻名大陆的变态。

「不过伊丝为什么不愿意把原料告诉我？既然伊丝无偿提供魔法药给我们，又没有想通过这种方式控制教会，直接告诉我们配方不是省了更多麻烦吗？」

「啊哈哈……」

「每次都用这样的表情敷衍我，嘛，你不愿意说肯定有自己的理由，我还是不为难你了。」伊芙琳挥了挥手，跳到下一个话题，「关于尤弥尔之心的问题，还是老样子，什么结果都没查到，尤利乌斯形容的，从尤弥尔之塔里跑出来钻进我身体里的那个光团，教会里没有任何记载，我也还是和之前实验的一样，不能长时间离开尤弥尔之塔，不然魔力会很快消失，变成普通人。尤利乌斯也是预见到我离开尤弥尔之塔以后会出现问题，所以才不允许我离开米特斯拜亚太远吧。」

「还是没有改变么……」

伊丝微微皱起眉。

在尤利乌斯的形容中，伊芙琳是尤弥尔之塔以及肉球共同创造的产物，而伊芙琳又能借用尤弥尔之塔使用天罚之杖，所以伊丝很自然的推断伊芙琳与尤弥尔之塔间保持着某种无法斩断的联系。当伊芙琳成为教皇以后，伊丝便立即带着伊芙琳进行离开尤弥尔之塔的实验，作为结果，伊芙琳无法离开尤弥尔之塔超过一百公里的距离，否则会因魔力耗尽，成为与常人无异的普通人。

「如果有线索的话，尤利乌斯早就找到了，连他都不清楚，我就更没可能知道原因，嘛，又不是离开尤弥尔之塔就会死，只是变成没有还手之力的普通人而已，以后巡游时多带些护卫就没问题。」

虽然伊芙琳嘴上说的很轻松，但表情里却有着像是遗憾的情绪，本人其实也很没底吧。

环游大陆的时候，尽可能去收集线索好了。

伊丝默默将伊芙琳的事情记在心底。

「对了，还有尤弥尔之塔的祝福，我最近想了很久，决定还是继续沿用下去，我和前面二十三代教皇不同，我没有对女神的虔诚信仰，更何况我连人类都不是，从一开始就没有信仰女神大人的资格，所以我不打算成为揭发这一切的正义之士，而是利用尤弥尔之塔，延续我的统治。

如果要说我和尤利乌斯的区别，那就是我是为了自己而利用塔，尤利乌斯是为了女神而使用塔吧，这么一想，我比尤利乌斯好多了，信神者不该为追求结果而忽视过程。」

「那样的话，佩佩肯定会成为很优秀的信神者。」

「是吗？虽然吸血鬼也有吸血鬼的神明，但那家伙看起来不像信神的人。」

伊芙琳意外的挑起眉毛。

伊丝苦笑着说。

「我是指不会为了追求结果而忽略过程啦，佩佩在这方面很固执。」

「原来如此。」

没有人接话，房间里只剩下杯盘碰撞的声音，这份沉默并不显得尴尬，相反，它给人一种说不出来的默契，如同见到璀璨夜空的人们会不由自主安静下来欣赏一样，三人享受着这样的宁静。

过了不知道多久，伊丝才斟酌着语言，像是感到难以启齿般，断断续续的说着。

「其实，我来是为了告诉伊芙琳一件事情……」

「你要走了吗？」

「伊芙琳已经猜到了？」

伊丝微微睁大湛蓝色眼眸，伊芙琳则像是毫不在意般摆手，目光里只有坦然——以及一丝难以察觉的不舍。

「伊丝之前说过会走，刚才又一副心事重重的样子，我想也只有这件事情了，要去哪里？」

「还没有想好，但目前定在诺塔帝国或者更南方的联合王国，我听人说，南方更容易遇见传说里的幸运之子。」

「唔……是为了玛丽么。」

「嗯。」

伊丝点点头。

房间再次被沉默填满，但这次却不是因为默契。

离别永远是一件沉重的事情。

过了足足半分钟，伊芙琳才像是要把胸中的浊气全部吐出来那样，长长呼了口气，勉强的神色闪过脸庞。

「呼——想去就去吧。」

「不会觉得一个人很寂寞吗？」

低垂着睫毛，伊芙琳眼睛里有着一抹落寞。

「当然会，但那也是没办法的事，伊丝又不是我说两句话就会留在这里不走的人，不过我还是得说一句，如果累了的话，随时可以来我这里休息，教会的大门永远为你敞开。」

「嗯，我也会经常回来看你——作为挚友。」

「噗，」伊芙琳噗嗤一声笑出来，「你这家伙……别误会了啊，就算不强调挚友，我也不会对你产生那种感情。」

一边说着，伊芙琳一边以十分自然的动作抹了抹眼角，故作轻松的朝伊丝摆手。

「对了，你还欠我一个人情。」

「不是已经还了吗？用堕魔者的事情。」

伊芙琳皱起姣好眉毛，刻意做出凶恶神色。

「喂喂，自顾自的把天使消灭，然后把功劳放在我身上，你不会真的觉得这样就算还了吧？」

「欸，伊芙琳那时候不也同意了吗？」

「现在我反悔了。」

「唔姆。」

老实说，自己也有种强买强卖的感觉。

伊丝无奈的叹了口气。

「好吧好吧，就当做我还欠伊芙琳一个小小的人情，伊芙琳想好怎么让我还了吗？」

「我不是说过，要狠狠揍一顿偷走项链的人。」

「明明之前还说揍一顿太便宜我。」

「那是之前的我，现在立刻，站起来。」

领先于伊丝一步，伊芙琳从沙发上起身，伊丝只能跟着站起来，以自己427级的实力，光是数值上的差距，伊芙琳就不可能对自己造成任何伤害。

「好吧好吧，玛丽在旁边看着就好，不要过来哦。」

和上次一样，伊丝站在房间空地上，张开双臂闭上双眼，摆出任由伊芙琳暴揍的姿势。

随后，伊芙琳在玛丽担忧的注视下一步步后退，直到身体碰到书桌后，才终于停下身，接着，她微微伏下身体，摆出冲刺的姿势，往双腿灌注足够的力量后，如同离弦的箭矢般猛然冲出。

仅仅只是瞬间，伊芙琳便冲到伊丝面前。

然后。

伊芙琳硬生生止住身体，双手背在身后，唇瓣悄然在伊丝侧脸轻点了一下。

「诶？」

脸颊上的异样触感令伊丝睁开双眼，但伊芙琳此刻已经俏皮的转过身，以伊丝看不到的角度，压抑着神官服下颤抖的指尖，轻擦了擦眼角，故作轻松的说。

「……这样就足够了。」

——这样便足够了。

---------------

第六卷毕

后记

这一卷比其他卷都长，所以似乎很久没有写后记了，虽然是这么说，yomi也不知道该说什么。怀着化不开的感情，第六卷就这样结束了。

怎么说呢，结局是从一开始就定了的，但写的时候，不知不觉感情就变得沉重了，但我始终觉得，这样才是最好的结果。

在大纲里，伊芙琳和伊丝始终只是朋友关系，哪怕伊丝帮助了伊芙琳许多，伊芙琳也依旧是正常的性向，两人互为挚友，不过一路写到最后，发现别离的过场实在太伤感，不知不觉中，在考量了很久以后，才觉得现在的结局是最适合的，但代价是直到写完校对的时候，那种沉重的心情也难以挥之脑海，不知道该说什么好。

当然，我不是说伊芙琳和伊丝从此就没关系了，后续剧情还是会出现，大概和安德烈亚一样，之所以说沉重，是觉得这种明明有一丝心意，却欲言又止的感觉让人十分微妙，就像有什么东西梗在胸前，难以言表，嗯......也有可能只是我个人的感觉吧，读和写是两种概念，作者感受到的微妙感情要是全部用动作描写写出来，会变得很繁琐难读，所以自顾自的话就到这里好了。

好了，首先是这一卷的回顾，这一卷主要是将教会的故事，按照我原来的写法，应该会先写一些与教会普通人打交道的情节，不过总览了一遍细纲后发现，要是那么写，这卷字数起码得拖到三十万以上，而且剧情进展也会很慢，所以适当修剪了一些枝叶。

总得来说，伊芙琳这个角色我非常喜欢，有一种好姬友的感觉，非常的平易近人，那种坏坏的小心思特别迷人，如果是女朋友的话，肯定是那种会每天生气的叫你起床，然后哄一哄又没事的类型，嗯，太可爱了。

啊啊啊，一想到这里，我就想到伊丝与安酱的约定，要是找了伊芙琳，不就是渣女了吗，真是纠结。

算了，直接跳到下一卷的预览。

下一卷的舞台将和伊丝的预料不同，因为一些事情，伊丝会去北方的赫尔斯王国，也就是与尼鲁教区和佩西亚领接壤的人类第二大国度，包含的元素有神代人偶与魔王，还会与许许多多更平凡的人打交道，而从王国这一卷结束以后，只要不中途想到更好的点子，按照大纲发展，就将接触到大陆的秘密了，魔王阵营、阿莱克西亚之塔，玛丽的身世以及帝国都会逐渐浮出水面，拭目以待吧。

好啦，作为后记已经凑够字数了，最后，感谢读者大大的收藏、点赞、订阅以及打赏，这个月如果成绩好的话，说不定可以冲到S级，那样就能有网站送的好看的封面了，只要订阅就好，只要订阅就好！至少撑到这个月结束QAQ，感激不尽！

最后，感谢读者大大们追更至此，今后也会努力写出更好的故事，谢谢读者大大们鼓励_（：з」∠）_。

Yomi

2020/07/24

第二章 冰棺里的天使

一辆马车正在一片仿佛没有边界的荒漠上疾驰。

值得一提的是，所谓荒漠，和完全的沙漠有着些许区别，这里虽然贫瘠，但大地却并非完全由柔软的、会让人双脚深陷其中的细沙组成，而是坚硬的、到处是龟裂黄土的地面，路边偶尔会出现几丛低矮灌木，除了看不见大型生物以外，最具特征的便只剩下一望无际的蓝天，干燥到让喉咙如遭刀割般的空气。

这里是大陆北方，位于赫尔斯王国中部的塔里斯侯爵领，尽管土地贫瘠，缺水的环境不适宜人类居住，但却因为地处王国腹地，加上只产出于沙漠的稀有矿石和地底世界丰富的魔物素材，形成相当富足的矿山都市，这里的人们大都拥有黝黑皮肤与不拘小节的粗犷性格。

当然，黝黑皮肤并不是由基因决定，而是长期接受日晒的结果，过去曾有人做过调查，那些从小离开塔里斯侯爵领，前往其他地方的人，在长大以后，会拥有与当地人无异的肤色，因此塔里斯侯爵领并非另一种人种，但即便如此，塔里斯侯爵领的领民在其他地方也不受待见。

倘若要找理由的话，除了肤色以外，剩下的便是矿山都市给人一种混乱、肮脏以及劳累的印象，加之住民们的粗犷性格，从塔里斯侯爵领里出来的人经常被王国其他领地住民当做没见过世面，身份卑微的乡下人。

在这样的大环境下，塔里斯侯爵领内出生的人会很自然的凝聚成一团，虽然算不上所有领地里治安最好的存在，但普通住民会自发的互相帮助。横向比较，除了生活环境很差以外，塔里斯侯爵领算得上赫尔斯王国内较为宜居的地方。

当马车行驶到一座屹立于沙漠中的庞大都市后，速度逐渐慢了下来。

「蕾菲娜小姐，换我来吧。」

穿着短袖的玛丽拉开车帘，虽说赫尔斯王国不像尤弥尔教会领那样，完全禁止血族踏入自己的国家，但由于血族属于地位极低的三等民，因此蕾菲娜经常会被守城士兵以检查是否有携带武器为由骚扰，所以每当遇见需要进入城市的时候，同样拥有驾驶技能的玛丽便会替换蕾菲娜。

「嗯。」

脸上蒙着紫色面纱的蕾菲娜点点头，受困于风沙，当一行人进入塔里斯侯爵领以后，伊丝便为全员购置了数件预防风沙的装备——尽管因为不熟悉价格，被当地人敲诈了一笔，不过这些装备也确实属于上等品，只是卖出了平时两倍的价格。

走进马车，蕾菲娜先是为自己倒了杯水喝下，然后摘下面纱，将其放到一边。

和平时一样，伊丝和卡米拉坐在一起，蒂芙尼位于马车一进门便能看见的位置，依蒂丝和蕾菲娜坐在伊丝对面。

「主人、伊丝大人，前面就是矿山都市戈塔了，现在还是上午，进城以后要分开吗？」

分开是指一部分人去找住所，另一部分人负责收集情报，蕾菲娜身为依蒂丝的宠物，已经把这套刻进了骨子里。

伊丝先是微微起身，将坐在屁股下的长裙后摆后扬，然后又重新坐下，因为无聊，以手撑着头。

「现在还是早上的话，就先不着急找住处，先在城市里随便看看好了，当然，最主要的还是搜集那个叫『玛娜之源』的情报。」

所谓玛娜之源，是塔尔塔诺斯口中一个可能是魔法道具，也可能是魔法素材的东西。

按照塔尔塔诺斯通过堕天使珊多拉传递的信件所言，如果伊丝想知道阿莱克西亚之塔从何而来，魔王们又到底在做什么的话，就必须完成塔尔塔诺斯下达的挑战，假设伊丝完成了挑战，除了回答伊丝的一切问题外，魔王塔尔塔诺斯还会为伊芙琳创造新的身体，解除她离开尤弥尔之塔后便会失去魔力的限制。

当然，比起完成这个所谓的挑战，还是直接把塔尔塔诺斯揪出来拷问一番更直接，但问题在于，即使伊丝在那时候把珊多拉强抢过来，威胁塔尔塔诺斯，如果它不现身，伊丝就把珊多拉抢走作为奴隶或者当场干掉（假装），可塔尔塔诺斯只是一副无所谓的样子，仿佛生怕伊丝会顺着黑洞找到它一样，很快溜走，加之不知道塔尔塔诺斯究竟住在哪里，珊多拉也因为契约原因无法说出口，因此在塔尔塔诺斯走掉以后，伊丝又只能把珊多拉赶走——赶走时还费了很大力气，珊多拉总是赖在身边白吃白喝。

必须要说的是，伊丝对这种仿佛被监视的感觉十分不爽，所以打算先用完成挑战的方式，将塔尔塔诺斯骗出来，然后再用物理手段和它好好讲道理，要让魔王明白，偷窥这种变态行为必须得到惩罚。

而除了自身原因，给伊芙琳一个自由之身也是伊丝前往赫尔斯王国的理由之一，尽管伊芙琳一直强调不需要管她，伊丝按照最初的预定去大陆南方就好，但伊丝能看出伊芙琳内心很想拥有自由之身，加之伊丝自己也对大陆的过去——女神是否存在，如果存在，现在又在哪里，以及幸运之子的传说感到好奇，在种种原因之下，伊丝临时改变行程，来到魔王指定的矿山都市戈塔，寻找玛娜之源。

「要收集玛娜之源的情报吗？那样就兵分两路，我去酒馆和冒险者协会打探消息，伊丝小姐和主人在戈塔城随便看看，血族里没有像这样的城市，一定会是很新鲜的体验吧。」

蕾菲娜微笑着说，紫色的侧马尾因为马车颠簸上下摆动。

倘若蕾菲娜只是普通跟班，自己倒不会有特别的感觉，但蕾菲娜并非下人，把她撇开，自己一行人去欣赏异乡风景，实在太过分了一些。

伊丝微微思索片刻。

「怎么能让蕾菲娜一个人脱离团队，嗯……这样，我和蕾菲娜去收集情报，卡米拉、玛丽、蒂芙尼还有佩佩去找有趣的地方。」

「如果让您和主人分开，就没有意义了……」

蕾菲娜到底是出于什么角度的考虑啊，明明很喜欢佩佩，却把在一起的机会让出来。

「哼哼，」仿佛感到有趣的，依蒂丝鼻子里发出两声轻哼，双手抱在胸前，白发因为靠着车厢的姿势朝四周散开，「我看上去像那种拘泥于这点小事的人么，蕾菲娜，你也太小看我了，我和你一起收集情报，伊丝和卡米拉去找住所。」

「唔姆……佩佩都这么说，那就按照佩佩说的做好了，不过佩佩没问题吗？收集情报什么的，总觉得和你不搭配。」

佩佩踩着对方脑袋，用冈格尼尔威胁对方的画面已经浮现在眼前。

似乎因为伊丝的轻视感到不耐，依蒂丝挑起眉。

「虽然没有做过，但蕾菲娜是这方面的好手，只需跟着蕾菲娜保持安静不就没问题了。」

问题是佩佩能安静下来吗……

不，伊丝摇了摇头，佩佩虽然固执，但这份固执只针对她的贵族身份和名誉，换在其他事情上，佩佩是一个相当懂得变通，具有灵活头脑的人。

正当计划敲定的时候，一直想插嘴的卡米拉终于找到机会，仿佛感到很尴尬般，伸出去的手停在半空，不知道放在那里好。

「那个……姐姐大人，在收集情报之前，我们有一件更重要的事情。」

「更重要的事情？」

「是的，您身为被授予圣米斯特汀之印的人，已经被打上教会所属的标签，如果您准备在矿山都市待一段时间，却没有拜访当地领主的话，会被领主视为无礼。」

换言之，假设不去拜访，会被领主认为自己在轻视他，进而暗中使绊子吧，自己不怕对方做什么，可这本身是一种失礼，拜访一下也不会亏什么，甚至还能得到帮助。

话说回来，明明卡米拉都知道，长期身为贵族的佩佩却没意识到吗？

伊丝眨了眨眼。

然后很快理解原因。

肯定是佩佩很少离开佩西亚领，加上自身在血族里的尊贵地位，导致只有别人拜访她的时候，自然不知道这项社交礼仪。

只有在这种时候伊丝才会觉得，卡米拉果然是为了完善佩佩而被佩西亚伯爵培养的存在。

嘛，中途被我拐走了就是了。

卡米拉从黑洞般的储物空间里拿出一封信函。

「这是伊芙琳临走前交给我的介绍信，她让我帮您转交给矿山都市的教会，戈塔城的教会会竭尽全力为您提供帮助，我们可以直接住在教会里。」

「直接住在教会么……」

或许是不错的体验。

蕾菲娜接过话题。

「来之前我调查了一下，戈塔城的城主是塔利亚侯爵最宠爱的次子，如果伊丝小姐能疏通他的话，您在凯尔特城的商铺又能拓展新市场了，矿山都市应该很需要您发明的长靴。」

「嗯，我会注意的。」

终于，马车行进到戈塔城面前。

或许是受荒漠中风沙侵蚀影响，高达二十五公尺的戈塔城城墙上有着明显的修补痕迹——不断被风化，然后又不断被修复——由于不同时间段的修补水平不同，城墙像是被打满补丁一样难看，唯一能肯定的，只有这处城墙十分结实，光用作强化的魔法结界就有超过5个，加上约等于八层楼的高度以及足有十公尺的厚度，即使被五阶魔法正面轰击，也不一定会崩塌，伊丝有预感，这种规模放在同时期的地球，绝对属于无法攻破之城。

「外地人？从哪里来？来戈塔城是为了矿山迷宫么。」

车厢外传来士兵对玛丽的问话。

「矿山迷宫……？主人大人没有告诉我那是什么东西，我们从尤弥尔领来。」

「是么，很久没遇见不是为了矿山迷宫而来的外地人，听你的话，你是奴隶？居然有人愿意买肤色不健康的奴隶，你的主人真奇怪。」

「啊哈哈……主人大人一直很善良。」

好像在奇怪的地方产生了共识。

按照士兵的话，矿山都市应该以黑色皮肤为美，所以玛丽白皙的皮肤属于不漂亮的一类，结果玛丽理解成了明明玛丽看上去不像健康的奴隶，却还是被伊丝好心收养。

「好了，进去吧，另外最好提醒你的主人，最好不要为了凑热闹，和那些疯子一样的冒险者去北边的矿山迷宫找宝藏，那里只有矿渣、毒虫和魔物。」

矿山迷宫？

听见值得在意的事情，伊丝把脑袋探出车厢。

「可以详细说说矿山迷宫是什么吗？」

「啊？」

士兵夸张的张大嘴，露出如同在看傻子般的表情。

「连这个都不知道，真搞不懂你们为什么来矿山都市。矿山迷宫是十年前出现的东西，那时候这里发生了一场地震，大半个北部矿区都坍塌下去，不久以后，矿区里开始出现魔物，原本坍塌之前也有魔物，不过数量并没有多少，我们这群人随便就能应付，但从那以后，魔物像蚂蚁一样涌到地上，连驻军里最精锐的队伍对付起来都很吃力。好在城主大人及时把迷宫出现的事情散布出去，花好几年时间招来一大批冒险者，才终于稳定住局面，现在提到矿山都市，都是在说矿山迷宫。」

「可魔物到处都是，冒险者为什么非要到这里来？」

「因为多了迷宫两个字啊，」士兵语气里多了一丝不耐烦，「迷宫产出的魔物质量比普通地方高得多，而且挑战完每层的守护者以后还能拿走守护者守护的宝物，那些魔法武器随便拿出来一件，都是普通人努力一辈子也买不起的东西，有钱赚谁还不去。」

守护者？魔物吗？还是石像？它们为什么会有魔法武器？

听起来就像RPG游戏一样，虽然还想再问一些事情，但身后排队等待进城的人们已经面露不满，伊丝只能将疑问藏在心底。

「原来如此，谢谢。」

「快点进去，不想死就别靠近矿山。」

告别士兵，伊丝一行终于进入城内，而就在城门口的地方，聚集着一大群正在看告示板的人，与平时那些看热闹的人的表情不同，这些人脸上无不充斥着渴望之色，几乎所有人都是冒险者，等级最低的人也有7级。

「听说了吗？第十二层的守护者身后有一个冰棺，那里面装着天使一样的女人。」

第五章 代理城主

没花多长时间，乘坐马车的伊丝、卡米拉与玛丽三人便抵达戈塔城主的宅邸。

「这里真的是城主府吗？看起来像普通行会。」

为眼前既不气派也不精致的庭院挑起眉，伊丝忍不住确认了眼全知地图，这里确实是戈塔城主的宅邸。

「明明是城主的住所，却只有两层楼，还不如路上遇见的那些商铺。」

正如卡米拉所言，戈塔城城主的宅邸非常普通，除了占地面积是普通民居的好几倍以外，就连建筑外墙都是和大地一样的土黄色，虽然有一个被围墙围起来的庭院，但透过铁门，可以看见打理庭院的人似乎并不怎么在行，种植的花草全都一副病殃殃的模样，让人觉得如果太阳再大一些，随时都有可能死掉。

「总之，先和里面的人打声招呼吧。」

拍了拍玛丽肩膀，示意玛丽停下来，伊丝与卡米拉一起跳下马车，看见有来客造访，门口一名士兵打扮的人很快走上前——说是士兵，但铠甲却十分寒掺，不是华丽的全身铠不说，上面甚至有几个不那么明显的缺损。

「请问有事要拜访主人吗？」

「主人？」

「啊啊，您应该把我当成和守城士兵一样的人了吧，我只是被主人，也就是戈塔城主大人买下来的奴隶。」

「原来如此。」

这样就能解释为什么他穿着破破烂烂的铠甲了，奴隶的生活条件在绝大多数时候都很差。

以同情目光对男人解释了来历后，伊丝几人便在男人热情的欢迎下走进宅邸，而因为听说被授予了圣米斯特汀纹章，地位等同于红衣主教的人到来后，戈塔城主还打算安排一场宴会，不过因为有和蒂芙尼约定中午集合，所以伊丝婉拒了戈塔城主的提议，这个过程里伊丝并没有见到戈塔城城主，按照仆人的话说，由于要会见重要客人，戈塔城的城主正在沐浴。

现在，三人坐在一个还算凉快的房间——大约三十平米左右，整体缺乏装饰，空气里飘荡着灰尘味道，天花板角落还留着几张蜘蛛网，仅仅只是一眼，就知道很久没有人使用过这里。

放下茶杯，刚刚品尝了茶叶的伊丝表情变得微妙起来。

「我开始觉得这里的财政是不是出了问题。」

「嗯，如果不是刻意这样对待姐姐大人，就是已经到捉襟见肘的地步了，记得赫尔斯王国里，奴隶只能干像是砍柴和拉车之类的重体力活，让奴隶守门会让周围人笑话。」

「连卡米拉都这么觉得么……」伊丝不禁苦笑，戈塔城明明有着矿山都市这个听起来就很富有的名字，城主住的宅邸却让人同情，「虽然我不是品茶的达人，但就算是我，也能感觉出廉价了啊，如果换个别的红衣主教来，肯定会气的摔桌子走掉。」

仿佛没有听懂伊丝二人的对话，玛丽不解的双手捧起茶杯。

「咦，很难喝吗？」

「玛丽感觉不出来啦。」

玛丽不论吃什么都觉得好吃。

「姆，感觉主人大人被小看了。」

嘎吱。

伴随门被推开的声音，让伊丝久等的戈塔城城主终于出现。

一个四十岁左右，皮肤粗糙，体型瘦小，稍微有些秃顶的男人走进门，男人朴素的打扮让人觉得比起城主，他更像没见过世面的普通市民。当城主看到伊丝与卡米拉后，本就拘谨的表情变得更加不自然起来。

「记、记得您是伊丝·恩雅大人吧？红衣主教大人亲临戈塔城，我却没能好好招待您，真是对不起。」

伊丝微笑着起身。

「没有的事，我这次来塔里斯城，只是为了找一样东西，不会劳烦塔里斯城主——请问我该怎么称呼？」

伊丝亲切的态度让城主松了口气。

把内心想法写在脸上，不是个合格的城主啊。

「啊啊，忘记自我介绍，我不是戈塔城的城主，家兄多明尼克正带着冒险者一起深入地下矿区，我是他的弟弟，塔里斯侯爵家三男戴里克·塔里斯，主教直接叫我戴里克就好。」

难怪看上去不像城主，原来只是暂代者，伊丝不禁打量起对方，来之前蕾菲娜说过，塔里斯侯爵家的次男，也就是戈塔城城主十分受塔里斯侯爵宠爱，如果能疏通好戈塔城的城主，也就是那个叫多明尼克的人的话，就能让真红她们把玛格丽塔开到塔里斯侯爵领。

几人坐回沙发，由于塔里斯家的三男十分拘谨，伊丝只得率先寻找话题——对方的视线一直在自己和卡米拉身上游移，不过因为视线中没有舔舐般的感觉，比起好色之人，更像从没见过漂亮女孩的处男，所以伊丝只是礼貌性的装作没看见，至于卡米拉表露出的厌恶神色，对方则没有丝毫察觉。

「我此次前来是受第二十四代教皇，伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露所托，寻找一件叫做『玛娜之源』的物品，戴里克有听说过吗？」

「玛娜之源？」从伊丝微微起伏的胸口处收回目光，和伊丝隔了一个茶几的戴里克愣住一瞬，重重皱起眉，回忆很久后，才不好意思的讪讪搓手，「对不起，恩雅主教，我没听说过这种东西，但我想您说不定可以在北部矿区找到一些线索，那里是取之不尽的宝库，要什么有什么。」

如同在雌鸟面前展示的雄鸟，三男开始滔滔不绝的讲述北部矿区出产的宝物。

伊丝不免感到一丝悲哀，对方肯定没有女朋友或者妻子，对刚见面的女生自顾自的说长篇大论，只会让女生感到厌恶，不过这并非线下见面或者父母安排的相亲，伊丝一边左耳朵进右耳朵出，一边礼貌性的附和点头，脑袋里完全在想自己的事。

果然么。

和自己想的一样，玛娜之源没那么容易找到，如果随便问个人就能知道结果的话，自己就该为魔王的智慧捏一把汗了。

而且全知地图也没有显示。

一路上伊丝一直注意着全知地图，但全知地图却从未出现过玛娜之源一类的字眼，如果不是魔王在欺骗自己，就是魔王故意用了一种谜语般的表达方式，刻意不说出物品原本的名字，让自己从蛛丝马迹中找到线索。

当然，还有第三种可能，那就是玛娜之源只被魔王知晓，而魔王目前又不在赫尔斯王国境内，所以玛娜之源在全知地图上的名字呈现问号，自然不会在搜索结果里显示。

第八章 多明尼克·塔里斯

「快快快！跑不动的魔法咏唱者让战士背过去，一定要在出现伤亡之前赶上！」

「多、多明尼克，那些去守护者房间的人是自己找死，我们没必要帮他们吧，哈——哈——，我要跑不动了。」

「就算这样，也应该把他们救出来以后再论罪，阿克西斯，能进入守护者房间的冒险者都是有实力的人，帮助他们，对我们明晚的讨伐也有好处。」

「营地里的那些人怎么办。」

「我安排了人值守，暴动不会影响他们。」

「阿克西斯，你还是不要抱怨了，多明尼克不会改变主意的。」

「可恶，娜娜你就只会帮多明尼克——呃，谁！？」

回荡在通道里的脚步声戛然而止，之前大声交谈的冒险者们停在距离伊丝三人三十公尺的身后，他们一共七人，大部分人脸上都充斥警惕之色。

这时候应该报上自己的名字吗？

就在伊丝停下脚步犹豫的时候，站在队伍最前面，一个相当年轻，拥有结实肌肉与一头利落金发，相貌不错的青年上前一步。

「我们是秘银级冒险团『戈塔之剑』，我是他们的领头者多明尼克·塔里斯，请问刚才是你们进入守护者房间，引发了魔物暴动吗？」

一举一动让人挑不出瑕疵，一看就属于接受过贵族教育的男人。

不过伊丝注意的不是男人的礼仪，而是对方的名字，多明尼克·塔里斯，如果伊丝没有记错的话，那是塔里斯侯爵家次男，同时也是戈塔城城主的名字。

为什么这么年轻啊！

看到那个叫戴里克的三男时，伊丝以为身为次男的多明尼克应该是一个年长的、四五十岁的男人，但现在看来，或许只是三男太显老而已。

难怪那个三男总是把视线停在自己和卡米拉身上，原来他还是个二十多岁的青年。

话说回来，在这里最先该报上的不是头衔和贵族爵位，而是冒险团的名字吗？可自己并没有组成冒险团，之前路过安东尼奥城的时候，也没有去冒险者工会注册。

伊丝只能干咳两声。

「咳哼——」

「小心！」

没等伊丝说完，仿佛看到了什么恐怖东西，多明尼克一副『糟糕了』的表情，抽出长剑，直奔伊丝而来。

一只从天花板上扑下的食人蛛。

和常见的蜘蛛不同，这是一种体长超过三公尺的魔物，喜欢在高处筑巢，当有生物经过时，会悄无声息的从上方扑下，在生物反应过来之前，用巨大的下颚击碎猎物头骨。

由于这只食人蛛的下落速度很快，不论卡米拉还是玛丽，都来不及做出反应，伊丝只能从仓库里拿出铁剑，朝着食人蛛飞下来的方向刺出，一剑贯穿食人蛛张开的嘴巴，在食人蛛因为剧痛不断挣扎的时候，干净利落的将其甩飞到一旁。

然后，反应过来的卡米拉与玛丽分别用魔法与盾牌将蜘蛛砸烂。

「呃……」

准备支援伊丝的多明尼克一时间愣住，不止多明尼克，就连他身后的几名冒险者也跟着僵硬在原地。

「居然这么简单就把食人蛛解决了……」

「区、区区食人蛛而已，我也能一斧子拍扁它们！」

说话的冒险者是一个身高和玛丽差不多，长着大把络腮胡子和酒槽鼻的男人，全知地图显示这是一个矮人。

另一个站在矮人旁边的高个女性精灵嗤笑出声。

「阿克西斯你就别吹牛了，这是突然袭击的食人蛛，你在反应过来之前，就会被它咬掉脑袋，之前不是多明尼克大人救你，你现在已经埋进土里了。」

「那是我故意给多明尼克展现的机会。」

为同伴们的争吵而苦笑，自称多明尼克的男人收起长剑，瞥了眼被砸烂的食人蛛后，来到伊丝面前。

「虽然觉得有些多余，不过还是问一下，这位小姐，刚才你没有受伤吧？能在食人蛛扑食之前反应过来的人可不多，看小姐的打扮，应该是是哪家的王公贵族，不过就算王公贵族，女性也很少选择用剑做武器，难道您是被誉为王国之花的沃兹华尔公爵的四女？」

「沃兹华尔？不，我没听过说这个人……」

伊丝甩了甩铁剑上的绿色血液，自己是因为食人蛛只有15级才选择一剑杀死，但从冒险者们的对话看，食人蛛似乎是很难对付的角色，自己暴露的太多了。

但愿他们不会要求自己一起攻略迷宫。

伊丝腼腆的微笑。

「我是被新任尤弥尔教会教皇授予圣米斯特汀纹章的伊丝·恩雅，目前还没有组成冒险者队伍，这是我家人，卡米拉·恩雅和玛丽，直接叫我伊丝即可。」

「圣米斯特汀纹章？那不是教会最高级别的纹章吗！上次被授予还是在三百年，哦不，四百年之前？」

多明尼克队伍里的女性精灵惊呼出声。

多明尼克本人也同样一副吃惊模样。

「记得圣米斯特汀纹章拥有等同红衣主教的地位……原来是主教大人，这真是太好了。」

「太好了是指？」

有种很麻烦的预感。

「啊啊，刚才我们驻扎在第十二层的安全区域，但突然之间有魔物潮攻击我们，正常情况下，魔物不会进入安全区域，如果出现这种情况，就说明有人踏入了守护者房间，以我们探明的守护者的力量，至少也要四支秘银级冒险队才能讨伐。为了安全起见，我们这些人决定过来看看是谁擅闯房间，既然主教大人好好的站在这里，也就说明没有人遇见危险，这真是太好了。」

明显松了口气，多明尼克露出明朗笑容。

意外的好心肠吗？

正在驻扎的时候突然被别人引来的魔物袭击，如果换做自己的话，肯定会先生气一番。

但多明尼克搞错对象了。

伊丝视线尴尬的偏到一旁。

「这个……其实……进入守护者房间的人是我的同伴，我们正在救援她们的路上……」

「哈？」多明尼克呆住一瞬，随即表情变得格外严肃，「伊丝主教，我认为我们应该立即前往守护者房间，守护者的力量远超我们，如果不赶紧救援，您的同伴很可能遇见危险，不，拖延了这么久时间，说不定已经有人……娜娜，阿克西斯，我们要加快脚步了！」

伊丝再次看了眼全知地图，在魔力恢复了一半后，佩佩三人又开始了与守护者的缠斗，虽然正处于被压着打的状态，但守护者的HP已经减少10%，而佩佩一行除了魔力以外几乎没有损耗，佩佩似乎打算用消耗战的方式把守护者耗死。

说不定佩佩很享受这种战胜强敌的感觉。

伊丝甚至能想象到佩佩擦着嘴角，以挑衅目光迎战守护者的画面。

「再等等也没——」

然而，还没等伊丝说完，多明尼克几人就已经越过伊丝，直奔守护者房间而去。

第九章 霜冻蜘蛛

跟随着多明尼克率领的六名冒险者一同钻进第十二层最深处，当伊丝一行来到一处敞开着的巨大石门前时，不约而同的停下脚步。

尽管石门内部漆黑一片，但却能听见异常清晰的打斗声，偶尔还能瞥见因武器碰撞而迸射的火花。

「总算找到了。」

多明尼克松了口气。

虽说多明尼克一行准备明天晚上讨伐第十二层守护者，可这并不代表他已经摸清楚地下十二层的路，一路上他们曾走错数次，花了接近半个小时，最后还是在伊丝提醒下，才终于抵达守护者房间。

「伊丝主教明明是第一次来，却很清楚路线啊。」

「之前从守护者房间逃出来的时候就是走这条路，所以记得很清楚。」

随便敷衍过去，伊丝开始窥探房间内情况。

守护者所在的房间差不多有一个足球场那么大，但光是第十二层的守护者，就占据了其中六分之一的面积——一只完全由冰组成的，名为『霜冻蜘蛛』的巨型蜘蛛，每当霜冻蜘蛛石柱般大小的足肢落到地上时，都会在地面留下一个约有脚踝深的凹坑，如果有人被正面命中，肯定会被当场踩死。

「所谓守护者，原来是这家伙么。」

霜冻蜘蛛在『Ragnarøk』里也有出现，并且是玩家初期就会遇见的简单boss之一，一般来说，玩家只需正常完成主线任务，随便点点剧情，就能轻松战胜这个boss，可以说，每出现一个玩家，就会有一个霜冻蜘蛛挨揍。

「话说回来，平时没有太大感触，原来佩佩在近战技巧上比我强许多吗？」

佩佩正以一种自己完全想象不到的方式与霜冻蜘蛛战斗。

由于力量与霜冻蜘蛛相差悬殊，佩佩采取的是避开与其正面交锋，借助灵活身体，在霜冻蜘蛛身体下辗转腾挪的方式战斗，尽管吸血鬼的翅膀无法使佩佩飞起来，但佩佩却能借用翅膀的力量，使身体获得平衡，每当伊丝觉得佩佩肯定会被蜘蛛腿扫中的时候，佩佩都能通过拍打翅膀，令身体以险而又险的角度回避，动作中充满舞者的优雅感，伊丝可以肯定，即使是『Ragnarøk』中实技最厉害的玩家，在看到佩佩现在的动作后，也会钦佩到虚心求教。

有时间的话，自己也试着练习一下佩佩这种操控翅膀的技巧吧，之前把翅膀当做装饰品，真是太小看血族这个种族了。

名为阿克西斯的矮人拍了拍短柄斧，神色间充满紧张。

「多明尼克，要冲进去吗？」

「贸然冲入反而会把我们自己搭进去。里面的人恐怕是因为环境太黑，找不到出口，所以才只能苦苦坚持，我们在门口点上火把，让里面的人朝有光的地方冲出来。」

「嗯，我也觉得这样比较好。」

要是如此尽兴的战斗被人打扰，佩佩肯定会相当不满，站在多明尼克几人身后的伊丝尝试阻止。

「那个……可以再稍微等等吗？我的同伴似乎很喜欢和守护者战斗。」

「你在说什么啊，难道不知道什么叫危险吗？」冒险者中的一人用仿佛在看疯子的眼神看着伊丝，「第十二层的守护者至少有三十级，就算是秘银级的我们，贸然进去也会被一网打尽，如果有人说想和守护者战斗，那一定是疯了。」

等等。

伊丝不解的歪头。

多明尼克带领的这些冒险者不说特别优秀，至少也是放在普通人中十分出彩的类型，等级最高的多明尼克有28级，矮人和那位精灵也分别在23级和25级，配合其他四个接近二十级的人一起，在数量压制下，不说完胜，在一番苦战后，也应该能战胜守护者才对，结果对方却说会被全灭。

多明尼克向下压了压手，示意同伴们安静下来。

「伊丝主教，我也觉得放任您的同伴与守护者交手太危险了，这不是我们几个人就能解决的魔物。」

「依蒂丝小姐肯定会很生气呢……」

以一种十分担忧的神色，玛丽的目光不断在伊丝与多明尼克之间徘徊，或许是想到了什么，多明尼克朝玛丽问道。

「里面的人叫依蒂丝吗？难道她是绯金级冒险者？」

「不……依蒂丝小姐在25级……」

「25级居然支撑了这么久！？换我进去，肯定用不了几分钟就变成食物了。」

女性精灵惊呼出声。

「因为依蒂丝小姐很擅长战斗呢，各种各样的魔法都有很多。」

「和伊丝主教同行，也就代表是教会成员吧，难道是猎杀者？我听说猎杀者有很多资源可以支配，不像我们这些没有人指导的冒险者，只会几个很常见的魔法。」

一副恍然大悟的神色，多明尼克点点头。

同样恍然大悟的还有伊丝。

从全知地图改为上帝之眼，伊丝瞥了眼多明尼克一行人。

正如多明尼克说的那样，除了多明尼克以外，他们这些冒险者虽然有着很高等级，但却只学习了三到四个魔法，其中一个人明明有19级，技能栏却只有可怜的两个魔法，要知道，玛丽在13级的时候就已经有『冲锋』、『盾挡反击』以及『蓄力』三个魔法。

因为同伴们的天赋太高，所以自己下意识把同伴们的实力当做正常标准了吗？

仔细看的话还能发现，多明尼克一行人的装备也十分简陋，女精灵只穿着用不知名树叶织成的轻甲，弓箭也是仅仅比制式弓箭好一点的硬弓，矮人虽然穿有结实板甲，可上面到处是战斗留下的痕迹，手中两把短斧上甚至有许多卷刃的地方。

伊丝不禁有种预感，这七个人加起来，实力可能只和自己的伙伴们相当，而且如果佩佩也参战的话，肯定会让战局以摧枯拉朽的方式结束，双方根本不在同一条水平线上，不论学习的魔法还是穿戴的装备，差的都不是一星半点。

原本以为自己给伙伴们提升等级的方式过于简单粗暴，会影响她们学习技能，现在看来，放在普通人里已经相当不错。

当然，自己不会满足于此，既然可以让同伴变的更强，自然还是按照原计划，让升级速度慢下来，学习更多魔法更好。

在伊丝与多明尼克对话时，其他几名冒险者已经从周围收集一些枯枝，将其堆在一起后，用打火石一下又一下的碰撞出火星——在没有学习火魔法的情况下，这个世界的人通常都是以此制造火焰。

「多明尼克，火升起来了！」

「好！」挥舞着火把，多明尼克朝正在战斗的敞厅内大喊，「出口在这边！可以从这里逃出来！」

嗯……

有种说不出的尴尬。

可以的话，自己想立刻从迷宫里出去。

「蕾菲娜！让外面的人滚开！」

「是——薇尔，小心后面！」

砰。

短暂的分神令依蒂丝反应慢了一拍，没等依蒂丝回过头，霜冻蜘蛛便抓住机会，以前肢扫中依蒂丝胸口。

比起撞在柔软肉体上，更像踢在了某种极为坚硬的木板上的声音，与此同时，依蒂丝身上亮起一阵橙色光芒——令皮肤坚硬化的『刚毅』，只不过，让皮肤变的坚硬并不能改变依蒂丝在力量上远逊于霜冻蜘蛛的事实，受到巨大力量冲击的依蒂丝猛地撞在敞厅一角。

「呜……该死的。」

霜冻蜘蛛的攻击并未就此结束。

咔咔咔咔咔——

从未有过诡异声响钻进依蒂丝耳朵。

依蒂丝可以肯定，自己过去听过这种声音，可因为时间太过久远，以至于她一时之间想不起来到底是什么，但她知道，这种声音对她而言绝对不是值得人高兴的存在，面前这个蜘蛛很可能使用了某种魔法。

然后，依蒂丝很快知道了魔法的正体。

这是物体在短时间内被冻结时产生的声音。

上一次听见是在极北之地遇见冰霜巨龙时。

她的翅膀与双脚被冻在地上。

简直是最坏的结果。

自己之所以能和强于自己的守护者战斗，就是因为守护者庞大的身体限制了它难以应对自己这种行动灵活的目标，所以一旦自己的行动受限，不说继续战斗，就连能不能安全离开都是问题。

更糟糕的是，霜冻蜘蛛已经把身体转向自己，坚冰形成的下颚逐渐靠近，只要再往前一点，下颚就会抵到自己腰际。

「闭上眼睛。」

耳朵里突然传来伊丝的声音。

还没等依蒂丝反应过来，卡米拉凌冽的声音便响彻敞厅。

「『闪光』。」

——！

耀眼到几乎要灼伤视网膜的光芒，仅仅只是瞬间，敞厅便被魔法光照的宛如白昼。

被光芒吸引注意力的守护者顿住身形，与此同时，一根附加了魔力的箭矢正中守护者背部。

由于依蒂丝很久都没有出来，多明尼克便建议改等待依蒂丝出来为主动救援，多明尼克一行攻击霜冻蜘蛛，吸引霜冻蜘蛛注意，而伊丝几人则负责带依蒂丝出去。

使用箭矢攻击的人正是多明尼克队伍里的女性精灵。

「糟糕，打偏了！」

「拜托，下次射准一点。」

「距离这么远，能打中就已经不错了，呃，它转过来了！我们快撤！不要不要不要，来不及了了了！！！」

以后肢支撑身体，转向多明尼克一行的霜冻蜘蛛眼睛里闪烁红芒，抬起前肢，像螳螂一样猛地前扑。

如同山岳倒塌般的压迫力笼罩在多明尼克一行人心头。

「娜娜快躲开！」

「让我来！」拿着两把短斧的矮人撞开精灵，将斧头交叉，举过头顶，之前在依蒂丝身上闪烁过的橙色光彩再次出现，「『刚毅』！」

嘭。

仿佛被铁锤砸进墙里的钉子，矮人的双脚顿时陷入地面。

虽然看起来很痛，但实际上HP并没有出现下降，矮人的身体意外十分结实。

瞥了眼全知地图，伊丝放下心，以手刀破坏限制依蒂丝移动的坚冰后，递给依蒂丝一瓶魔法药。

「没事吧？」

依蒂丝不客气的拿走魔法药一口喝下。

「哼，你怎么知道我在这里。」

「蒂芙尼说的，如果不是她，佩佩现在就糟糕了。」

「在那之前，如果没有那群多余的人打扰我，我还在戏弄猎物。」

「是是，不过话先说在前面，佩佩一个人不可能打败守护者哦，下次要挑战的话，还是带上我一起——在佩佩撑不住之前，我都只会旁观。」

尽管佩佩已经通过『战斗——休息——战斗』的方式消磨了霜冻蜘蛛接近20%的生命值，但按照伊丝的记忆，霜冻蜘蛛拥有双重狂暴的被动技能。第一次是生命值下降到50%以后，霜冻蜘蛛的力量、防御以及速度会提升一倍，第二次则是当生命值低于10%的时候，会施放一次覆盖全图的范围性霜冻魔法，冻结所有被命中者的行动，如果被命中者总HP低于霜冻蜘蛛的剩余HP，则会被直接冻成冰块，也就是秒杀。

只不过，因为霜冻蜘蛛在『Ragnarøk』中属于简单怪物，所以一般玩家几乎看不见霜冻蜘蛛狂暴的时候——在霜冻蜘蛛狂暴之前，它就已经被玩家两下打死。

「主人大人，我找到蒂芙尼了！」

「好冷。」

明明只比蒂芙尼高一点，玛丽却能用公主抱的方式把蒂芙尼横抱在身前，而因为受到之前霜冻蜘蛛施放的范围魔法效果，身体变冷的蒂芙尼为了取暖，主动抱着玛丽脖子，紧紧贴着玛丽。

紧跟在玛丽后面，卡米拉也带回了衣服略有破损的蕾菲娜。

「姐姐大人，蕾菲娜也回来了。」

「对不起……让伊丝小姐担心了。」

「蕾菲娜不用自责。」

反正肯定是跟着佩佩才来到地下。

伊丝看了一眼远处正在牵制霜冻蜘蛛的多明尼克，由于战力上的差距，多明尼克一行陷入苦战，战线随时可能崩溃。

「卡米拉和玛丽你们先在房间外面等我，我去支援多明尼克他们。」

「好的，姐姐大人。」

确认卡米拉一行离开后，伊丝很快移动到多明尼克所在的正面战场。

「多明尼克，可以撤退了！」

「我知道了！娜娜、阿克西斯，你们先走！我马上过来！」

「好！」

「喝啊！」

长剑重重砍在霜冻蜘蛛下肢，结果却只飞溅出一些冰屑，为自己武器品质太差而咂舌的同时，多明尼克跟着朝门口撤退。

不过。

吱吱吱——！

察觉到自己被人耍了一把，陷入疯狂的霜冻蜘蛛追上多明尼克，以不顾一切的势头，如同斗牛般，低俯下头，移动八肢迅速朝多明尼克撞去。

仿佛离弦箭矢般的速度。

在多明尼克反应过来之前，霜冻蜘蛛便已经抵达多明尼克身前。

糟糕了。

心中敲响警钟，多明尼克竭尽全力试图朝旁边躲闪，但霜冻蜘蛛的体型远超多明尼克所能移动的范围，多明尼克根本来不及回避。

被撞倒以后就会死。

他甚至能想到自己脊椎断裂，胸腔被化成一滩肉泥的样子。

然而。

一股巨大无比的，仿佛要将多明尼克硬生生扯成两截的巨大力量将多明尼克拉到一边。

「伊丝主教？！」

「别废话，那家伙跟上来了，你先过——」，没等伊丝的话说完，霜冻蜘蛛便朝伊丝发起冲锋，伊丝微微皱眉，「啧，这可是你自找的。」

说完以后，伊丝一把将多明尼克丢开，左臂伸到身前，做出阻拦霜冻蜘蛛的动作，然后高举右手，在霜冻蜘蛛如同房屋般大小的脑袋冲到自己面前的一刻，左臂硬生生拦住霜冻蜘蛛，右手形成的手刀用力下劈。

啪咔。

冰霜蜘蛛瞬间缺失一半脑袋，如同被撒了盐的蚯蚓般，疯狂挣扎，不断发出凄厉惨叫，蓝色的身体迅速染上鲜艳红色。

——狂暴了。

第十四章 佩佩的报复

虽说自己有『铸造台·四阶』这样便利的『刻刀』，凿子和敲锤这样的工具等同于摆设，但保险起见，伊丝还是准备了一套。

「还好找肥胖神官长要了一个足够大的仓库，不然肯定装不下这么多东西啊。」

铸造台和各类石料占据了房间约三分之二的面积。

伊丝拿起制作教程，看向上面写着的第一句话。

「把方形石料分成四个小方块，然后在里面镂出魔力回路么，听上去比铸造魔法武器难多了。」

光是第一句话，伊丝就意识到制作石像傀儡比铸造魔法武器难的多，通过纵横各一刀的方式，把一个大方块切成四个小方块，然后再在四个小方块内部镂出最终拼接起来后，能够使魔力顺畅流通的魔力回路，这里面需要下的功夫绝对是魔法武器的好几倍，普通人光是让四个小方块里的纹路结合成整体，就得花费不少时间，更不用提为了使魔力流通顺畅，内部线条必须同等粗细。

仅仅四个方块就这么浪费时间，难以想象那些人型或者更大的龙型石像得下多大功夫。

「还好没有一上来就把教会的石像傀儡拆掉，不然肯定摸不着头脑。」

为了方便观察内部魔力回路考虑，伊丝选择把一块普通魔方大小的透明玻璃放在『铸造台·四阶』上——铸造台自带的魔刃切割不会使玻璃破碎或者出现裂纹——伊丝将其切成同等大小的四份，值得一提的是，教程里只写了要用纵横一刀的方式把石料分成四份，并没有说明石料大小一定要相等，伊丝猜想这可能和异世界的工艺有关，在缺乏测量工具的情况下，等分对初学者实在太难，所以即使方块大小不一，只要傀儡可以正常启动就没问题。

「然后在四个小方块表面铭刻魔力回路……咦，居然画了各个方块在不同视角的立体图吗？真是帮大忙了。那么，只要保证线条粗细一致，最终线条能拼接上，其他的等比例按照图例画就好了。」

自己这五枚金币没有白花。

刻刻刻刻刻……

即使有铸造台辅助，伊丝也花了近两个小时才完成四个小立方体的魔力回路，其实本来一个多小时就能完成，但因为中途拼接时，发现其中一个小立方体的线条与其他三个立方体对不上，导致整体回路无法拼合成整体，伊丝只能重新刻了一份，此外，量比例也花了伊丝很多时间。

「然后是调配内部魔力回路需要的魔法液……」

这个过程伊丝只用了不到十分钟便结束，魔法液难的是收集素材，调配的过程并不麻烦。

伊丝再次瞥了眼放在铸造台上的教程。

「剩下的最后一步是把魔力液均匀涂到魔力回路上，然后将方块拼装起来……啊咧？」

记得石像傀儡应该需要魔法水晶或者魔核作为动力源，但教程上却并没有写类似的话。

应该是自己制作的傀儡等级太低，所以仅仅魔法液里面的魔力，就足够方块运行一段时间了吧。

结束一切准备工作，伊丝按照可以让魔力回路正常运行的方式，将四个方块拼在一起，以书上的说法，如果雕刻魔力回路和涂抹魔力液的过程没有出现差错，那么只要等待一段时间，方块就会自己黏合成整体，为了节省时间，伊丝直接以『固化』魔法省略这个步骤。

「你在做什么？」

似乎准备马上睡觉，穿着黑色睡衣的佩佩走到伊丝身后。

伊丝朝佩佩晃了晃手中的玻璃方块。

「在制作石像傀儡，佩佩怎么来了？」

「路过你房间的时候发现没有亮灯，问了修女以后才知道你在这里，等等，你说制作石像傀儡？那不是已经失传的技术吗？」佩佩激动的拍了两下翅膀，快步走上前，披散开的白发和睡衣裙裾跟着微微浮动，「让我看看。」

「可以倒是可以，不过失传？我是从书上学到的知识哦，如果失传了的话，根本不可能在旅行商人手里买到制作书啊。」

无视伊丝，佩佩的注意力全部在手中的玻璃方块上，她抬起在夜晚格外明亮的蓝色眼睛，一脸认真的看向伊丝。

「这个该怎么用？」

「把它放在光线稳定的地方。」

依蒂丝将玻璃方块拿到铸造台附近的魔法灯旁。

「然后呢。」

「把手放在它和魔法灯之间试试。」

没有迟疑，依蒂丝伸手在玻璃方块和魔法灯之间挥了挥，当手掌挡住光亮的时候，玻璃方块闪烁出十分不明显的白光。

尽管注意到了玻璃方块的变化，但依蒂丝还是继续挥着手。

直到来回重复了五六次，玻璃方块却还是只会闪烁白光的时候，失去耐心的佩佩挑起眉毛。

「然后呢？」

「然后就会闪烁白光啊，佩佩没注意到吗？」

「哈啊？就这个？」

「当然啊，我只是个初学者，第一次就能做成这样就已经很不错了。」

「嘁，亏我期待了一下。」顿时失去兴趣，依蒂丝将方块推回伊丝手里，「伊丝说的书是什么？石像傀儡的制作方法从千年前的战争初期就已经失传，不然人类也不会毫无抵抗之力。」

「佩佩可以先等一下，我今天晚上应该还能做出更像傀儡的东西。」

如果每个道具都有完整三视图的话，直到佩佩打瞌睡之前，自己绝对可以做出让佩佩更感兴趣的石像傀儡。

只不过，当伊丝翻页以后，整个人如遭雷击般瞬间呆在原地。

除了前面五页，后面几页只写了有关石像傀儡的历史，比如神代时期的某某国王在即将被灭国的时候，利用拼死得到的天使傀儡大败敌国，又或者是学者们关于石像傀儡为什么会消失的假说与争论，倘若说直到这里，伊丝都还觉得可以接受的话，那么当她把书翻到一半的位置时，就有种想把刀架在编书者脖子上的欲望——编书者干脆连历史故事都懒得抄，只留下白纸，不，准确的说，伊丝觉得上面写的有字，但那两个字是『傻瓜』，只有笨蛋才能看见。

有着拇指厚度的书仅仅只写了五页有效内容。

嗯……

最好不要让我再遇见你。

伊丝不禁在内心暗自诅咒起卖假书的骗子，虽然觉得来自427级的诅咒很可能真的起效，但就算生效，也是骗子罪有应得。

一旁的依蒂丝微微皱眉。

「你怎么了？一副吃了不该吃的东西的样子。」

「啊～哈～哈～，什么也没有哦～我突然想起一些事情，所以要离开一下，佩佩可以先回去睡觉哦～」

「是么，」依蒂丝撇了撇嘴，转身走向门外，在即将走出门的时候，依蒂丝又突然停在原地，不着痕迹的回过头，「需要回去找骗子吗，让人吐出情报是蕾菲娜的强项——金币也一样。」

「呃。」

被看出来了。

伊丝只能一边缠着发梢一边苦笑。

「虽然佩佩有这份心意我很开心啦……不过还是不用了，那家伙肯定早就跑了。」

「你不愿意就算了，」没有回头，依蒂丝背向伊丝挥了挥手，「我只是在给可爱又喜欢逞强的未婚妻出头而已，另外你的礼仪很标准，已经不需要我教了。」

礼仪？

伊丝歪了歪头，旋即脸颊浮现绯色。

从自己对着镜子做各种各样表情的时候就已经站在门口了吗！

但依蒂丝并不会听到伊丝的抗议，当她走到伊丝看不见的转角时，精致的脸庞逐渐染上狡黠。

「这是上次被你看见我在你床上滚来滚去的回礼，现在，我们扯平了。」

声音逐渐消逝在仲春温暖的空气里。

第十五章 迷宫·最下层

「大意了啊……」

没想到自己在做那些事情前佩佩就站在门口，应该是晚风把门吹开，佩佩又正好路过吧，佩佩不是悄悄开门的类型。

轻叹了口气，伊丝看向手中只有普通人拳头大小的玻璃方块。

「接下来就只能用最笨的办法了。」

将自己从教会得到的石像傀儡拆解掉，然后一步步的照搬。只不过，在有了制作方块傀儡的经验后，伊丝很自然的对自己究竟能不能复制出来产生怀疑，先不说不同魔力回路需要的魔力液配方不一样，首先光是立体的复杂结构，就不知道要花多长时间才能弄懂。

「嘛，一时半会儿也做不完，还是先出去透透气吧。」

制作石像傀儡很重要，寻找玛娜之源也同样很重要，不止是为了帮助伊芙琳，还有自己一定要把魔王塔尔塔诺斯拖出来揍一顿，偷窥狂让自己有种浑身起鸡皮疙瘩的感觉。

把房间里的操作台和石料全部收走，伊丝拍了拍手。

「那么，接下来去找找可能藏有玛娜之源的地方吧——『短距离传送』。」

身体出现在距离地面数千公尺的高空。

尽管已经到仲春时节，但夜晚的空气依旧寒冷，拂过大地的冷风将衣襟吹的猎猎作响，以至于伊丝打了个寒颤。

「好冷……『温暖之祝福』。」

一层薄膜般的红色浮现在伊丝体表，寒风带来的冷意顷刻间消失，伊丝开始观察起戈塔城。

从高空往下看，整座戈塔城的面积比米特斯拜亚城还大一圈，其中仅仅北部矿区就占据城市二分之一的面积，而因为十年前的地震，遍布大大小小矿坑的北部矿区出现塌陷，漆黑的大地仿佛被什么东西吸进去了一般，呈漏斗状硬生生凹向地底，以全知地图显示，这片凹陷的正下方就是迷宫入口，迷宫的根系已经延伸到远处水树，面积至少要几十个戈塔城加起来才能媲美，所谓冰山一角，大概就是指这种情况。

按照塔尔塔诺斯的说法，玛娜之源就在戈塔城里，而经过一天观察下来，戈塔城及其周边只有两处地方可能藏有玛娜之源，第一是距离戈塔城好几公里之远的水树，第二自然是藏有无数宝物的地下迷宫。

「虽然塔尔塔诺斯故意用『玛娜』这样故弄玄虚的台词，但玛娜翻译过来是魔力的意思啊，玛娜之源就是魔力之源，这样的话，目标就很清晰了。」

魔核和魔法水晶都可以成为魔力的源头，富含魔力的地脉也同样可以被叫做魔力之源，简而言之，自己要寻找的是有着充沛魔力的东西或者地方。

「先从迷宫最底层开始找吧。」

首先需要检查的当然是迷宫守护者们守护的宝藏，其次是迷宫里埋藏的宝箱。

包括迷宫第一层在内，迷宫的各个地方埋藏着许多宝箱，宝箱中藏有魔法道具或者药品，偶尔还会出现武器铸造图纸与神代时期的魔法书籍，不论哪一个，拿出去以后都价值连城，那些实力不足以挑战守护者的冒险者，就是以组队击杀魔物，发掘宝箱为目的。即使是已经被许多冒险者光顾过的前五层，现在也依旧存在没有被人发现的宝箱，只不过被发现的频率比起最初大大降低，这些都是肥胖神官长主动交代的情报。

『高阶传送』

再次发动传送魔法，伊丝出现在地下迷宫第五十层。整个迷宫有五十一层，之所以传送到第五十层，是因为全知地图显示最下层只是一个很普通的大殿，里面既没有宝藏，也没有强力的守护者，倘若把迷宫比作游戏，这种没有正反馈的设计绝对会大大降低游戏制作社的口碑，迷宫最深处怎么样也该放数不尽的财宝，至少也应该设置一个铺了红地毯的，直通王座的恢宏场景，让挑战者有种征服迷宫的成就感。

「说起来，迷宫到底是怎么形成的？既有守护者又有宝藏，里面的魔物也恰好一层比一层强大，绝对不可能是一场地震带来的巧合。」

难道是很久以前就存在于此，只不过因为地震，暴露了入口？

最下层的环境简直像什么人在等待挑战者踏入一样，只不过不知出于何种原因，里面什么东西也没有。

「在这里纠结也没什么用，还是先去找第五十层的守护者吧。」

如果玛娜之源就在迷宫内，那么第五十层的守护者守护的宝藏绝对有最大嫌疑，全知地图显示，第五十层的守护者是九只地狱三头犬，每一只都有四十级到五十级的实力，其中最强大的一只更是超过了六十级，在目前明确知道等级的人中，只有阿尔维尔六世达到如此境界。

「如果让这样的东西跑到地上，绝对是一场灾难啊，不知道迷宫创造者是怎么把它们抓到这里。嘛，对我而言，只要悄悄查看它们身后的宝箱里放着什么就好了。」

全知地图虽然可以显示什么样的物品出现在了什么样的地方，但如果物品本身没有名字的话，全知地图即使可以穿透宝箱，看清楚里面有什么，自己也只能看到一连串和玛丽另一种族一样的『？？？』符号——至今为止，玛丽的种族依旧是『半精灵』和一串问号。

「也不知道触碰这里的魔物会不会引起魔物暴动，姑且还是隐藏起来吧，『隐匿』。」

比起更高级的『完全隐匿』，『隐匿』只能让自己从视觉上消失，就像在体表挂上一层光学迷彩一样，人们虽然看不见自己，但只要自己发出声音或者触碰到物体，他们就能循声找到自己。

只不过，对付这些没有太高智商的魔物，仅仅在视觉上隐藏起来便已经足够。

或许是接近迷宫最底层的缘故，地下第五十一层的整体环境和故事里魔王的城堡一样奢华，走道由厚厚的青色石砖砌成，地面没有枯枝与藤蔓，墙角和天花板上也没有蜘蛛丝和小型昆虫，墙壁两边甚至还摆放了散发淡淡冷光的夜光石，在伊丝认知中，夜光石在这个世界不说价值连城，也至少是权贵才能消费的东西，光是把夜光石带出去，就能立马成为有钱人。

「但要是敢上去把夜光石撬出来，肯定会被烧成灰烬。」

夜光石上附加了极为强力，至少也是五阶魔法级别的魔法结界，普通人在未经准备的情况下触碰，无异于自杀。

在迷宫内一阵穿行，伊丝很快抵达守护者地狱三头犬所在的房间门前，只是伊丝没有立即走进门内，而是低下头，一副思索模样。

「总觉得哪里有些奇怪……是故意设置成这样的么。」

一路上自己没有看到任何动物类魔物，连一只老鼠甚至小型昆虫都没找到，第五十层要么是岩石系和植物系魔物，要么是傀儡之类的创造物，而那些能动的植物系魔物身上大都有被啃食过的痕迹，仿佛有什么东西饥不择食，随便在植物系魔物身上啃了两口一样。

或许只有迷宫自己知道吧。

摇了摇头，将杂七杂八的东西甩出脑海，伊丝踏入守护者房间内。

「面积和霜冻蜘蛛的房间一样大么。」

至少可以容纳两万人的宽阔房间出现在伊丝眼前，而与霜冻蜘蛛房间最大的不同是，这里存在小型湖泊和瀑布，高远穹顶上甚至挂着太阳般明亮的魔法水晶，在靠近湖泊的位置，九只沉眠中的地狱三头犬正趴在地板上沉眠。

除了脊背燃烧着火焰、拥有三个头，皮毛呈纯黑色以外，地狱三头犬的体型和普通大型犬没什么区别，如果自己走到正面，或许就能看见它们区别与普通犬类的凶恶长相吧，可惜自己站的位置只能看见它们趴下来的尾巴。

陷入沉眠倒是给自己省了功夫，自己不需要刻意绕过地狱三头犬就能拿到宝藏。

一边想着这样的事情，伊丝一边看向挂在房间尽头的宝藏，大概是为了引诱冒险者的缘故，宝藏被刻意放在墙壁高处最显眼的地方，地图显示里面的东西为『？？？？』。

「『飞行』。」

魔物的感官比人类敏锐许多，如果靠步行走到宝藏前，经过地狱三头犬身边时很可能会把它们惊醒，因此伊丝采用飞行的方式。

然而，即使采用飞行，当伊丝飞过地狱三头犬头顶的时候，地狱三头犬也还是猛地从地板上起身。

被惊醒了。

这样也可以被发现吗？

即使『隐匿』魔法只有十阶，但也不是地狱三头犬这个级别能看破的东西，出于好奇地狱三头犬究竟是怎么发现自己考虑，伊丝停在地狱三头犬头顶十公尺的距离不动，屏住呼吸，静观其变。

「呜……」

似乎并不知道伊丝的确切位置，地狱三头犬们一边发出抽动鼻子的声音，一边围绕伊丝方向不停打转，偶尔还会有几只地狱三头犬发出警告般的沉闷呼声。

过了约半分钟后，它们终于确定伊丝的位置，九只地狱三头犬从不同方向盯着同一个位置，一齐张开獠牙。

而通过这段时间，伊丝也察觉到自己被发现的原因。

嗅觉。

自己身为每餐都得补充血液的吸血鬼，身上的血腥味虽然不像佩佩那样浓郁到化不开的地步，但也不是说忽略就可以忽略，对这些地狱三头犬而言，自己光是站在这里，就无时不刻不在宣告自己的存在。

是自己大意了。『Ragnarøk』中，从未有玩家通过嗅觉寻找使用『隐匿』魔法的玩家，所有人都只通过听觉和探查魔法排除暗杀者，久而久之，自己也就将嗅觉排除在考虑范围内。

下次还是先洗澡再出门好了。

无奈的苦笑，伊丝瞥了眼下方随时可能扑上来的地狱三头犬，由于自己的『隐匿』魔法还没有解除，它们没有直接进攻过来。

自己的目的是拿到宝藏，而不是杀死守护者，不过为了表示自己来过，还是送它们一份礼物好了。

伊丝从仓库里拿出以麻袋盛装的辣椒粉，在地狱三头犬们『期盼』的目光中，解除身上的『隐匿』魔法，而也就是在这一刻，地狱三头犬的眼睛瞬间染成血红色，一齐张大嘴巴，喷射出约有水桶粗的火柱。

然后，华丽的轰击在辣椒粉上。

噗。

华丽的炸开。

第十六章 刻耳柏洛斯

天空下起一场红色细雪，几乎下意识的，地狱三头犬张开鼻翼，试图识别红色细雪是什么，于是，它们很快得到结果——剧烈且不可遏制的打喷嚏，一部分地狱三头犬因辣椒带来的刺激在地上打滚，剩下的一部分则十分人性化的一边低声哀嚎，一边流着眼泪冲向湖泊，包括那只60级的地狱三头犬在内，没有一只地狱三头犬做出有效抵抗。

伊丝不禁呆在半空。

「喂喂……你们可是有刻耳柏洛斯之名的地狱三头犬啊，怎么和家养的宠物狗一样。」

原本以为地狱三头犬最多只会觉得很不舒服，自己甚至做好它们因愤怒而跳起来撕咬自己的准备，但现在自己连手都不用动，仅仅只用辣椒粉便解除了危险。

再次等待一小会儿后，更令伊丝讶异的景象出现了。

地狱三头犬开始内斗。

由于三个头共用同一个身体，而它们又都想让前爪捂住自己头上的鼻子，两个前肢要捂住三个头，明显不够使用，于是三个头彼此撞击对方，试图取得优胜。

但这还不是最让伊丝惊奇的地方。

最让伊丝挑起眉毛，以至于不知道该说什么好的画面，出现在那些跳进水池里的地狱三头犬。

跳到水池里打滚的地狱三头犬虽然没有彼此争斗，但它们的黑色毛发却出现十分明显的掉色，变成一块黑一块灰，偶尔还能看到一瞥纯白的模样，除此以外，由于脊背上燃烧的火焰被水浇灭，伊丝得以看见这些地狱三头犬的真实体型——和自己最开始见到的玛丽一样，明显营养不良，长期没有好好吃饭的骨瘦如柴的样子。

皮肤紧贴骨骼，在体表勾勒出一根根肋骨的模样异常可怜，以至于让伊丝动了恻隐之心。

「早该想到的啊……一直被困在这样的地方，没有吃的东西也情有可原，」伊丝环顾了一圈房间，这里虽然干净，但却缺乏生机，除了地狱三头犬以外，看不到其他任何活物的影子，「难怪来的路上一个生物系魔物都看不到，是被这些家伙吃掉了么。」

至于那些植物系魔物身上的啃咬痕迹，也肯定是这群地狱三头犬饿极之下的产物，那些植物身上要么有毒素，要么有尖刺，所以吃过一次后就不再下口——不对，地狱三头犬应该是肉食系魔物，根本不吃草。

伊丝再次瞥了眼地上正在打滚的，瘦的只剩皮和骨头的地狱三头犬。

「唔姆……」

太可怜了。

没有多做思考，伊丝先是以风魔法将辣椒粉全部吹到房间外面，然后又以『无形之手』将湖泊里的水舀出来，倒在那些正在打滚的地狱三头犬身上，等地狱三头犬们呜咽着恢复过来后，从仓库拿出在赫敏雪山狩猎得到的地龙肉，丢在它们身边。

但或许是过于虚弱的缘故，大多数地狱三头犬只是无力的趴在地上，眼巴巴看着不远处的肉块，另外几只地狱三头犬虽然挣扎着做出朝肉块靠近的动作，但也最多挪动三四步就没力气动弹，嘴巴里发出低低的哀鸣。

「喂喂……」

为眼前的一幕微微张嘴，伊丝的恻隐之心变的更加强烈。

看来得自己亲自动手了。

无奈的叹了口气，伊丝从空中落下，在九只地狱三头犬，一共二十七个头的注视下，用铁剑将地龙肉分成人类一口就能吃下的小块，以叉子叉起来，送到距离自己最近的一只地狱三头犬嘴边。

「快吃了吧。」

考虑到地狱三头犬可能会突然咬自己，伊丝还特意用强化魔法强化皮肤，不过这明显是多余的担心，地狱三头犬只是轻嗅了嗅肉的味道，便张开长着一排排尖牙的嘴，连咀嚼的动作都省略，直接一口吞入腹中。

饿到警惕心都没有了么。

把地狱三头犬放在这里的人绝对是恶魔。

「「呜呜……」」

令伊丝哭笑不得的是，当伊丝一叉子一叉子将肉喂到第一只地狱三头犬嘴巴里时，其他几只地狱三头犬会发出可怜兮兮的叫声，跟着做出咬合与吞咽的动作，仿佛这样它们也能尝到肉的味道一样。

伊丝不禁苦笑。

「放心啦，之后你们也有份，嗯……早知道就把玛丽和安德烈亚也带过来了，她们肯定很喜欢这份工作。」

简直和养宠物一样。

由于用叉子喂实在太浪费时间，到后面伊丝干脆把地龙肉切成大份，然后以冈格尼尔叉起来送进地狱三头犬嘴里，等到所有地狱三头犬全部饱腹后，伊丝已经接连换了三只和地龙同体积的魔物。

「难怪你们会把整个五十层的魔物扫光，这种食量，就算伯爵公爵那样地位的人也很难养啊。」

毕竟一顿就要吃四条地龙体积的肉。

「嗷～」

地狱三头犬们身为顶级魔物的身体素质在这时候发挥了作用，前半个钟头还饿到走不动路，仅仅吃了一顿饱餐，就变的活蹦乱跳起来，对面伊丝的感叹，它们只是亲昵的蹭着伊丝的小腿和裙摆，如同在对待自己的主人般，十分高兴的在伊丝身边窜来窜去。

「嘛，我也没觉得亏就是了。」

顺手摸了摸一只地狱三头犬的脑袋，毛茸茸的触感让伊丝表情变成=w=状，这些地狱三头犬原本的毛色应该是白色，不知是太久没洗澡还是被什么人丢进染缸的缘故，所以看上去是黑色。

「好了好了，我要去看那边的宝箱里装了什么，等会儿再过来。」

「嗷！」

仿佛听懂了伊丝的话，等级最高的地狱三头犬发出异常喜悦的叫声，如同出膛的炮弹般，飞快朝宝箱奔去，仅仅一个跳跃，便把宝箱从高处顶下，接着三个脑袋一起拱着矮柜大小的宝箱，将其顶到伊丝面前。

嗯……自己或许养了个不得了的宠物。

丢出作为奖励的肉块后，伊丝打开镶嵌着宝石和金箔的宝箱。

里面是一把被火焰包裹的，如同宝石般透亮的红色细剑。

「虽然肯定不是玛娜之源，但也绝对是相当好的武器啊，看上去像宝石打造的东西，就叫嗯……莱瓦汀好了，回去送给卡米拉。」

将红色长剑收进仓库，然后把自己铸造的附带『微弱电』的铁剑放进宝箱替换，伊丝把宝箱放归原位，接着在九只地狱三头犬的簇拥下拍了拍手——有种成为国王的感觉，虽然臣子只有九条小狗。

「接下来一层一层的搜寻吧，带上刻耳柏洛斯一起。」

第二十三章 神造天使

嗯……虽然认错人，但终究是好事，至少自己不会当着这么多人的面暴露另一个身份的事情，不然的话，肯定会有人觉得自己恶趣味。

接下来还是装作第一次见到这个天使好了。

「天使？」仿佛看到了某种有趣的东西，依蒂丝挑起眉，「嚯，是从白发察觉到的么，佩西亚家直系血脉。」

佩佩似乎把天使称呼她主人的原因归结在血脉上了，伊丝表情变得微妙起来，好在天使没有理解依蒂丝的话，先是疑惑的歪头，然后以凛然音调解释。

「虽然我被长久封印于地下，但依旧有对外界的感知，您与霜冻蜘蛛的战斗，即使是身为第三位阶天使的我也为之叹服，只有像您这样的强者才有资格成为天使的领导者，我将成为您忠实的仆人，追随至您生命终结的一刻。」

如果不是昨晚被这位叫做拉克西丝芙妮雅的天使称为主人，伊丝肯定会把天使说的『与霜冻蜘蛛战斗』理解成佩佩昨天的单挑，但在知道天使其实是认错了的情况下，伊丝难免有种感到尴尬，却又不能把这份尴尬说出口的尴尬。

天使般的少女将目光放到依蒂丝腰间，脸上的疑惑更深一分。

「吾主，您为什么没有带破灭之剑？不，既然吾主昨晚佩戴了面具和披风，就说明是想隐藏身份，那我现在岂不是……」俏丽的脸庞浮现『糟糕了』的神色，天使将头低的更深一些，「十分抱歉，吾主，我刚从封印里出来，魔力回路还没有恢复到最佳状态，擅自做了未经思考的事情。请您下命令吧，不论什么我都执行。」

这么看来，倒有点蕾菲娜的感觉了，不过蕾菲娜显然比面前的天使更聪明，伊丝瞥了眼蕾菲娜，似乎并不在意天使会抢走自己的工作，蕾菲娜只是神情平静的静立在依蒂丝身后。

感到衣角被卡米拉拽了拽，伊丝悄然回头。

「怎么了？」

「这是姐姐大人您的成果吗？如果是的话，最好还是不要让天使落到依蒂丝手里比较好，天使是神明留下的遗产，任何一位天使都是无价之宝，这样的财产姐姐大人应该握在自己手里。」

「但卡米拉不会生气吗？」

「这是对姐姐大人有益的物品。」

重点到底是对自己有益，还是『物品』？不论如何，伊丝总觉得如果换成正常人类的话，卡米拉肯定会改变态度，变成怂恿依蒂丝收下对方，不过说到底，面前这位天使是拥有自我意识，外貌非常漂亮的类型，当成人类对待应该理所当然，如果不是全知地图反馈对方是一具傀儡人偶，走在大街上伊丝只会把她当人类。

依蒂丝俯下身，微眯双眼，脸庞靠近到十分接近天使的位置。

「你说什么命令都愿意接受，是这样吧？」

「身为神明创造的天使，我等的任务就是服从主人命令，这是我等身为神造天使的意义。」

精致如人偶的脸上浮现嗜虐，依蒂丝弯起嘴角，抬起天使下巴，强行让天使注视她的眼睛。

「我也不是什么人都收下，在那之前，你得先经过我的考核——闭上眼睛。」

「是。」

当天使闭上双眼后，依蒂丝张开隐藏在嘴中的尖牙，一口咬在天使裸^露在外的雪白脖颈上。

咔砰。

牙齿磕在金属上的声音。

放在平常，这样的声音只会被人当做白噪音，但由于整个一层包括二层探出头来的部分冒险者都在注视依蒂丝，因此这份脆响便变的格外响亮起来，大部分人都是一副莫名其妙，不知道发生了什么的表情，只有小部分了解傀儡人偶的人才理解其中含义，捂着嘴藏在人群里偷笑。

这部分人里面便包括了伊丝。

在这种事情上佩佩和自己一模一样，看见新血液就想去尝试，尽管佩佩这次丢人了。

「……？」

伴随牙齿磕在硬物上的脆响，就连身后应该小幅扇动的翅膀在内，依蒂丝全身僵硬不动，过了半天时间才缓缓收回头，一脸难堪的摸向尖牙。

「你……不是生物？」

「是的，我是神造天使，特丽诺第10043型。吾主，我已经是您的所有物，您无需为我记号，我将把身心全部奉献于您，神造天使绝不会背叛自己的主人。」

「神造天使……神造天使……」仿佛在揣摩其中意味，依蒂丝喃喃着，扭头对蕾菲娜说了什么，待蕾菲娜回答后，依蒂丝的表情逐渐变成一种被戏耍之后的愤怒，「你是第三位阶的天使？」

「是的，这是圣主为我们定下的位阶。」

「我不需要你这样的仆从，没有血液的仆役对我没有任何用处，从我的视野里滚开。」

「吾主！至少等我向您阐明天使的——」

「闭嘴。」

面对依蒂丝的无理要求，天使只能不甘的停止发言，而原本皱着眉的依蒂丝仿佛突然想起了什么般，先是瞥了眼伊丝，让伊丝肩头一跳，然后又以捉弄似的语气对着天使轻哼。

「把头抬起来。从今天起，你把她当成你的主人。」

『她』是指伊丝。

抬起头的天使愣了一瞬，看了眼伊丝后，充满神圣感的脸庞逐渐被一种近似屈辱的表情填满，就连身后足以将整个人包裹起来的洁白羽翼都跟着颤抖。

「吾主……神造天使可以为完成命令战死沙场，但像这样把我们送给手无缚鸡之力的普通人，对我们是一种侮辱。」

「你难道要收回刚才的承诺？你刚才说过，不论什么样的命令都接受。」

「可是，」天使看了一眼穿着十分普通的伊丝，由于今天要进迷宫，所以伊丝换了身弄破了也无所谓的平民服装，「天使应当追随像您这样高贵而有实力——」

「如果你真的这么认为，那只能证明您愚蠢到连做奴隶的价值都没有。」

不知是因为吸血失败的尴尬，还是在为天使贬低伊丝生气，依蒂丝不屑的冷哼，带着蕾菲娜头也不回的转身走到冒险者柜台前，留下单膝跪地的天使发愣。

「那家伙是谁？竟然拒绝了天使！」

「天使本来是多明尼克大人的财产，因为答应也得不到，所以才假意拒绝吧。」

「但能让天使认主，肯定是相当厉害的人啊。」

第二十六章 入队！拉克西丝！

即使伊丝已经用浅显易懂的借口说明，多明尼克也还是难以释怀，犹豫了许久后，才勉强答应下来。

「……好吧，伊丝主教说到如此地步，我也不能再婆婆妈妈下去，我现在就去拟定信函，请伊丝主教也尽早将写信的事情提上日程，父亲大人的使者会在一周内到来，我最多只能争取一个月时间，在这一个月内，请伊丝主教务必让尤弥尔领送来武器。」

一个月？

自己最开始还在思考该怎么找借口拖延一天时间，晚上悄悄去打造一把魔法武器，但多明尼克似乎以为自己的魔法武器是从教会而来，所以给了自己来回送信的时间。

仔细想想也理所当然，如果不是自用的话，没人会把一件无法使用的高价值武器随时带在身上，不便于携带不说，一旦弄丢就是巨大损失。

对方给出解决方案，伊丝自然不会为难自己，她从沙发上起身，理了理衣服。

「嗯，我会尽快把魔法武器送到多明尼克手上，这段时间我将一直待在戈塔城，如果没有别的事情，我就先下去和同伴会面了。」

「感谢伊丝主教，等等！」

「有什么事吗？」

已经离开沙发的伊丝扭过头，多明尼克连忙追上。

「您忘记带走天使了，」对拉克西丝芙妮雅招了招手，示意其跟上伊丝，多明尼克对面拉克西丝芙妮雅的表情里充满歉意，「对不起，我也不想把你当成物品，这么做也是为了不让你落到父亲大人手里。」

「我明白你的心意，我会将您今日的帮助铭记于心，谢谢您。」拉克西丝芙妮雅对多明尼克微微点头行礼，接着转向伊丝，右手握拳，抵在心脏位置，以挑不出毛病的动作俯身弯腰，「今后请多关照，伊丝·恩雅大人。」

应该是多明尼克事先告诉天使自己的名字了吧，伊丝扶起行礼的天使。天使的归属权似乎只根据天使的自我意识决定，没有转移奴隶契约那种麻烦的过程。

「比起上下关系，我更希望拉克西丝芙妮雅今后把我当做朋友，嗯……就先从名字开始做出改变如何？以后我叫你拉克西丝，拉克西丝直接称呼我伊丝。」

「主人可以用喜欢的名字称呼我，但天使不应直呼主人的名字，我身为第三位阶天使，就更应遵守自诞生以来的规则。」

「嘛，刚见面就叫拉克西丝改变称呼确实有些唐突，这种事情以后再说好了，」伊丝把目光放到多明尼克身上，「我还没有把魔法武器交给多明尼克，现在让天使跟着我，没问题吗？」

多明尼克面露苦笑。

「伊丝主教愿意用顶尖的绯金级武器与我做交换，如果我不拿出诚意，良心会被谴责。」

一同站起身的冒险者工会会长拍了拍多明尼克肩膀，魁梧身体所蕴藏的力量，即使是28级的多明尼克也不禁晃了晃。

「伊丝主教就收下吧，这小子可是被继承家业的事情急得一宿没睡，您的出现就像救世主一样，而且您有教皇任务在身，能早一点用上天使，说不定就能早一点完成任务，天使可是了不得的助力。」

「那我就不客气了。」

对多明尼克与冒险者工会会长投去微笑，伊丝带着拉克西丝走下楼梯。

在伊丝商谈的时间里，卡米拉一行已经完成了冒险者证明的注册，只剩下最后的伊丝没有说明自身等级，此外原本占据一楼大厅的冒险者们此刻又重新回到彼此聊天中，没有人注意伊丝这边。

之前的女性职员捧着书写板向伊丝发问。

「请问您的姓名和等级？」

「伊丝·恩雅，等级——20。」

随口说了个数字，伊丝看着女性职员将信息记录在书写板上，这里没有鉴定石碑之类的东西，所以询问等级和名字只是流程吧，所有冒险者都得从木级开始努力，即使谎报等级，也不会拉高自己的起点。

一旁的依蒂丝以手肘碰了碰伊丝腰间，朝拉克西丝努嘴。

「搞定了？」

「从多明尼克手里拿到啦，」伊丝转向身后伙伴，为拉克西丝做介绍，「从今天起，拉克西丝芙妮雅就是我们的同伴了，大家可以称呼她拉克西丝，直到我们离开戈塔城之前，拉克西丝都会和我们在一起。」

在这之后，伊丝又为拉克西丝一一介绍了同伴，拉克西丝并没有表现的太多言，只是一个接一个的点头行礼。

「请多关照」。

「那个……这边的天使小姐也要登记吗？」

女性职员的目光在拉克西丝与伊丝间徘徊，考虑到让拉克西丝注册也不会拖慢队伍升级，而且还可以促进伙伴间的友谊，伊丝同意让拉克西丝加入队伍，拉克西丝也在女性职员引导下，以相当认真的语气报上等级。

「拉克西丝芙妮雅·特丽诺，41级。」

「41级？！果、果然是天使大人……那么，就按照之前这位小姐决定的『玛格丽特』作为队伍名注册了。」

「明明叫『洛伊丝薇尔和她的未婚妻们』更合适。」

喂喂，已经决定把手伸向卡米拉了吗！

伊丝不禁朝卡米拉靠了靠，卡米拉低声解释。

「最开始我想以姐姐大人的名字作为队伍名，但总觉得姐姐大人会以不好意思为理由改名，所以就自作主张，用您在凯尔特城的酒馆名作为队伍名……这样可以吗？」

帮大忙了。

如果用自己的名字作为队伍名，自己肯定会羞耻到抬不起头来。

伊丝相当感激的摸了摸卡米拉的金发。

「当然可以，卡米拉做的太棒了。」

没有回答伊丝，而是因害羞而低头，卡米拉双手合握在身前，全身散发出欣快氛围。

伊丝不由得展露微笑，领着同伴离开柜台。

「那么，挑选一些委托任务以后就去迷宫吧，晚上为拉克西丝举行欢迎会。」

「是～」

然而，伊丝没有注意到的是，跟在队伍最后的拉克西丝正皱着眉，嘴里不停喃喃。

「吾主竟然只有20级……多么令人羞愧的等级，这就是命运让身为第三位阶天使，专职司教的我与吾主相遇的理由么……既然无法选择，就只能努力让吾主快速成长了啊。恶魔的威胁还没有消失，如果吾主是那位血族……不，被否定的假设没有任何意义，神造天使应当服从命令，专职司教的我就更应如此，姑且先和吾主一起进入迷宫，观察吾主实力，再指出吾主的缺点吧。」

（4/30）

------------

*地图已经更新在人设卷最后一章啦～为了不剧透，只放了截止到目前第七卷的部分区域～

第二十九章 佩佩、蕾菲娜、伊丝？

「连里面都有卖东西的人，再怎么说这里也太热闹了。」

待视线适应迷宫入口内的黑暗后，卡米拉为眼前的景象感叹。

和广场上一样，迷宫入口也摆着密密麻麻的摊位，不过和广场不同的是，这些摊位很有规矩的没有占用太多通道，售卖的东西也较为单一，大都是迷宫里会用到的诸如创伤药、驱魔粉和干粮一类的东西。

「很有活力呢，有种大家都在努力的感觉。」

「玛丽也感觉到了吗？」

「当然！」面对蕾菲娜的疑问，玛丽以富有十足活力的笑容回答，接着又转向伊丝，紫色的眼眸中多了一丝忧心忡忡的感觉，「主人大人，这些孩子该怎么办……」

「姐姐大人要带他们进迷宫吗？那样的话，光是保护他们的安全就会浪费很多时间。」

听到卡米拉的发言，被蒂芙尼领着走在队伍前面的几名向导小孩回过头，脏兮兮的脸上写满紧张。

对这些小孩子而言，成为向导是生活所迫，他们本人根本不想进入迷宫吧，伊丝微笑着化解向导小孩们的担心。

「我打算把他们放在迷宫入口啦，等我们从迷宫里出来以后，再把他们买下来，解除奴隶身份，然后让那个肥……那个名字很长的神官长收养，以戈塔城教会的财力，多养几个孩子算不上负担，而且这些孩子未来还能成为教会一员，可以帮忙打理教会。」

差点当众说出对肥胖神官长的绰号，伊丝连忙改口。

「可、可以去教会！？」

伊丝的话令一名女孩惊呼出声，旁边一个年龄稍大的女孩敲了敲说话女孩的脑袋。

「笨蛋，肯定是让我们住在教会周围没人住的漏风房子里啦，怎么可能让我们住在教会，只有贵族老爷才能去那种干净地方，连冒险者大人都进不去。」

「真好啊，我听基塔他们说，教会经常给附近奴隶发稀粥，如果住在教会旁边，半夜还能趁守卫不注意，偷偷去广场的水池偷水喝，那里的水不像猴子给我们的黑黑的泥水，可干净了。」

「你们的要求太多啦，我的话，只要有一个不会被马踩的睡觉的地方就好了。」

听起来比玛丽的生活还要差啊。

至少玛丽因为堕魔者能力，每天都有饭吃。

由于孩子们叽叽喳喳的声音引来不少冒险者投来视线，伊丝只得向孩子们解释，他们确实要住进教会，成为教会的杂役，结果这番话却引起孩子们更加强烈的反应，年纪小的孩子发出欢呼，稍微懂事的孩子则哇哇大哭的一边说感谢之词，一边往迷宫入口尽头走去。

而听到他们会被送去教会的话，周围疑似向导的其他孩子纷纷投来羡慕目光，不少人甚至跑到伊丝面前，请伊丝也送他们过去，但这些向导孩子在伊丝眼中年幼程度不足，要么已经成年，要么离成年只差一点，健康程度也远比自己手中的这些向导孩子要好，因此伊丝全部予以拒绝。除了刚才差点被拉克西丝烧掉的矮瘦商人，这里的绝大多数商人都好好给予了奴隶吃穿，不把奴隶当消耗品。

「好了，你们就跟到这里吧。」

一直来到两扇巨大的青铜门前，哭个不停的向导孩子才逐渐安静下来，这扇门后边便是迷宫第一层。

或许是为了防止迷宫内的魔物从门内冲出，这里被修成一个弧形的宽阔空间，弧形两侧驻扎着军队，其中还修砌有便于射击的塔楼。

由于伊丝在路上做出了不需要向导的宣言，一名最为年长的孩子主动站出来。

「大姐姐真的不需要向导吗？虽然我不能帮大姐姐抵御魔物，但我是我们中进迷宫次数最多的人，还是带上我更安全哦。」

自己有全知地图，没有携带向导的必要，伊丝换了个说法宽慰。

「我们有天使大人庇佑，不会迷路的，你们放心待在这里，如果有人找你们麻烦，就跑到那边的士兵身边，报上我的名字就好，我叫伊丝·恩雅，是尤弥尔教会的红衣主教。」

「好……好吧……」

似乎因为自己没有起作用而失落，男孩低垂着头，带着另外几名向导小孩退到大厅角落。

等孩子们离开以后，依蒂丝十分不满的走到伊丝身旁。

「我该说你什么？好管闲事？还是称呼伊丝妈妈？」

「好管闲事我承认啦，伊丝妈妈是什么称呼。」

「刚才完全一副照看孩子的母亲的模样，嘛，作为未婚妻而言，伊丝倒是合格了，之前还在想万一你不会照顾小孩的话，就交给蕾菲娜照顾。」

为什么会想这么久远的事情啊，而且那样一来，蕾菲娜不是太可怜了吗？

「如果能照顾主人和伊丝小姐的孩子，肯定是很幸福的事情呢。」

仿佛十分期待般，蕾菲娜双手合十，喜悦的说道。

喂喂，姑且不说我和佩佩怎么诞生后代，蕾菲娜首先应该考虑怎么让自己和佩佩在一起吧！

就伊丝而言，自己不会因为佩佩和蕾菲娜在一起吃醋，两人关系本就很牢固，非要算的话，自己才算中途横插一脚的人，而且佩佩和自己一样，不会为了一个放弃另一个，换言之就是全部都爱，所以自己也谈不上觉得不舒服，更何况换一种说法，如果自己强行拆散佩佩和蕾菲娜，不让她们两个之间继续暧昧下去，不说佩佩那边，首先自己都会觉得亏欠蕾菲娜。虽说佩佩和蕾菲娜从未对自己提起过，但二人之所以到现在为止都只以主仆身份相称，就是顾虑到自己的感情吧。

真是的，明明直接说出来也没关系。

当然，除开以上的原因外，自己不介意的最最重要的原因是，自己也期待着佩佩和蕾菲娜之间的故事，那种少女间禁忌之恋的感觉，不论脑补多少次都不会腻。

不……我姑且也算少女？我不讨厌蕾菲娜，蕾菲娜也不讨厌我，那样的话……岂不是三人……？

蕾菲娜完美符合自己对大姐姐的定义，既温柔又漂亮，并且还有包容一切的胸怀。

如果没有和安德烈亚的约定，自己说不定会想着从佩佩手中把蕾菲娜抢过来。

「你在想什么？一副恶心的表情。」

挑起眉毛，依蒂丝捏了捏伊丝脸颊，伊丝连忙回过神。

伊丝啊伊丝，你到底在想什么啊，你不是还有卡米拉和安德烈亚吗。

将脑海里的粉色想法驱逐出去，伊丝干咳两声。

「咳哼，我在想之后要接受什么样的委托，记得昨天和多明尼克他们出来的时候，这边有一个告示板，虽然我们不缺金币，但要是不完成委托任务的话，队伍就没办法升级了，佩佩想成为绯金级对吧？」

第三十六章 问题所在

帮助我成长啊……

原本还想着可以借邪教徒向拉克西丝说明自己的实力，结果拉克西丝因为昏迷没能看见，伊丝不禁感到一丝无奈，自己买下拉克西丝的目的不是让拉克西丝为自己战斗，而是想知道有关神的事情，此外看着天使变成人们买来买去的道具实在太可怜，与其那样，不如自己给拉克西丝一个安稳去处，伊丝稍稍叹了口气。

「我不允许。拉克西丝的初衷虽然不错，如果我很弱小的话，说不定就答应了，但我有匹敌魔王的实力，不，应该说魔王也打不过我，所以不需要拉克西丝帮助我成长。」

「匹敌魔王？吾主，您不是只有20级吗？」

「不，其实我有427级了。」

「……没想到吾主还有幽默的天赋。」

「不不，我没开玩笑啊，不然我们这群人怎么击退教徒，安全来到第十层。」

「我能理解吾主不相信我的心理，我们才相处不到一天，不信任我会回来也理所当然，如果吾主愿意的话，您可以在我身上种下奴隶契约，以契约约束我的灵魂。」

拉克西丝严肃认真的脸上没有丝毫玩笑意味，试图从中找到强撑情绪的伊丝放弃抵抗。

「啊～啊～，果然会这样。」

就知道会变成现在的样子，突然对着一个人说自己有427级，不论谁都会觉得自己是疯子，自己从一开始就预料到，拉克西丝会把自己的话当耳边风——没有对自己嗤之以鼻就已经相当温柔。

「算啦算啦，换一个说法，拉克西丝觉得有多大把握能找到第一位阶天使？姑且提醒一下，上一次出现天使还是在好几百年之前，那位天使带着她的主人一路消灭恶魔，最后惊动了魔王，从那以后就销声匿迹。」

「那一定是第四位阶的战斗天使，我身为第三位阶天使，能让主人大人变成超越第四位阶天使的强者，那样一来，即使魔王现身，您也有与之一战的实力。」

「我不是这个意思啦。」

明明是背负教导职责的第三位阶天使，但却十分迟钝吗？也许是那种专业上很聪明，生活上却呆呆的类型吧，伊丝不禁瞥了眼拉克西丝的外表，极富神圣感的装束加上十七岁少女的外貌，意外给自己一种很可爱的感觉。

但要是对着刚认识第一天的认真的人说她可爱，除了让对方觉得自己很轻浮以外，没有别的可能，伊丝接上刚才的话题。

「我是想说这个世界上已经没有神之国的存在了哦，上一次出现天使还是在几百年前，而且还是战斗天使，第一位阶天使身为侍奉神明的天使，肯定早就离开这片大陆了，拉克西丝的寻找计划几乎不可能实现。」

轻咬嘴唇，拉克西丝不甘的从牙缝中挤出几个字。

「不去寻找就永远不可能实现。」

「那寻找需要的时间呢？如果这个时间是数百年，拉克西丝可以无视岁月流逝，但我会随着时间老去，到那时候，拉克西丝即使找到第一位阶天使，也无法达成与我的约定。退一万步说，拉克西丝觉得自己可以以现在的状态去大陆上游历吗？如果随便一个魔法就要抽走两成魔力，即便有41级，也无法冒险去寻找第一位阶天使可能的藏身之所，现在的状态离开无异于自杀。」

被伊丝戳中痛处，拉克西丝的呼吸因恼羞成怒而急促，只不过良好的教育让她很快平复心情，语调变得低沉而缓慢，充满诚恳。

「……确实，我现在没有以往的实力，可这样下去我会令所有天使因我蒙羞，我的表现影响着天使在人们心中的形象，我的弱小会让天使的存在一起变得孱弱……但神造天使以服从命令为第一任务，如果吾主在理解了这些后依旧不允许我离开，那么我将遵从您的命令。」

也就是说，拉克西丝觉得正因为神之国不复存在，所以一个天使给人们留下的印象会变成所有天使在人们心中的印象，而为了不让天使的光环黯淡下去，拉克西丝必须要拥有足够实力，并且做出相当实绩才行吗？

真是有够辛苦的想法。

虽然伟大，但很辛苦。

伊丝一边摇头一边挥手。

「我知道拉克西丝的意思啦，不过我不会允许拉克西丝冒险，至于拉克西丝说的『自身的问题』，我想不需要找到第一位阶天使也能解决，前提是拉克西丝愿意配合我。」

说话的同时，伊丝拿出一枚球形水晶。

特丽诺10042型专用动力源。

在瞥见的瞬间，拉克西丝眼神变的锐利起来。

「这是……」

「就是拉克西丝想的那样，放心吧，这是我在教会捡到的东西，捡到的时候也没有看见疑似天使的存在，这枚水晶的主人很可能已经消失了。」

在与尤利乌斯谈判破裂以后，自己曾去过一次教会藏宝库，也就是在那时候，自己拿走了几枚翻译挂坠和这枚除了足够圆以外什么特点都没有的水晶。既然拉克西丝是特丽诺第10043型，那么和10042型也就没有多大差距，拉克西丝之前的战斗不论怎么看都像电池用的太久，导致实际容量与显示电量不符的情况，如果换一个动力源，就应该能解决问题，当然，10042型说不定也有同样问题，不过只要知道问题出在哪，解决起来就不会太困难，削切魔法水晶对自己来说只是失败几次就会成功的事。

「卡米拉小姐，我已经不行了！」

「啧，再坚持一会儿。」

「一下下都坚持不住了！呜啊！」

砰。

即使有金色挂坠与蒂芙尼协助，让玛丽一人抵挡数十只爆裂豆荚的轰击也过于勉强，最终和伊丝预料的一样，玛丽因力气用尽而被豆荚击飞，最终被随时准备着的蕾菲娜接住，卡米拉的魔法也因此被迫中断，紧接着着，蜂巢里的钢刃蜂也终于撞碎冰笼，一股脑的朝卡米拉几人蜂拥而去，卡米拉几人迅速退出魔物房间。

一直监视战局的依蒂丝迅速跳跃至伊丝面前，一把揽住伊丝手臂，强硬的拖着伊丝离开。

「愣着做什么，快离开这里，这群牲畜没想象中好对付。」

「是～是，那么就先离开这里吧，拉克西丝，别愣着了。」

这里的魔物群是一笔不少的经验，还是留到后面，看看伙伴们怎么消灭吧，以依蒂丝的好强性格，绝对不会就这么灰溜溜的回到地上，让公会职员看笑话。

离开前，伊丝习惯性扫视了一眼全知地图，然后微微挑起眉。

神教的人似乎没那么简单。

事情变得有趣起来了。

（11/30）

第三十七章 福音与坑杀

这是一个被明亮灯光填满，耀眼到如同被人用审讯大灯直射眼睛一样的房间，但与明亮灯光相对的是，房间面积并不宽敞，只有普通卧室大小，一群全身笼罩在黑袍下的男人正围坐在会议长桌前。

他们是自称神教的成员。

起源于诺塔帝国，成立时间不足两百年，但由于得到诺塔帝国王室的支持，神教仅花了不到一百年时间便将尤弥尔教的大部分神殿挤出帝国，过去帝国内曾有人预言，最多只需十年，帝国内将不会有人信奉尤弥尔教，尽管这里面有夸大的成分，可神教在帝国内的影响力可从中窥见一斑。

值得一提的是，神教并不完全是由帝国王室扶持起来的宗教，它们之所以能很快获得人们的信任，其中最大的原因是不论他们作何预言，最终都会得以实现，从天灾到人祸，从他国到本国，甚至跨越了种族，只要能在事情里看到神教的影子，那么胜负的天秤最终都一定会偏向神教，哪怕有时候神教做出令大家匪夷所思，不论怎么看都是亏本的买卖，在最后的最后，它们也一定会以众人意想不到的方式成为最后赢家。

举例说明的话，最为人称道的是救世主的故事，在过去三十年间，神教曾在帝国沿海发动大量人力，寻找能够拯救世界的救世主，他们耗费十年时间，终于在一个名不见经传的村落中找到一位同时拥有人、龙、海魔物血脉的孩童，由于其异于人类的外貌，当时没有人看好神教，贵族们甚至公然在朝堂上讥讽，认为这是神教的预言失败，他们为了圆谎，随便找了个怪物，好让向众人解释——和半精灵一样，混血永远是不受待见的种族。

于是神教背负着这样的污点，默默养育着救世主，直到救世主第一次使用魔法的时候人们才发现，救世主在战斗上的天赋高到令人咂舌，三阶魔法在其一阶的时候就能使用不说，连近战魔法也同样信手拈来，还没到成年的年龄，便已经拥有屠龙的实力。

倘若要在帝国内推举一个最强战士，那么非神教挑选出的救世主不可，因此从那以后，神教的风头便无出人能其右，与之相比，尤弥尔教对神虚无缥缈的描述开始在人们心中摇摇欲坠，渐渐淡出人们视野。

现在，这些被当做先遣队的神教成员正聚集在迷宫附近的一处地下房间里。

笃、笃。

伴随拐杖杵在地面的声音，一位腿脚不便，全身笼罩在黑袍下的男人迈进房间，与已经就坐的其他教徒不同，这名男人的兜帽前嵌有一个巨大的倒十字纹章。

在男人出现的第一时间，所有人从座位上起立。

「「「主教大人。」」」

「坐下吧。」

「「「是。」」」

男人先是环视一圈，发现议席上有一个空位后，微微歪了歪头，然后在周围人搀扶下坐上木椅。

「达里斯没有来么。」

仿佛不知道该怎么向主教解释，全身笼罩在黑袍下的教徒们面面相觑，在一阵默契的眼神交流后，一名坐在主教手边的男人怀着沉重心情开口。

「主教大人，达里斯他……殉职了。」

「唔。」伴随主教的呼气，房间内的气氛沉闷起来，「失败了么……尸骨在哪？」

「回来的人说，达里斯被一名突然出现的女人打倒，虽然达里斯拼尽全力与其战斗，但最后也只能以圣刃为其他人争取时间，让手下逃回来报信。」

「也就是说，还没有看见他的尸体，是这么回事吧？」

「是，只是我们打听到击败他的女人是尤弥尔教的新任红衣主教，被第二十四代教皇，伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露授予了圣米斯特汀之印的伊丝·恩雅。我们认为达里斯很难活着回来，比起被俘后透露我们的情报，不如我们主动……」

回答者做了一个斩杀的动作，言外之意是做掉可能暴露消息的人，杀死一个人远比救一个人简单的多，投毒、咒杀，都是不会留下痕迹的手法。

主教陷入犹豫。

这份迟疑令议桌上的男人们着急起来。

「主教大人，我等在被教皇大人派出时便已有殉教的决意，达里斯也一定和我们一样，我们中谁也不希望自己被精神魔法蛊惑，万一尤弥尔教会的人从达里斯身上发现我们的企图……『天启』的关键一环恐怕……」

「……我知道了。」

听见天启两个字，主教的犹豫逐渐消散，转而用一种难以释怀的复杂神色，从抽屉大小的黑洞中抽出一本厚度接近半公尺的精装书籍，而当教徒们看见这本漆黑的，将一切光芒吞噬殆尽的书后，眼睛里无一不流露出笃信神者所特有的敬畏。

「福音……」

「你们出去吧，我要向预言请示。」

「「「是。」」」

没有人拒绝，身着黑衣的教徒一一起身。

待房间里安静下来后，主教深吸了口气，翻开羊皮制成的书页，亲吻脖子上挂着的倒十字项链。

「愿福音永远传达至我等渺小之人。」

◇

「主人，卡米拉小姐已经准备好了。」

「哼，终于准备好了么，回去通知卡米拉，让那群杂草见女神去吧。」

「是！」

待蕾菲娜走远后，依蒂丝向冈格尼尔灌注魔力，全力奔袭到一处沉睡着魔物的房间前，接着用力向其中丢出冈格尼尔，随着剧烈的爆炸以及无数魔物的哀嚎，沉睡中的魔物们纷纷起身，眼中充满怒火的直奔依蒂丝而来。

但这正是依蒂丝想要的结果。

上钩了。

按照事先画出的路线，依蒂丝带着全身被火焰包裹的牛群在迷宫内穿行，没有意外的，将牛群引导至第十层的『钢刃蜂的狂欢场』附近。

「一切顺利么，那么。」

再次向身后丢出短刃激怒牛群，依蒂丝突然加速，将牛群甩在身后。

这样就是最后一个转角了。

在心中默念出数字，依蒂丝转过转角，来到一处『死胡同』，正前方的路被岩石堵死，要想不被后方牛群追上，就只能右拐走进『钢刃蜂的狂欢场』，但那里同样是有死无生的地域。

前提是依蒂丝不知道计划内容。

即使继续下去会径直撞在墙壁上，依蒂丝也毫不犹豫的向前冲锋。

「卡米拉！」

「了解，玛丽、蒂芙尼，拉起来！」

「是！」

当依蒂丝即将撞上前方墙壁的时候，原本的『墙壁』突然如同上下活动的石门般上升，接着在依蒂丝冲过来以后，又重新落回原位。

然后。

轰隆隆隆。

庞大牛群踩踏过地面的震耳声响，缀满蛛网的天花板落下无数尘埃，脚底传来大地的剧烈颤动，如果是心理素质不好的人，现在肯定会吓得掉头逃跑，但卡米拉一行人却只是站在幕布后等待事情结束。

这是卡米拉、依蒂丝和蕾菲娜三人联合想出的主意。

以众人现在的实力，如果不以消耗大量魔法药，忍着疼痛顶上前为前提，那么几乎不可能战胜钢刃蜂和爆裂豆荚两种数量众多的魔物，实际上如果不是卡米拉最开始用『永冻之黄昏』将钢刃蜂冻在巢穴里，众人连钢刃蜂都无法战胜。

与神教的人役使的钢刃蜂不同，这里是钢刃蜂的巢穴，除开数量至少是之前的十倍以外，还有区别于普通钢刃蜂的蜂后，就依蒂丝从伊丝嘴里抠出的情报，蜂后的等级已经十分接近守护者，之所以不出现，只是因为她在产卵期，处于虚弱状态。

于是在这种棘手的局面下，众人只能采取另一种思路，既然自己无法战胜，那么就请别的魔物帮助自己，这样一来或许就能取得胜利，因此众人一个房间一个房间的搜寻，终于在第十一层接近第十层的地方发现了一种全身被火焰包裹的牛群。

火焰对于植物系魔物无疑是灾难，剩下的问题就只有如何勾引牛群从第十一层跑到第十层，依蒂丝在实验以后，发现魔物们之所以不出现串层的情况，并不是它们受到了某种限制，而是魔物们自己也不清楚迷宫里的路线，于是只要激怒它们，它们就会跟着自己一路冲到第十层，进而就有现在的一幕。

『钢刃蜂的狂欢场』内充斥着牛群的叫声、豆荚的爆裂声以及钢刃蜂振翅的声音，即使不用眼睛确认众人也能想象到，房间里是一副怎样的混乱景象。

「呼，还好那些迷蝶尸体没有被魔物拖走，不然完全没办法实行这个计划。」轻呼了口气，卡米拉放下手中的永冻之黄昏，对着玛丽和蒂芙尼挥了挥手，「好了，可以把幕布放下来了。」

「嗯。」

「总觉得心都要从胸口跳出来了呢。」

玛丽与蒂芙尼放下手中撑着幕布的树枝，面前这块幕布在玛丽几人眼里，只是一块被灰尘弄脏的白色布料，但如果把幕布反过来，就会看到被幻象魔法幻化成墙壁的一面。迷蝶的翅膀会自动转化成与周围环境一样的颜色，即使在迷蝶死后，这个效果也会保持半天左右的时间，所以卡米拉几人将迷蝶的翅膀收集起来，铺在幕布上，进而欺骗过火焰牛群的眼睛，诱导它们进入钢刃蜂的房间，之前看到的墙壁的升降，其实只是幕布的升降。

「说起来，这样虽然能解除藤蔓系魔物的威胁，但我们该怎么收集花粉？如果牛群把蜂花踩烂，就是舍本逐末了。」

「我当然有准备，我已经用这柄法杖把蜂花冻结起来——顺带一提，这是姐姐大人送给我的。」

「哼。」

不知是不满还是不在意，依蒂丝轻哼一声。

旁观的拉克西丝轻轻鼓掌。

「真是精彩的战斗，这样的协作即使放在神之国，也足以被众多第三位阶天使给予高分，难以想象，你们没有在学院里进行过战斗修习。」

「学院只是给那些弱小贵族用来炫耀的场所，即使王立学院，也摆脱不了身份贵贱，以贵族身份让二十级的平民故意输给五级的伯爵之子，把耻辱当做荣誉，令人作呕。」

「呃……我一直有一个问题，既然卡米拉是依蒂丝的妹妹，为什么一个是纯种，另一个是人类？记得纯种和人类只会诞生出非纯种的血族。」

拉克西丝看向卡米拉，由于伊丝拿出的动力源让拉克西丝暂时安下心，拉克西丝得以全身心的旁观众人的作战计划，在交谈中了解到卡米拉几人之间的关系。

「我的姐姐大人只有伊丝·恩雅，这个女人只是附属品。」

「嚯，你还真是敢说，看来是时候让你知道什么叫长女的威严了。」

「威严？连姐姐大人的嘴唇都没有碰过，洛伊丝薇尔也不过如此。」

「呵·呵·呵……」

不妙。

太不妙了。

伊丝内心咯噔一声。

佩佩现在的样子无疑是生气了，虽说自己和佩佩其实有过亲吻，但那是在精神体的时候，以佩佩的性格，接下来绝对会现场复制给卡米拉看。

虽然就行为上，自己觉得这是奖励，但考虑到在场还有玛丽、蕾菲娜以及拉克西丝这个正经性格的天使，即使说这是公开处刑也不为过——玛丽可能被佩佩教坏，蕾菲娜在旁边自己会有种怪怪的感觉，拉克西丝看到以后说不定会觉得自己不知廉耻。

伊丝立马朝远离佩佩的方向小幅度迈出几步，接着，果然和伊丝预料的一样，转过身的佩佩突然朝伊丝刚才站着的位置抓来——然后扑了个空。

依蒂丝皱起眉。

「过来。」

「我不。」

「我又不会吃掉你。」

但是伤风败俗。

为了赶紧结束现在的危机，伊丝心虚的把目光转移到地面，生硬的转移话题。

「那个……房间里好像没有动静了，不去确认一下吗？万一出了什么问题……」

「岔开话题的技术太生硬了，法杖我可以既往不咎，但没想到你这家伙看起来单纯，实际上已经和卡米拉做到这个份上了么，不给你一点教训你就——嗯？」

话还没说完，卡米拉、玛丽、蒂芙尼、依蒂丝与蕾菲娜五人身上便不约而同的亮起白色光芒，从伊丝的全知地图上看，所有人都获得了至少一级的提升。

卡米拉提升了两级，蒂芙尼提升了三级，其他人提升一级，现在卡米拉16级，玛丽16级，蒂芙尼14级，佩佩25级，蕾菲娜17级。

而钢刃蜂房间内的魔物则因为相互厮杀，仅剩下不到1/3的钢刃蜂存活，其他的要么死亡，要么即将死亡。

即使用计划坑杀魔物也能升级吗？

抛开疑问不说，令伊丝庆幸的是，由于升级的喜悦，佩佩暂时忘记了——也可能还记得——亲吻的事情，伊丝暂时逃过一劫。

（12/30）

第四十章 晚宴

很快，伊丝一行抵达举办宴会的冒险者工会。

与白天的冒险者工会相比，夜晚的冒险者工会更加热闹，不仅公会内站满了人，就连外面的广场也都被冒险者工会占用，广场上到处是篝火、菜肴与堆积在一起的酒桶，冒险者与不是冒险者的人在酒桌边穿行，加上戈塔城里缺乏高大建筑，没有丝毫遮挡的夜幕完完全全展现在人眼前，配合冒起的火星与不时挡住月亮的薄云，露天晚会的氛围相当浓郁。

如果再有人围着篝火跳舞的话会更热闹吧，不过那应该是高潮时的节目，现在晚会还没正式开始，伊丝一边感受热闹氛围，一边观察异乡的风土人情，比起优雅的贵族晚宴，自己还是更喜欢现在这种无拘无束的平民化的晚会，繁文缛节实在不适合自己这个异世界人。

「是多明尼克大人。」

「多明尼克大人来了！」

多明尼克才刚出现在广场，无数冒险者便热情的站起身，朝多明尼克打招呼，偶尔还有穿着暴露的女性冒险者挤开人群，塞给多明尼克鲜花，多明尼克以爽朗笑容一一回应。

只有具有独特人格魅力的人才会这样吧，跟在队伍后方的伊丝微微点头，一般没有贵族身份的冒险者对面城主时都会显露畏畏缩缩的态度，但这些朝多明尼克打招呼的冒险者身上却看不到胆怯的感情，比起城主，多明尼克更像深受大家信赖的首领，多了许多平易近人的感觉。

除此之外，或许是被当做了竞争者，伊丝发现人群中有许多女性对自己投来嫉妒目光，无奈之下，伊丝只能从仓库里拿出象征主教身份的权杖，向其他人宣告自己的身份。

「让我想起克莱门汀先生他们的冒险者队伍呢，但这里更热闹，大家脸上都有笑容。」

「神代的人们也经常像这样聚在一起增进感情，虽然文明发生了退化，但人们的庆祝方式却没有改变，稍稍有些怀念以前和第六位阶天使们的聚会……」

「料理的种类很多，即使是我，也不可能在短时间里掌握这么多种方法……」

玛丽、拉克西丝各自给出感想，尤其是最后的卡米拉，看着各类用盆装着的料理就像看见了敌人般，红宝石般的眼眸中升起昂扬战意。

由于料理上一直被玛丽抢风头，所以十分不甘吧，卡米拉一直想像蕾菲娜负责依蒂丝的生活起居一样照顾自己，但却因为料理手艺很差劲，不得不把料理的工作出让给玛丽，这在卡米拉眼中是一件屈辱的事情。

明明分工协作才是劳逸结合的选择。

当然，自己没有指指点点的资格，自己属于生活自制力很差的人，一懒起来就再也不想动，如果家务上由自己做的话，卡米拉和玛丽就不会有争执了，伊丝不禁为自己的不争气悄悄叹息。

「懒惰。」

「不用蒂芙尼强调啦。」

轻弹了一下蒂芙尼额头，伊丝揉了揉蒂芙尼的葱绿色头发。

蒂芙尼的读心术越来越不可思议了。

伊丝甚至觉得这或许和蒂芙尼的等级有关，毕竟蒂芙尼今天连升了三级。

当众人走到人群中间的时候，多明尼克随手从旁边的桌上端起酒杯，高举过头顶，冒险者们一个接一个的安静下来。

应该是要开始致辞了吧，和贵族舞会那种优雅的情调不同，冒险者间的晚会连致辞都很随性。

「感谢各位愿意参加庆祝宴，那么，让我们为第十三层的开启干杯！大家随便吃喝，今天的所有开销由马克一个人包！」

「「噢噢噢！！！」」

人群中爆发一阵混合了尖叫与吼声的欢呼，人们比起第十三层的开启，更在意后面那句『开销由冒险者工会会长一个人包』，仔细想想也理所当然，聚集在这里的多数冒险者都还停留在木级，而木级冒险者的收入相当低，经常吃了上顿没下顿，有时冒险赚来的铜币还得贴进医药费里，有这么一个想吃多少吃多少的机会，喜悦到尖叫才是理所当然，不如说他们原本就冲着免费晚餐而来。

多明尼克的话并没有说完。

「此外，我还想向大家介绍一位刚刚来到戈塔城的贵客，被第二十四代尤弥尔教会教皇伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露授予了圣米斯特汀勋章的勇士，尤弥尔教会的红衣主教，伊丝·恩雅大人！这次如果不是伊丝主教相助，包括我在内，远征军将全军覆没，伊丝主教是我们戈塔城冒险者工会的贵人，为伊丝主教欢呼吧！」

「「噢噢！」」

虽然声音比之前的欢呼要小一些，但冒险者们还是为伊丝而喝彩，其中一些等级较高的外地冒险者开始议论纷纷，尽管伊丝的外貌没能吸引以强壮和黑色肌肤为美的当地人，但却赢得绝大多数外地冒险者的好感。

拜多明尼克的多余举止所赐，伊丝一时间成为众人目光的焦点。

就算没有舞台大灯聚焦，也有种很紧张的感觉，要是不说些什么的话会很尴尬，可自己又不知道该说些什么好，伊丝不禁对身后的卡米拉与依蒂丝投去求助目光。

依蒂丝一副看好戏的表情，卡米拉则十分善解人意的悄悄靠近伊丝。

「姐姐大人要慢慢适应这种场合才行呢，随便说点什么吧～」

这不是什么意见都没提嘛！

连卡米拉也变坏了。

不过时间拖的越久就越容易怯场，伊丝只能发挥一贯的强装镇定，以略带苦笑的笑容应答。

「多明尼克形容的太夸张了，我只是做了点微不足道的小事。作为初次见面的礼物，我给各位带了一些助兴的特产，我仅以个人的名义送给大家。」

当着所有人面，伊丝扛出两桶玛格丽特堆在身边，虽说这个世界的人酒量很好，按照正常量算，两桶酒在如此多冒险者的情况下一会儿就会喝完，但那是因为这个世界的酒酒精度数很低，按伊丝的粗略估计，最多只要一桶半玛格丽特，这些从来没接触过蒸馏酒的冒险者就得全部趴下。

「那是……？」

「酒的味道，而且酒味还很浓。」

「一下子拿出两桶好酒，不愧是教会主教，出手真阔绰。」

「噢噢噢，我就喜欢这种烈酒！伊丝主教万岁！」

「明明看上去没什么肌肉，轻轻松松就扛起两个酒桶，这种规格的酒桶就算男人也很难抬起来吧？我就喜欢这种壮实女人！」

「虽然皮肤不够黑，但晒一晒就好了，力气最重要，难怪能救下多明尼克大人，我相信了！」

「别废话这么多，快给我酒。」

还是老样子，比起救了多明尼克的情谊，冒险者们更在意实际的东西，当伊丝搬出酒桶以后，人们的呼声顿时比之前高出数倍。

看来成功了。

没有把气氛弄僵，伊丝大大的松了口气，旁边的依蒂丝一副看好戏的神色。

「你这不是做的很好么。」

「运气啦，运气。」

见面礼这种东西在哪个世界都十分适用。

与广场上的冒险者们说完话后，多明尼克与伊丝走进冒险者工会内部，和广场上一样，工会内也同样是一派热闹景象，桌子上摆满了菜肴，连放碗碟的位置都容不下。

和广场上一样，在多明尼克介绍下，伊丝只得再次向冒险者们致辞，接着和多明尼克来到冒险者工会二楼坐下，看着多明尼克对整个工会一二层的冒险者们举杯

「那么，大家好好享受今晚吧，干杯！」

「「干杯！」」

「干杯～」

听见玛丽富有活力的清脆声音，伊丝眨了眨眼，看向玛丽的方向，不知何时，后者已经跑到人多的地方，开心的和冒险者们一起举起酒杯，完全融入了晚会的氛围，只不过玛丽的杯子里装的不是酒，而是蒂芙尼调制的加了糖的果汁。

还是随玛丽去吧，有蒂芙尼看着，不会被冒险者劝酒。

脸上不由得浮现微笑，伊丝将视线放回面前，或许是考虑到一看就知道是贵族千金的依蒂丝和卡米拉，多明尼克特地把自己一行人安排到冒险者工会内较为安静——还是很吵杂——的二层，与冒险者工会的会长，多明尼克一家以及其他几个不认识，但不那么粗犷的冒险者一桌。

只是即便如此，说话的人也还是那几个冒险者，伊丝几人根本插不上话。

「听说伊曼你打算明天去第十层的狂欢场？那里可是禁地，连多明尼克都不敢去，不做好准备的话可是会丢命的哦。」

「哈哈，之前我不是离开戈塔城好长一段时间嘛，那时候就是为了讨伐钢刃蜂做准备，谁都知道狂欢场里面除了钢刃蜂还有那个该死的藤蔓，我这次特地雇佣了一支全部由火属性魔法咏唱者组成的冒险团，绝对能把那群藤蔓烧光。」

「那你可要发大财了，蜂花从花粉到根全身都是宝贝，我记得花蜜在王都能卖到一两十枚金币，啧啧，到时候发财了可别忘了我们工会，情报可是我们提供的。」

「当然当然，不过就算雇佣了火属性咏唱者，我们也得先打赢钢刃蜂群才行，此行也不一定能得手。」

「嘿嘿，要不雇佣我们？」

多明尼克以不怀好意的神色建议。

被称为伊曼的男性冒险者一副嫌弃目光。

「谁要雇佣你们啊，贵的要死。」

「哈哈哈。」

饭桌上一时流动着欢乐氛围，其他桌的不少冒险者还投来羡慕神色。

伊丝小心翼翼的歪着身体凑到卡米拉耳边。

「我们当时割走了多少蜂花？」

「一个都没留，姐姐大人。」

「呃……」

伊丝陷入些许尴尬，不过自己也不可能好心的再把蜂花种回去，这是伙伴们凭借自己智慧得到的战利品，应当由她们自己分配。

记得房间里还有许多没收走的魔物尸体，但愿它们可以弥补这群冒险者的损失，伊丝默默无声的啜了口麦芽酒——然后剧烈咳嗽起来。

「咳咳咳。」

「吾主，您怎么了？」

「没、没什么……」

只是面前的酒太难喝了。

伊丝挥了挥手，示意拉克西丝不用惊慌，用手帕擦了擦嘴后，歪过头看向一直站在身后的拉克西丝。

「拉克西丝不坐着吗？」

「天使不需要食物，与吾主同席只会扫大家的兴致。」

「原来是这么样么……」

虽然拉克西丝可能认为这才是正常情况，但自己总有种在区别对待拉克西丝的感觉。就算不用食物补充能量，也至少加一个吃东西的功能啊，明明温饱是人生的最大乐趣之一，神明真是有够偷懒的。

「话说回来，伊丝主教，您刚才的拿出来的酒是清酒还是麦芽酒？我们戈塔城里有很多人拒绝清酒，认为那是软弱者才会喝的东西。」

冒险者工会会长面露迟疑。

伊丝挥了挥手。

「没关系啦，那种酒虽然看起来像清酒，但实际上是一种叫做玛格丽特的新品酒哦？赫敏领就在塔利亚领旁边，马克和多明尼克你们应该听说过玛格丽特才对。」

「噢噢噢！那就是玛格丽特吗！今年回家的时候，父亲大人还特别和我炫耀过，当时父亲大人拿着一瓶玛格丽特，醉醺醺的和我说，这是他花了好大劲才从赫比斯公爵大人手里买到的高级货，他要收藏起来，等我接过他位置的时候再拿出来庆祝。」

「哈啊？」冒险者工会瞬间瞪圆双眼，「连侯爵大人都要费劲才能拿到的酒，那不是相当高级的东西吗！伊、伊丝主教一次性拿出了两桶？」

「就知道马克你这个守财奴会感兴趣，现在外面卖的玛格丽特要么是假货，要么是用真玛格丽特勾兑出来的，」多明尼克拍了拍马克肩膀，但仿佛意识到了什么，多明尼克突然一个激灵，连忙尴尬的向伊丝解释，「我、我没有贬低伊丝大人的意思，就算是用真玛格丽特勾兑出来的酒，也要好几枚金币……毕竟两桶真正的玛格丽特实在太夸张……」

比起正在解释的多明尼克，伊丝更在意旁边站起身，以严肃表情不断朝工会职员招手的工会长马克，后者对工会职员悄悄说了些什么后，工会职员便带着一群人马不停蹄的往广场上跑。

虽然听不见内容，但从口型上可以判断出，工会长是在让人赶紧用劣质麦芽酒替换玛格丽特，考虑到之前冒险者对酒的兴趣，玛格丽特肯定已经被冒险者们品尝过，工会长的计划绝对不会成功，自己还是装作没看见好了。

同样感兴趣的还有准备讨伐钢刃蜂的冒险者伊曼。

「我雇佣的火属性魔法咏唱者就是凯尔特领出生，前段时间天天听他们念叨玛格丽特，」伊曼不好意思的搓了搓手，「主教大人，您还有玛格丽特吗？就算只有一小瓶也行，我想尝个鲜，报酬嘛……您肯定不差金币，既然这样，我想用我最近弄到手的好东西与您交换。」

一边说着，伊曼一边从随身携带的大号背包里拿出一双黑色长靴，虽然工艺和自己做的有很大差距，但伊丝一眼就看出，这是用黑史莱姆做成的长靴，即，自己最近让芙兰她们尝试制作的新产品。

没想到会以这种形式碰见。

为了让伊丝同意，伊曼眉飞色舞的介绍起来。

「这双鞋子看起来不起眼，但穿上去以后绝对会让主教大人您体验到不一样的世界，它既不像草鞋一样容易坏掉，也不会像木底鞋子一样磨脚，兼具包容性与柔软感，即使走在满是石子的山路上也不会脚痛，非常适合您这样有身份的高贵女性。」

「嗯……」

看在吹嘘的让自己都不好意思的份上，还是同意这桩交易吧，面前这个叫伊曼的冒险者不去做商人真是太浪费了，之后可以尝试一下，看看能不能用高薪诱惑他去做玛格丽特的宣传工作。

以玛格丽特交换黑史莱姆长靴后，话题被冒险者工会长引导到另一个方向，工会长双手撑在桌上，神情严肃地说。

「我听手下的人报告，最近神教的人进入我们戈塔城了。」

（14/30）

第四十七章 日落花海

「伊丝大人，前面好像走不通……」

牵着地狱三头犬的安德烈亚回过头，正如她说的那样，当众人走出狩猎场，顺着伊丝指引绕了一大圈后，来到一条不得不掉头回去的死路，道路狭窄不说，天花板还垂下许多阻挡视线的植物茎须，阴冷潮湿的空气加上不远处灰扑扑的墙壁，但凡有理性思考能力的人都不会选择走进去。

「啊啊，这里要这样。」

微笑着对伙伴们挥了挥手，伊丝弯腰走进死胡同，在来到安德烈亚指着的长满青苔的墙壁后，伸出被白色长手套覆盖的手，轻搭在墙壁上，接着对掌心注入魔力。

「『塌陷』。」

『塌陷』属于大地系第一位阶魔法，是一阶魔法中最基础的魔法之一，初学者一般能使地面浮现一个巴掌大小的半指深凹坑，即使换成十分熟练的魔法咏唱者，塌陷的对象也往往局限在『地面』上，只有对魔法有一定造诣，超过三十级的魔法咏唱者，才有可能将塌陷的对象从地面更改为墙壁，不过等级到达这个地步，魔法咏唱者完全可以使用其他更高效的魔法破坏墙壁，因此大陆上已经没有几人知道『塌陷』可以对墙壁使用。

随着魔力注入，遍布绿色青苔的墙壁逐渐软化，最终悄无声息的崩解为一小丘泥土。

伊丝对身后的同伴招了招手。

「可以进来了哦。」

为了让同伴们放心，伊丝率先踏足这片无人造访的地带。

绮丽到让人忘记这里是迷宫的绝景。

紧跟在伊丝身后，第二个踏入这片日落花海的安德烈亚呆在原地。

「好漂亮……」

与迷宫逼仄潮湿的印象不同，这里是一片被花海填满的，永远维系在日落时分的宽广之地，虽然身处地下，但却有太阳以及被映照成金色的天空，薄云倒映在随风泛起波纹的湖面，再加上满溢鼻腔的花香与水气，即使说这里是独角兽群生活的仙境也不为过。

所有进入这里的人在抬起头后都是与安德烈亚一样的反应，无一例外为眼前的绝景而发愣。

伙伴们的样子让伊丝升起一丝自满，虽说自己第一次看见这里时也像伙伴们这样愣住，但现在自己是为伙伴们介绍这里的人，有种将自己的发明拿给别人看以后，被她人赞叹的成就感。

伊丝不禁双手叉腰。

「怎么样，这里很棒吧。」

「确实很不错……不过我们看到的东西都是真的吗？不管怎么看都是地上世界，可就算刚才我们走过的那条通道通往地上，外面也应该是黑夜啊，这里是黄昏吧？」

由于眼前的景象太过震撼，伊芙琳开始质疑起这里是幻象世界。

「除了太阳和天空是幻象结界以外，其他都是真的哦，湖泊、花海、山丘全部是真的，这里是地下第二十一层的守护者房间。」

「这样啊，原来我们已经到别的楼层了。」

如果是多明尼克这样的知情者听见，肯定会震惊到下巴掉在地上，不过这里除了收集过情报的蕾菲娜以外，其他人对迷宫都不甚了解，尤其是伊芙琳和安德烈亚，还是第一次来到迷宫，所以众人没有对从十一层跨越到二十一层的概念。

至于伊丝为什么会知道这里，自然是两天前深入迷宫寻找玛娜之源时，一层一层翻找守护者宝箱时的顺带发现，这里的守护者是一种名为『亚鲸』的魔物，虽然无法离开湖泊，但因为拥有许多远距离魔法，依旧属于很危险的魔物。

和地狱三头犬相似，由于把长时间无法与外界进行物质交换，当伊丝看到『亚鲸』时，后者只能趴在水分完全蒸发，只剩下稀泥的河床上求生，如果伊丝来的再晚一点，体型庞大的亚鲸肯定会因为缺水干死。

明明是鲸鱼，却生活在湖泊里。

只要同伴们玩的开心就好，如同做了件不起眼的事情般，伊丝摆了摆手。

「嘛，毕竟要是像冒险者们一样，从十三层开始一层层挑战守护者实在太慢，所以就稍微走了一些捷径。」

伊丝并没有说的是，刚才自己用『塌陷』破坏的墙壁附加了极为强力的强化结界，即使受到四阶魔法轰击，都不一定会被破坏，换在游戏里，这堵墙壁就像游戏设计者在玩家出门点设置的一个奖励点，玩家虽然在出门时就能看见里面的宝物，却怎么也无法将其拿到手，必须要耐着性子坚持下去，才能得到钥匙取走宝藏，第十四层守护者的宝箱里就有着破坏结界的道具，有区别的是，能不能找到这处墙壁，只能靠冒险者们的运气。

「比起这个，先去那边开始野餐的准备怎么样？这里姑且是迷宫里环境最好的地方，另外不要太靠近湖泊，那里有魔物。」

「很强？」

蒂芙尼歪了歪头。

「虽然我觉得它没时间来管我们，但还是不要靠近比较好。」

仿佛在回应伊丝的话，宽阔的湖面上突然浮现出山丘般的庞然大物，在一阵能够产生回音的鲸鱼鸣叫中，一道巨大水柱在金色的夕阳下猛然升起。

「确、确实……我觉得我们还是不要离湖泊太近好了，」似乎因为现在无法使用魔力，现在的伊芙琳比平时少了许多勇气，「就在这里野餐吧。」

「在这里野餐就欣赏不到全景啦，那边的山丘很合适，放心吧，亚鲸桑不仅不会把我们当敌人，还会把我们当成——」

「食物？」

「是客人啦，伊芙琳想的太多了。」

虽说亚鲸没有地狱三头犬那么好收买，智慧也差了一些，但不知是懂得知恩图报还是被重生的喜悦冲昏头脑，当自己从仓库里拿出赫敏雪山上的冰川，将其放到湖泊一端融化形成广阔湖泊后，亚鲸便一直像现在这样愉快的玩水，完全不理会周围环境变化。

此外值得一提是，原本这片房间因为缺水，并没有现在的花海，花海是在伊丝制造出湖泊以后才出现的东西，地上的花并非普通植物，而是一种只要条件合适，就能在短短一小时内成长并开花的植物系魔物。

「主人大人，我们先过去咯～」

「等等我。」

「还有料理的事情，今天我一定要在料理上战胜玛丽！」

玛丽、蒂芙尼和安德烈亚率先跑向伊丝说的山丘，而听到挑战料理的话，没能一起跟过去的卡米拉一副不甘表情。

「唔。」

伊丝不禁莞尔，主动拿走卡米拉手中的法杖，微笑着歪头。

「我们也过去吧？」

知道伊丝发现了自己的想法，在金色黄昏映照下，卡米拉姣好的脸上浮现一抹绯红，顺着法杖握住伊丝的手，轻轻点头。

「嗯。」

「嚯～嚯～嚯～」

虽然耳边传来伊芙琳看热闹不怕事大的声音，但伊丝还是装作没听见处理。

这里就牵着卡米拉的手一起走过去吧。

第五十一章 玛娜之源的真相

难道拉克西丝知道吗？

伊丝内心浮起疑问的时候，拉克西丝缓缓解释。

「如果没记错的话，玛娜之源是恶魔那边的说法，换在神之国里，玛娜之源被称为魔力之源，吾主难道和恶魔接触过吗？能使用人言的恶魔至少是中级恶魔里的上位者。」

「啊啊，是从大地的魔王塔尔塔诺斯那里听到消息，拉克西丝知道伊芙琳不能随便离开尤弥尔之塔吧？」

「是的，一旦离得太远，就会失去全部的魔力，原因是构成身体的一部分有尤弥尔之塔的核心。」

拉克西丝的回答令伊丝点点头。

「正是如此，塔尔塔诺斯给我下了邀请——不，是挑战书，如果我找到玛娜之源，塔尔塔诺斯就会解除伊芙琳身上的限制，并且为我解答我想知道的一切事情。」

「魔王的挑战？吾主，您不会接受了吧？」拉克西丝脸色变得难看起来，「魔王的挑战一旦接受就无法终止，挑战者失败以后会被刻上魔王的烙印，以不死者之身，永远活在灵魂灼烧的痛苦里，虽然魔王许诺挑战胜利以后能得到挑战者想要的一切东西，但那只是魔王的诱饵，因为从来没有人挑战成功过……」

「有这回事吗？」

伊丝歪了歪头，珊多拉代替塔尔塔诺斯送给自己的信里并没有类似诅咒之类的东西，甚至没有写如果自己不去找玛娜之源，魔王就会对自己怎么样，拉克西丝的说法自己还是第一次听说。

「这在神之国里是人尽皆知的事。」

「这样么……如果拉克西丝说的是事实，也就意味着如果我什么也不做，魔王就会主动找上门？」

「是的，现在的我们过于弱小，还无法抵御魔王，如果吾主您真的接受了挑战……我认为最好先寻求血族女王安德烈亚或者尤弥尔教皇伊芙琳的庇护，在保证安全的情况下，逐步发展我们的实力……」拉克西丝低下头，声音突然变小许多，「……即使这样，也太不利了，不能随便离开庇护所，就意味着无法去其他地方历练，到底怎样才能保证吾主可以在安全的环境下成长起来，即使是身为司教之天使的我，也没有丝毫把握……」

然而比起拉克西丝的担心，伊丝想的是另一件事情，以一种小恶魔般的笑容低声喃喃。

「既然什么都不做的话，塔尔塔诺斯会主动找上门，那样是不是该放弃寻找玛娜之源，每天都躺在床上睡觉比较好……」

反正只要把它拖出来揍一顿就老实了，比寻找虚无缥缈的玛娜之源实在的多。

「拉克西丝？」

察觉到拉克西丝落到自己身后，伊丝停下脚步。

拉克西丝连忙中断思考，跟上伊丝。

「你还没说玛娜之源是什么。」

「十分抱歉，吾主，擅自想了别的事情。魔力之源是一种一旦启动，就永不停止的产出魔力的东西，它可以是石头，也可以是水晶，甚至可以是生物的某个器官，魔力之源和神眷者——现在应该叫堕魔者一样，没有规律的、无法捉摸的降临在世界上。」

「可以再具体一些吗？」

「比如说，如果吾主借给我的这把阳伞变成魔力之源，那么只要我向这把阳伞注入过一丝魔力，阳伞就会源源不断的产生新的魔力，就像一枚稳定并且无穷无尽的魔核一样，产出的魔力将远远多于我最初注入的魔力。」

果然是魔法世界吗？轻而易举就打破了物理法则。

在内心吐槽的同时，伊丝继续问。

「那样的话，现在世界上应该有很多魔力之源才对，为什么我从来没听说过？」

「也许是在历史的某个时间点被人刻意收集起来，然后又因为过度使用而导致彻底减灭，也可能是人们忘记了魔力之源的使用方法，慢慢被人所遗忘，当然，虽然这么说，魔力之源的实际效用其实并没有想象中那么大。」

「能无穷无尽产生的魔力的东西不是相当强力吗？」

「不，无穷无尽是魔力之源最大的特点，但抛开无尽的魔力，魔力之源连普通魔核都不如，魔力之源产出的魔力量太少，甚至无法同时点亮两盏魔法灯，在神代里，人们即使得到魔力之源，也不会去珍惜……这样想来，吾主之所以没听说过，很可能是因为魔力之源的作用范围实在太小，所以渐渐消失在大众视野了吧。」

确实很有可能。

如果是这样的话，自己找不到玛娜之源也就情有可原了，玛娜之源并不是指魔力充沛的东西，而是一种特定的物品。

被塔尔塔诺斯摆了一道。

把它揪出来的时候多揍几拳好了。

这样想着的伊丝很快来到多明尼克的宅邸，将武器交给负责看家的戴里克以后，伊丝便径直前往水树所在的区域，虽说待在戈塔城里什么也不做，等待魔王主动上门才是最佳选择，但既然已经出门，就这么回去难免有种灰溜溜的感觉。

「说起来，之后是不是该把上次玩扑克赢的钱还给多明尼克，总觉得他们太可怜了。」

第一次去多明尼克宅邸的时候，伊丝还因为刚来到新环境，没有太多感想，但今天第二次造访后伊丝深刻感受到，多明尼克的城主府简直可以用家徒四壁形容，明明有着十分宽敞的庭院，但却因为没有钱雇佣人手而缺乏打理，光秃秃庭院里没有种植花卉不说，就连绿色植物都很少看见，宅邸内部更是随处凸显着贫穷，墙壁因脱色斑驳不已，家具也随处可见老旧痕迹，如果不是打扫还说的过去，现在肯定会是一副相当凄惨的模样，根本看不出贵族该有的奢华。

不仅如此，伊丝去宅邸的时候，多明尼克的弟弟戴里克正在吃早餐，如果不是亲眼看见而是其他人转述，伊丝根本不会相信那是一个贵族，一个侯爵之子的早餐。

——简单的黑面包配煮豆子，连牛奶和鸡蛋都没有，当自己因为恻隐之心，从仓库里拿出牛奶和煮熟的鸡蛋送给戴里克以及与他同席的仆人后，戴里克和仆人们吃饭的动作简直可以用狼吞虎咽形容，其中戴里克以一种感动到发颤的声音说，自从离开侯爵宅邸后，他就很少吃到这样精致的早餐，在宅邸里工作的一名女仆甚至因为吃的太快而差点噎到灵魂离体，以至于临走前伊丝又忍不住送给戴里克一些红肉，让戴里克和宅邸里工作仆人们好好改善伙食。

格外微妙的是，当伊丝离开城主府后，拉克西丝自顾自的感叹起这个时代的贫民窟条件比神代干净许多，伊丝只能尴尬的纠正，刚刚去的其实是城主府。

-------------

*这两天有一点事，只有一更。

第五十三章 神造天使的真正实力

被戈塔城住民们目送着踏入树林，伊丝两人顺着湖泊的入水口一路前进。

「拉克西丝，你有驱赶蚊虫的魔法吗？」

「天使没有血肉，不受蚊虫困扰，不过第一、第二位阶天使例外，她们距离真正的人类只有一步之遥，过去我经常看见她们饱受蚊虫之苦，而且她们即使拥有不惧魔物的实力，遇见蛇类和多足昆虫的时候，也还是会表现出与人类女性一样的惊慌，老实说，那真是一种有趣的反应，明明蛇类冰凉的鳞片摸起来十分舒服——啊，不小心偏题了，我想说如果是第一、第二位阶天使的话，说不定会有驱除蚊虫的魔法。」

「就知道会这样。」

走在前面的伊丝无奈的摆了摆手。

自己之所以问拉克西丝有没有驱蚊的魔法，原因是这片树林的蚊虫太多，尽管出门时自己为了防晒，换上了长袖与长裙，但手腕、脖颈以及脚踝处也依旧有细小蚊虫撞在皮肤上的触感，再加上水道两边灌木丛生，伸出来的枝丫不时掠过面部，二者与湿热的空气叠加在一起，让伊丝有种内心焦躁的感觉。

「吾主，您有什么问题吗？」

伊丝把自己的真实感受告诉拉克西丝。

拉克西丝先是愣了一瞬，然后微微皱眉，一副思考表情。

「确实……这是我的疏忽，人类的确会因为环境的细微变化感到不适，第一、第二位阶天使也时常这样……既然如此，吾主，需要把周围烧掉吗？」

「啊？」

拉克西丝的发言过于震撼，以至于伊丝一时间没反应过来。

「以前第一、第二位阶天使在工作期间遇见类似困扰时，负责她们安全的第四位阶天使就是这样处理问题，效果十分显著，虽然要在水元素充沛的地方以火魔法烧光附近很有难度，但也不是无法做到，毕竟工作才是第一重要的事情，不论如何也不能让外部因素干扰正事。」

……这个天使到底有多看重工作啊。

伊丝赶紧拒绝。

「不不，那种程度就不必了。」

「那请务必让我为吾主开路。」

这么说的时候，拉克西丝从储物魔法里拿出之前预定送给伊丝做奖励的金色十字剑，走到伊丝前面，随手劈开左右两边伸出的枝丫。

拉克西丝手中的十字剑让伊丝想起另一件事，手中多了柄以红白色为主调的细剑，半个月前在迷宫的时候，拉克西丝因为魔力核心的问题，无法使用这把限制40级以上的人才能使用的武器，现在拉克西丝更换了魔力核心，所以自己也该物归原主——这把剑原本就已经送给拉克西丝做见面礼，只是因为拉克西丝无法使用，所以才躺回自己仓库。

「拉克西丝，把这柄剑收下。」

「您的意思是……」

回过头的拉克西丝脸上闪过一丝疑惑，伊丝推出细剑。

「那时候就把这把剑已经送给拉克西丝，现在当然该奉还原主，拉克西丝当时不能使用这把剑的原因，是这把剑限制40级的人才能使用，」由于拉克西丝脸上浮现犹豫之色，为了让拉克西丝放心，伊丝俏皮的眨起一只眼，「不要说因为贵重所以拒绝的话哦？如果拉克西丝想保护我的话，首先得保证自己的实力，那样一来，自然不能缺少趁手武器。」

伊丝的话将拉克西丝的拒绝塞回喉咙，后者只能缓缓接过红白配色的细剑。

「……我知道了，谢谢您，吾主。」

「比起感谢我，还是先注意上面比较好。」

在拉克西丝还没有反应过来的时候，伊丝以空间禁锢锁住从上空俯冲下来的猛禽，接着拿起拉克西丝原本的金色十字剑猛然上挥，离剑而出的光刃将鹰隼撕成两半，最终落到两人身边。

不过这并不代表事情的终结，相反，这只是开始，从伊丝二人进入树林后，周围便有许多魔物窥伺起这两位『入侵者』，现在二人正好走入树林深处为数不多的宽阔地带，完全暴露在了魔物们的视野中。

伊丝耸了耸肩。

「我们被魔物盯上了。」

「竟然连这种程度的偷袭都没察觉……吾主，请您务必交给我处理。」

「嗯。」

仿佛吹响了进攻的号角般，随着鹰隼落地，森林里响起一道异常尖锐的鸣叫，紧接着，各式各样的魔物从四面八方窜出，直奔正中心的伊丝二人而去。

首先是伊丝极为熟悉的魔物。

蝎狮。

来到异世界后，自己遇见的第一个魔物就是蝎狮，同时拥有狮子的身体与蝎子的尾钩，在『Ragnarøk』里，蝎狮是守卫世界树中庭的小型头目，要求攻略者至少有八百级，但换在异世界里，蝎狮却成为不足三十级的魔物，不仅等级变低许多，就连体型也小了好几圈。

当然，这只意味着伊丝好对付，换在绝大多数冒险者眼里，蝎狮依旧是带来毁灭的魔物，不论刚猛的力量还是附带剧毒的尾钩，都能带来致命伤，一旦战线崩溃，冒险者就会陷入打不过又跑不掉的绝境。

摆在拉克西丝眼前的蝎狮在10只左右，如果换成普通的41级实力者，同时对付这么多蝎狮，也一定要花上一段时间。

不过拉克西丝很快就展现出她身为神造天使的实力。

『神圣之火』

以燃烧魔力为代价，换取超越极限的力量，当拉克西丝张开双翼，举起细剑的一刻，拉克西丝全身燃起一层白色火焰，炽热的气浪将空气炙烤至扭曲，拉克西丝每前进一步，都会在地面留下一个高温产生的焦坑。

火焰不会把女仆装也烧掉吗？

不对，现在想这种事情也太失礼了。

十只蝎狮在和拉克西丝接触的一瞬，便被拉克西丝以精湛的剑术击杀，洞穿大脑亦或者砍下头颅，比起单方面屠杀，这更像一种表演用的舞蹈，天空中甚至连血液都没出现，当拉克西丝手中细剑出刺入魔物体内的时候，身上燃烧的『神圣之火』便将魔物的肉烤熟，伤口因高温黏合在一起，血液只能缓缓渗出。

「魔力几乎没有减少，和对付神教的时候完全不同。刚才那个是近战魔法的一种吗？还是说单纯的剑技？如果把我的速度压到和拉克西丝一样，应该无法做出同样的效果吧。」

在等级加持下，自己更偏向单纯的暴力。

「魔物也会联合起来么。」

紧跟在蝎狮后的，是由鹰身女妖以及名为『枪贝』的贝类组成的联合军队，二者加起来的数量超过五十只，分别从天空和地面发起攻击。

「鹰身女妖倒是比较常见，枪贝……总觉得会成为一道美味料理。」

和神话中的怪物一样，鹰身女妖拥有秃鹫的身体和与女性相似的脸，体长无限接近于人类，只是拥有女性的脸并不意味着它们拥有与人一样的智慧，鹰身女妖属于魔物的一种，不仅智慧很低，而且以人类的审美，至少以伊丝的审美，鹰身女妖的脸更贴近哥布林，五官极为夸张不说，头顶中间还有秃鹫一样的秃顶。

至于枪贝，则是一种有着尖而长的贝壳，生有四足，看起来很像钉螺的魔物，之所以被人叫做枪贝，单纯是因为贝壳很像长枪，本体其实用水元素魔法攻击。

如果拉克西丝支撑不住的话，自己就上去把那些枪贝解决掉吧，鹰身女妖和枪贝都是三十级左右的魔物，一次性对付五十只，就算是拉克西丝，也应该会感到吃力。

拉克西丝很快就证明了伊丝的担心十分多余。

在发现鹰身女妖的第一时间，拉克西丝便将细剑双手竖握在身前，闭上双眼的同时，低声咏唱咒文。

「——□□□□□，『地葬诅咒』。」

细剑上燃烧的白色火焰飞快消失，取而代之的是一层黄色光芒，当拉克西丝睁开双眼的时候，鹰身女妖也从空中俯冲而下——并非一窝蜂飞下，而是一个接一个的，不给予拉克西丝喘息时间的向下俯冲。

假如拉克西丝不会远程攻击的话，会因为疲于应对，陷入窘境吧。

但拉克西丝早已做好准备，右手将细剑高举过头顶，然后对着天空重重挥下。

「斩！」

覆盖在剑身的黄色光芒顷刻飞出，随着飞行的距离越来越远，起初仅有细线大小的光刃也变得越发庞大，当飞至第一个俯冲下的鹰身女妖身前时，光刃已经覆盖了小半个天空。

「吱！」

凡是接触到光刃的鹰身女妖，全都如同断线的风筝般，一个接一个失去它们最大的依仗——飞行能力，『地葬诅咒』虽然比不上真正的『禁空领域』，但只要命中，便能起到近似禁空的效果。

而由于鹰身女妖们之前的列队俯冲，它们现在只能在惯性作用下，尖叫着笔直朝拉克西丝而去。

华丽而怪诞的景象。

如果拉克西丝躲开的话，鹰身女妖就会因为无法拉升，头部坠地而死吧，只有后面的鹰身女妖会因为同伴做肉垫而活下来。

但拉克西丝没有给这些鹰身女妖机会，前者如宝石般闪耀的蓝色长发被魔法风吹散，紫色的眼眸里充斥对鹰身女妖的不屑。

「在我面前也敢飞行，看来千年的时间让你们忘记了，天空是神造天使的领域。」

『一击必杀』

『力量提升』

『狂暴化』

体表交错闪过金色与红色光彩，拉克西丝剑尖指向地面，双手将细剑斜拿在身体一侧，微微放低重心，在第一只鹰身女妖落到自己面前的时候，积蓄的力量瞬间倾斜而出，由下至上斜挥。

「『一线』。」

如同刀刃砍进豆腐那样，鹰身女妖被拉克西丝轻而易举肢解，并非一只，而是全部，凡是列队朝拉克西丝俯冲的鹰身女妖，在此刻全部化为大地的养分。

如果不是视力足够好的话，根本看不清刚才发生了什么吧，伊丝暗自感叹，当拉克西丝喊出『一线』的时候，挥出的细剑上出现一道完全由魔力凝聚的细线，伴随拉克西丝的动作，眨眼消失在天际，那些鹰身女妖就是在这条细线的作用下被分成两段。

「那条白线应该是魔刃的另一种使用方法……」

将魔刃从武器上分离出来，从而起到大范围、远距离杀伤敌人的效果，自己一直以为魔刃只能附着在武器上使用，现在看来，自己想的太少了。

「现在该我了啊。」

伊丝摇了摇头，尽管大部分魔物都去攻击拉克西丝，但不代表没有魔物盯上自己，即使自己拥有把魔物牙齿崩掉的防御力，自己也不想沾上魔物嘴里带着腥臭的口水，衣服被撕破也十分麻烦。

「沉睡吧。」

轻打了个响指，那些缓缓靠近，打算趁伊丝不注意，直接咬破伊丝喉咙的魔物们浑身一滞，接着如同大脑被钟杵撞击般，全身不由自主的打颤，然后像是看到了什么极为恐怖的东西那样，一个接一个倒地，一边呜咽一边抽搐。

『绝望缠绕』

在『Ragnarøk』中位于第三位阶，异世界里第三十位阶的精神魔法，让使用对象饱受幻境折磨，陷入他们最不愿意、最绝望的场景。『绝望缠绕』分为两个阶段，第一是单纯的梦境，也就是伊丝现在使用的样子，第二阶段则是让种种负面情绪化为实体触须，限制被使用者的行动，使那些灵魂较为坚韧的个体也无法及时摆脱桎梏，并随着时间的推移，最终陷入幻象世界。

不过很显然，魔物并不具备那样坚韧的灵魂，所以伊丝只使用了第一阶段。

「拉克西丝那边也结束了么。」

除掉鹰身女妖后，拉克西丝把目标放回枪贝上，趁刚才的强化魔法没有结束，以击杀蝎狮的流畅动作，再次将枪贝解决，不过比起蝎狮，枪贝的甲壳明显更难对付，拉克西丝多花了一点时间才将其击杀。

总数接近八十只魔物就这样被伊丝二人解决，空旷的草地上堆满了魔物尸体。

「呼……好久没有参与这样的战斗，稍微有些浪费魔力了，吾主，您没事吧？」转过身的拉克西丝看向伊丝身后，由于『绝望缠绕』，伊丝身后的魔物依旧处于抽搐状态，拉克西丝脸上浮现惊喜，「您在这么短的时间里歼灭了如此多的魔物吗？」

「嘛，拉克西丝才是，刚才的战斗很精彩。」

「感谢您的夸奖，如果不是吾主您给予我的剑，这群魔物也没有那么好对付，这绝对是我用过的魔力流通效率最高的魔法武器。不过战斗才刚刚开始，这些魔物应该是被什么东西控制或者指挥，不然的话，喜欢独处的鹰身女妖不会和其他魔物一起出现，还请您小心。」

「嗯。」

再往前走一些，就能找到作恶的魔物了。

瞥了眼全知地图上密密麻麻的光点，即使是伊丝，也不禁感到棘手。

不是对方太强，而是数量多到无法统计，以至于让人头皮发麻。

（23/30）

第五十五章 拉克西丝的发现

在羽翼即将划过水面的时候，拉克西丝把细剑收进腰间系带——这并不是一个好的选择，伊丝赠与的细剑两面带刃，控制不好角度，细剑会挑破系带落入湖泊，但即使是拉克西丝，也无法在飞行过程中使用储物魔法，与伊丝的随身仓库不同，储物魔法使用以后只会出现在固定位置，不会随着使用者的移动而移动。

抓住飞临伊丝的时机，拉克西丝伸手探入水中，接触神圣之火的水面顿时爆发出一阵烧红铁棒浸入水里的呲呲声，连同那些将伊丝当成食物的半透明绿色黏体在内，神圣之火将所有接触到它的东西予以净化。

手中传来触碰到硬物的感觉，不过似乎是自己来的不够及时，伊丝既没有反抗也没有挣扎。

人类潜入水中以后会无法呼吸，但愿救援的不算太晚。

内心沉下的同时，拉克西丝一把抓起『应该是伊丝的东西』，拍动翅膀，打算将身体拉升起来，但淡绿色黏体并没有给予拉克西丝这样的机会，它们早已等待拉克西丝多时，黏体形成的丝线仿佛要将拉克西丝包成茧拖入水中那样，绕过拉克西丝身后，接着收紧包围。

「哼。」

对于黏体的行动，拉克西丝喉咙中发出冷哼，神圣之火保证了她不会被任何敢于伤害她的东西靠近，黏体的行动只是徒劳，事实也正如拉克西丝预想的那样，凡是靠近拉克西丝的黏体，不论它们呈现何种状态，全部被神圣之火一一蒸发，不过饶是如此，黏体们也以悍不畏死的势头，一群接着一群涌上，倘若从上空俯瞰湖面，就能发现现在的湖泊如同被煮沸了那样，水中之物疯狂朝拉克西丝的方向蠕动，由于黏体数量太多，神圣之火的蒸发速度渐渐跟不上黏体的补充速度。

在旁人看来，一定会认为现在就是绝境，不过对于拉克西丝而言，现在反而是最大程度消灭黏体的机会。

就这样保持把伊丝拖出来的动作，然后用范围魔法给它们一点颜色。

论魔法的威力，第三位阶的司教天使不论如何也比不上专职战斗的第四位阶天使，但要是论拥有的魔法数量，十个战斗天使加起来也比不过司教天使。

等黏体积攒的足够多，以至于开始反压神圣之火的时候，拉克西丝结束了默唱的咒文。

「『光降』。」

话音落下，仿佛阳光刺破乌云，拉克西丝正上方出现耀眼的白色光芒，起初是一缕，接着化为十份，仅仅不到一个呼吸的时间，光芒就像展开的阳伞那样，将拉克西丝与附近水域笼罩其中。

咕噜、咕噜。

假如说刚才的湖泊只是『仿佛沸腾了』的话，那么现在无疑是真正的沸腾，沸腾原因并非是来自天空的白色光芒将湖泊煮沸，而是湖泊内的淡绿色黏体被圣光点燃，它们化为可以在水下燃烧的易燃物，如同触发了链式反应般，以燎原之势在湖面迅速蔓延，凡是碰到这股墨绿色火焰的黏体，无一例外在短短几秒内被同化为燃料，炽烈的温度瞬间将湖面化为火海。

至于那些试图将拉克西丝拖入湖底的黏体，则成为了『光降』的第一批牺牲品。

至少灭杀了两千只黏体，并且这个数量还在上升。

拖着伊丝的拉克西丝终于得以拉升到高空，先是瞥了眼急速扩散的火焰，为自己的成果感到满意后，又看向手中的伊丝。

然后皱起眉。

自己手里并不是伊丝，而是一个漆黑的、正在跳动的黑色球体，仅仅在看到的第一眼，不祥感便扑面而来，拉克西丝可以肯定，哪怕伊丝变成不死者，都不会散发出如此令人厌恶的味道，这种感觉就像看到虫子爬上皮肤后，人们会下意识的捏死或者将其弹开一样，不论生理还是心理，拉克西丝都只有用细剑将其刺穿的想法。

「这种感觉……上级恶魔？」

当上级恶魔几个字说出口后，黑色球体的跳动骤然紧缩，如同活体心脏的触感令拉克西丝下意识将其丢出。

紧接着，拉克西丝毫不犹豫的用十字斩将黑色球体撕成碎片。

噗嗤。

无限接近于黑色的墨绿色血液顿时洒落在空中，在『光降』照耀下，墨绿色血液还没有落入下方湖泊，便被圣光点燃，化为一片齑粉。

「……不祥的感觉，那到底是什么东西？上级恶魔不可能这么轻易被解决，不，现在最重要的事情是找到吾主，到底去哪里了……」

直觉告诉拉克西丝，伊丝并没有死，相信直觉或许会被认为是一件很蠢的选择，但所有天使在出生时都受到了福音的加护，因此天使的直觉在大多数时候都可以相信。

假如站在这里的是战斗天使，一定会相信伊丝还活着，然后离开这里，等待伊丝主动回来吧，但自己与头脑简单的战斗天使不同，司教天使需要的是逻辑与理性，神造天使的直觉固然很准，但万一出现失误，自己无法承担失去主人，失去救世主的后果。

窥探了一眼剩余魔力，拉克西丝紧抿嘴唇。

「魔力不多了……」

『光降』耗费了近四成魔力，自己的剩余魔力只剩不足两成，要在现在的状态下去寻找伊丝，无疑是一种在刀尖上跳舞的行为。

「没有别的选择。」

如果让背负了拯救世界的命运之人命丧于此，那么拉克西丝芙妮雅就是整个世界的罪人，即使死一万次，也无法弥补罪过，更不用提即使伊丝不是命运之人，在天使的字典里也没有丢下主人，一个人苟且的说法，天使不仅是主人的长矛与辅佐官，更是最不能后退的坚盾。

拉克西丝再次检阅起整个湖泊，在刚才的时间里，墨绿色火焰已经将超过五千只绿色黏体净化，而绿色黏体也发现了光降的奥秘——只要接触到被点燃的同类，火焰就会像瘟疫一样蔓延，因此只要尽可能远离火焰，火焰就会因缺少燃料熄灭，从拉克西丝的视角俯瞰，湖泊里的绿色黏体与火焰间构筑起一条没有任何生物的隔离带，火焰被限制在『光降』的圈内。

真是再糟糕不过了。

到底有什么方法能在这么大的一片范围内找到伊丝？

假设自己的探查机能没有出问题，根本不需要这么大费周章，想到这里，拉克西丝低声咒骂。

「该死的。」

然后拍动翅膀，回避来自背后的一击。

是刚才那些组成巨人的黏体。

短短数分钟时间，这样的巨人已经有超过二十只，并且数量还在继续增加，其中甚至还出现了一些身高超过三十公尺，体型极为庞大的个体，光凭目测，拉克西丝就能推断出这些个体的等级在40级以上。

融合？还是说它们原本就存在，只是没有在一开始出来？

无法判断。

剩余的魔力已经不允许自己肆意挥霍，要在尽可能减少魔力的情况下，在最短的时间里找到伊丝。

拉克西丝下意识将目光放在闪烁着绿色光芒的水树树冠上，那里是整片水树树林中最为奇异的地方，同时也是水树上唯一没有被黏体附着的地点。

等等。

姑且做一个假设，假如自己是伊丝，站在『具有足够实力消灭黏体』的立场上，自己会怎么做？

答案只有一个。

先找到可以把围绕水树的湖泊完全收入眼底的制高点，将对方的大致情况弄清楚以后，再对黏体出手。

「而且刚才还听见了女人的声音……水树里很可能生活有树妖，如果是这样的话，就能解释水树为什么要把这些邪恶生物限制起来，属于神之民的树妖不会允许灾难蔓延，找到树妖，就能知晓这片森林的一切。」

脸上的不安逐渐被明朗替代，拉克西丝用力拍打翅膀，准备直奔绿色光点飞去。

——然后被总数接近十只的黏体巨人围住。

「啧。」

看来自己选对了吗？

它们在阻止自己靠近，而敌人越是害怕的东西，自己就越是要拿出来，不过令拉克西丝惊诧的是，这些后出现的黏体巨人似乎不怎么精神，如同刚被人用精神魔法攻击，又像被极为暴力的东西碾压过一遍，然后又重新复活的样子。

拉克西丝摇了摇头。

「不，也可能它们原本就是这副模样，如果现在拉升高度，会被他们击落，加快速度，一口气冲过去。」

疯狂压榨体内的魔力核心，拉克西丝将身上的神圣之火提升到极致，为了积蓄力量缓缓拍动翅膀，寻找冲入水树树冠的最佳路线。

左边传来空气的流动声。

拉克西丝条件反射的后退。

以擦着裙摆的危险距离，足有房屋大小的拳头从拉克西丝身前划过。

如果这一下命中的话，整个上半身的骨骼都会被撞碎吧。

但自己等待的正是这个时机，即使放在所有司教之天使中，自己的感知能力也处于顶尖。

「就是现在！」

大喊着凝聚起气势，猛地吸进口气，拉克西丝鼓足力量，抓住对方旧力已尽，新力未生的时机，以仿佛要把空气击穿的势头，迅速拍动翅膀，如同扑食的猎鹰般，从上方绕开黏体巨人手臂，直奔树冠而去。

只是拉克西丝选择的这条路线并非毫无障碍，在拉升到足够高度以前，挡在拉克西丝面前的还有两只黏体巨人，第一个黏体巨人一边发出嘶鸣，一边向拉克西丝挥舞手臂。

「啊啊啊啊……」

「滚开！」

附着神圣之火的剑光将黏体巨人手臂斩断，拉克西丝没有改变路线，毫不犹豫的朝黏体巨人胸膛撞去。

扑。

仿佛将巨石丢进深潭的声音。

这也是拉克西丝计划的一部分，有神圣之火保护，拉克西丝不会被黏体制造的强酸威胁，只要冲势足够，拉克西丝完全能在黏体巨人体内穿行。

这对黏体巨人来说无疑始料未及。

仅仅不到三秒，拉克西丝便从黏体巨人背后穿出，尾焰在空中划出一条绚丽的白色轨迹。

「还剩一成魔力么，已经足够了。」

黏体巨人和普通的黏体完全不同，普通黏体只要稍微触碰到神圣之火便会被蒸发，但拉克西丝在黏体巨人身体内穿行的时候，就犹如将钉子扎入橡木般困难，如果不是拉克西丝及时使用剑技将黏体巨人凿穿，拉克西丝将浪费比刚才多出数倍的时间。

有了第一支黏体巨人的遭遇，第二只黏体巨人连忙将双手挡在身前，企图以此阻碍拉克西丝，但拉克西丝在即将接触到黏体巨人双手的时候，突然改变方向，避开双手，继续从黏体巨人身体的薄弱处突进。

随着黏体被炙烤的呲呲声，拉克西丝体表的神圣之火逐渐变小。

这是魔力不足的前兆。

神圣之火本就是以燃烧魔力与生命力为代价的魔法，人类使用一分钟就已经是极限，哪怕神造天使，也无法持续太长时间，倘若这里有其他的司教之天使，一定会为拉克西丝惊叹，为什么拉克西丝能使用如此之久。

一口气冲出去。

拉克西丝将燃烧着火焰的细剑举到身前。

『螺旋闪击』

细剑上刮起环绕剑身的烈风，拦路黏体在烈风肆虐下绞成粉末，拉克西丝的前进速度再次提升一个台阶，『螺旋闪击』着重贯穿伤害，用在这里刚好合适。

三公尺。

两公尺。

一公尺。

细剑很快突破黏体巨人后背，只要再给不到一秒，拉克西丝便能突出重围，嗅到外界空气。

然而，拉克西丝突破的时候，其他的黏体巨人也没有袖手旁观，其中最靠近第二只黏体巨人的生物早已跨到拉克西丝会出现的位置，以自身阻挡拉克西丝。

它已等候拉克西丝多时。

在退无可退的情况下，拉克西丝没入第三只黏体巨人身体。

但此刻自己的魔力已然到油尽灯枯的时候，原本离体一尺远的神圣之火现在仅仅只能贴在自己皮肤表面，忽明忽暗的模样仿佛随时都会熄灭。

糟糕了。

如同在悬崖边上踩空了一步，拉克西丝的心沉入谷底。

在没有魔力的情况下，哪怕最强的战斗天使来，也无法应对现在的情况，自己的体力固然有盈余，神造天使的各种抗性也十分优秀，但光凭这些无法摆脱黏体的束缚，最多只能延长死亡期限，等到神圣之火燃尽的时候，迎接自己的将是比冰棺封印更加难捱的漫长时光，因为一旦神造天使的皮肤被强酸腐蚀，等待自己的就是死亡，即使神造天使不会真正意义上的死去，缓慢等死的过程也足以让人发疯。

怎么办怎么办怎么办。

长久没有经历过如此不利的战斗，拉克西丝内心开始慌乱，自己的前进速度正迅速下落，照这个趋势下去，用不了多久就会彻底停下。

使用底牌？如果有底牌的话，自己早就已经使用，况且在没有魔力的现在，即使有底牌也用不了，焦急正成为拉克西丝心中最为强烈的情绪。

如同深陷泥泽的人，不论作何挣扎，最终都会被沼泽淹没。

神圣之火的光芒更加黯淡。

终于，过了不足一分钟，神圣之火消失在拉克西丝体表，魔力核心宣告枯竭，而由于没有神圣之火与从四面八方挤压过来的黏体对抗，黏体顿时向拉克西丝制造的空洞塌陷。

结束了。

哪怕是自己，也没有办法挽回这一切。

——前提是没有意外的话。

当拉克西丝为自己魔力枯竭而闭上双眼时，一股暖流自拉克西丝胸前流出，湮灭的神圣之火再次浮现，尽管微弱，但却成为力挽狂澜的力量，拉克西丝甚至能感到枯竭的魔力核心正被这股突然出现的力量滋润着慢慢恢复。

发生了什么？

不，现在不是寻找原因的时候，谁也不知道神圣之火什么时候会消失，如果不抓紧时间突围，逆转时刻也只是临死前的挣扎。

没有用近战魔法，而是单纯的运用力量与技巧，借助神圣之火，拉克西丝拍打翅膀，带动细剑一起，在黏体巨人体内疯狂旋转起来。

「喝啊啊啊啊！！！」

逐渐加快的、无法阻挡的速度。

扑。

不到一分钟，却又仿佛过去了无法计量的漫长时光，拉克西丝突破黏体巨人包围，拥有了可以拉升高度的空间。

不再迟疑，拉克西丝冲向高空，将黏体巨人们丢在身后，终于登上水树枝丫。

直到此刻，拉克西丝体表的神圣火焰也没有丝毫消失迹象，胸口的暖流依旧在全身回荡，魔力也跟着一点点恢复。

「这是……」

下意识的，拉克西丝开始寻找危难时刻拯救了自己的东西，她拉开女仆服的衣襟，看向胸口。

胸口正中心位置，一枚拇指大小的菱形水晶正散发淡淡蓝光，在拉克西丝认知中，自己身上应该没有这样的东西，上午更换衣服时，自己也没有看到这枚水晶，或者说，没有任何一个天使的身上会出现这样的物品，这是不应存在之物。

「到底是什么……」

拉克西丝不禁伸手触**前突然出现的水晶，在接触的第一时间，如同掏耳朵时硬物触碰到耳朵内最脆弱的位置，一股激烈电流突兀窜过拉克西丝全身，一瞬间的脱力感差点让拉克西丝坠下树枝，以至于拉克西丝不敢再触碰。

只有在触碰到魔力核心时，神造天使才会像刚才那样出现激烈反应，可自己能感觉到魔力核心在自己体内更深层的位置，根本不是这枚出现在体表的，仅有拇指大小的菱形水晶。

除非这枚菱形水晶寄生，或者融合进了魔力核心里，魔力核心的本质是魔法水晶，而只要条件合适，魔法水晶与魔法水晶之间就存在着融合的可能性，尽管大多数时候融合意味着毁灭，但也不乏成功的例子。

这并不是最关键问题，最关键的问题是，如果两枚水晶融合在了一起，也就意味着自己体内的魔力核心再也没有取出来的可能。

魔法水晶的融合不一定要二者必须在物理层面上接触在一起，只要元素共律，两枚没有紧挨在一起的魔法水晶也算融合为一体，当一个魔法水晶失去魔力时，与之元素共律的另一个魔法水晶会把自身魔力补充进来，这样的融合同样不可分割，如果二者间的距离发生改变，元素共律将会被打破，就像直接把魔法水晶砸碎一样，会导致内部的魔力外泄，引发爆炸。

换言之，如果自己取出了体内的魔力核心，就会改变两枚魔法水晶的同调，进而引发魔力狂暴，同样的，把体表的这枚菱形水晶取出也会引发相同结果。

当然，和身患绝症不同，对神造天使而言，这顶多意味着换一具身躯重新来过，拉克西丝在意的是另一件事情。

究竟是谁把水晶放在了自己身上？这枚水晶又到底是什么东西？

元素共律的条件极为苛刻，在已有例子里，自然条件下发生元素共律的水晶往往大小相近，魔力量相同，而这枚菱形水晶与魔力核心不仅在大小上有差距，魔力含量也截然不同，拉克西丝能感觉到这枚菱形水晶的力量十分微弱，和魔力充沛的魔力核心比起来，根本是萤火之光与之皓月，非要说它的特点，只有从刚才起就源源不断的朝全身输送魔力，一直维持着自己身上的神圣之火。

等等。

源源不断？

猜测到菱形水晶的正体，拉克西丝内心突然有股被揪紧的感觉。

菱形水晶内的微弱魔力应该早就耗尽了才对，但现在却依旧在反哺多少恢复了一些的魔力核心，已经输出的魔力量远大于它自身能够容纳的最大魔力。

拉克西丝下意识握紧双手。

假如放在以前，拉克西丝会觉得自己是幸运的，一枚魔力核心足够天使使用数百年，在两枚魔力水晶元素共律的情况下，这意味着自己在长达数百年的时间里都不会遇见魔力枯竭的情况，这枚菱形水晶保证了自己的最低魔力供给，可唯独现在，拉克西丝不想拥有这枚菱形水晶。

它会导致自己不得不面临一个难题。

「……诅咒。」

即使内心已经有了答案，拉克西丝却不愿意，或者说不想去承认，这枚水晶的正体。

「不，现在最重要的事情是去找吾主。」

为了压下杂乱心绪，她深吸了口气，踏着比任何时候都沉重的脚步，一步步走向树冠上闪耀着绿色光芒的地方。

（26/30，三合一）

第五十八章 充满幻想的天使

或许是为了不让圣骑士在炎热天气下训练，神殿的训练场并非露天，而是呈封闭式，墙壁接近天花板的地方设置有通风用的窗户，尽管光线稍暗，但不论伊丝还是拉克西丝，都有优秀的夜视能力，算得上相当舒适的场所。

并不选择用冈格尼尔做武器，而是拿起场上的训练用木剑，伊丝随手挥了挥。

「好像太轻了……」

「吾主，您不使用您的惯用武器吗？」

「啊，是的，我其实想学习拉克西丝上午用的那种魔法。」

「上午的魔法？」同样拿着训练用木剑的拉克西丝歪了歪头，「您是指……？」

「就是把附着在武器上的魔刃丢出去的技巧，拉克西丝和鹰身女妖战斗的时候用过吧？一剑就把鹰身女妖全部分成两段。」

如果学会这种便利技能的话，自己就不再需要使用投掷短刃这种消耗品，只需在指尖附着魔刃，再把魔刃当成短刃丢去出去，即可起到制服魔物的效果，除了省去制作短刃的时间外，魔刃还兼具隐蔽与无坚不摧的特点，魔刃在魔力耗尽后便会自行消失，不会像短刃一样，一直留在魔物的尸体里。

「吾主看出来了吗？」拉克西丝正经的脸上浮现惊讶之色，「普通人应该会把它当成魔法，吾主仅见过一次就看穿那是魔刃的另一种运用方式……吃了一惊。」

就算拉克西丝的动作很快，在自己眼里也和电影里的慢镜头一样缓慢。

伊丝无奈的叹了口气。

「都说我很强啦，拉克西丝一直不相信我。」

自己之所以使用木剑，也是因为看到拉克西丝没有使用自己给予的细剑，不然的话，自己可能因为力道控制不好，将拉克西丝的木剑砍断，姑且不说可能误伤拉克西丝，就算拉克西丝没有受伤，斩断对方武器也是一种相当失礼的，会让对方感到耻辱的做法。

拉克西丝低头沉思，过了片刻后才抬起目光。

「确实……如果吾主您只有口头说的20级实力，和至今为止的表现无法匹配，不论是您上午使用的飞行魔法，还是树妖说的『您帮助了她』，这些都不是强运就能解释的东西，随时随地隐藏实力确实是聪明的选择，不过还请吾主告诉我，您的真实等级，这对于我们未来讨伐魔王大有裨益，我以拉克西丝芙妮雅的名字起誓，我将把您的等级作为最重要的秘密，保守到灵魂磨灭的一刻。」

如果伊丝有超过三十级的话，一定算是人类世界里极有天赋的类型吧，尽管自己不那么熟悉人类世界，但对等级也有一定了解，绝大多数被称为精英的人类都能在20岁之前到达二十级，而如果是20岁便抵达三十级的话，就足以被称为天才，现在伊丝应该还不超过16岁，倘若在16岁便拥有三十级实力，身为救世主的天赋呼之欲出。

早该意识到的，自己太大意了。

维持着脸上的正经神色，拉克西丝内心却升起懊恼。

然后很快被伊丝的回答打散。

「所·以·说，都说了是427级啦，拉克西丝就是不相信我。」

「吾主，我没有和您开玩笑的意思，就连特丽诺大人都未曾超越百级，假设您真有四百级的实力，那我侍奉的人就不是救世主，而是魔王了，这世上的一切生物都要为您的出生瑟瑟发抖。」

「不不，427级也不是那种自带气场的人啊。」

「哈啊，」拉克西丝长叹了口气，「结果到头来您还是不愿意告诉我您的真实等级。」

无奈之下，伊丝只能转移话题，尽管自己说的就是事实，但因为太夸张，一直被拉克西丝当做玩笑，自己早就预料到了这样的结果。

「嘛，不说这个了，拉克西丝还是先教我把魔刃丢出去的技巧吧。」

「好的，只是吾主您要做好失败的心理准备。把魔刃丢出去的技巧，即便在战斗天使中，也只有极少一部分天使可以掌握，并且抛开您能否学会的问题不谈，即使您能够使用这个技巧，想要熟练运用，也至少要经过五年以上的时间练习，无法一蹴而就，目前为止，还没有人类成功过的例子。」

如果伊丝不是救世主，拉克西丝会直接让伊丝放弃想法，不要在无意义的事情上浪费时间。

伊丝拍了拍胸脯。

「当然，我已经做好心理准备了，如果学不会的话，我就果断放弃。」

自己该说这位主人精于利用时间，还是说这个救世主太不正经？完全没有故事中那些勇者的信念与坚持。

不，故事都是人类为了自我满足编造出来的东西，故事是故事，现实是现实。

想到这里，拉克西丝忍不住在内心叹气。

在受福音引导离开神之国的时候，自己还一直以为终于要经历那些传说故事里的情节，诸如为了取得利刃，与勇者一起历尽试炼，又或者为了帮助困难小国，辅助勇者讨伐恶龙，以及最最重头戏的，勇者的队伍经历重重考验，来到了魔王城，然后，被天使拉克西丝芙妮雅培养起来的勇者竭尽全力，在背负了累累伤痕的情况下，凭借意志与信念，战胜了魔王。

不论哪一个，即使勇者长得不尽人意，也都算得上十分浪漫的故事，但拉克西丝不论如何都没想到，所谓的勇者，只是一位外表还残留些许稚嫩的少女，而且抛开这些不说，这个勇者还不是从小便历经磨难，有着改变这个腐朽世界的理想的英雄。

要问拉克西丝有没有失望，拉克西丝一定会回答有，不过既然事实已经摆在眼前，拉克西丝也只能接受。

并且拉克西丝最近意识到，这半个月以来，她越来越习惯了这种悠闲的，每天除了下迷宫纠正玛丽她们在战斗中的失误外，剩下时间便是跟着伊丝在各地转悠，欣赏不同区域的风土人情的日子，过去自己虽然也在人类世界里游历过，但那时候大都肩负着任务，没有过好好在一个地方驻足，欣赏当地风俗，拉克西丝偶尔甚至会想，如果没有击败魔王的任务，自己或许会找一个平和的地方开一所学校，这是以前从未有过的想法，用拉克西丝的话来说就是，忧患意识不足，太怠惰了。

「要是有什么人能把魔王全部绑起来沉入雷暴之海就好了……」

「拉克西丝希望那样吗？」

糟糕。

不小心把内心想法说漏嘴了，居然把自己要完成的任务寄托在虚无缥缈的人身上，其他的人说没关系，但司教之天使最不应该出现这种想法。

将刚才的话当成失误，拉克西丝尽量面不改色的回答。

第六十章 感到羞耻的天使

「吼？这次是魔刃吗，太慢了！」

「不要大意哦，拉克西丝。」

「什么？」

以大量的投掷魔刃作为主力，伊丝趁拉克西丝把全部注意力放在正面时，悄然在拉克西丝脚下使用『塌陷』，借此破坏拉克西丝的落脚点。

如果拉克西丝没能及时做出反应，很快就会因为身体失去平衡，致使正面失守，从而被魔刃命中。

必须要说在前面的是，伊丝已经把各项数值压低到与拉克西丝同一水准，所以不存在等级压制的情况。

失去落脚点的拉克西丝瞳孔一缩，只是正当伊丝以为自己终于得手的时候，拉克西丝却突然拍动洁白羽翼，借助翅膀的力量重新取得平衡，同时为了抵御魔刃，身前浮现一层淡蓝色的圆弧型魔法盾，尽管魔法盾很快因为魔刃数量过多破碎，但还是给拉克西丝争取到了充足时间，拉克西丝拉升高度，回避了大量魔刃的进攻。

紧接着，作为反击，拉克西丝先是以三重不同元素的束缚魔法限制伊丝行动，然后从空中向伊丝发起冲锋，在伊丝思考着该用什么魔法突破限制的时候，结束了一对一的训练——虽然伊丝随便动动就能挣脱限制魔法，但那样就违背了压低等级的限制，一对一的训练是为了提高实战技巧，假如凭借等级压制取胜，无疑失去了训练的意义，所以伊丝只能绞尽脑汁回忆『Ragnarøk』中，高等级玩家不常用的清除负面效果的魔法。

如果是350-400级的战斗，自己的表现肯定会更好一些，自己的常用技能就处在这个区间内，如果要类比的话，现在和拉克西丝的战斗就像突然让已经参加工作的人去做高中数学一样，虽然他们以前能轻而易举写出解答过程，但因为很久不用这方面的知识，不看书的话根本写不出来。

收回手中的训练用木剑，拉克西丝一边喘气一边宣告。

「吾主，是您输了。」

「啊啊，拉克西丝果然是司教之天使啊，在实战技巧上，我比拉克西丝差太多了。」

在这场胜负分出以前，伊丝已经和拉克西丝进行了不下十场比试，而这十几次比试里，每次都以伊丝落败告终，二者在技巧上的差距悬殊到足以让人失去自信。

「吾主您有很大的潜力，刚开始训练的时候，不到一分钟就能分出胜负，而且您几乎处于完全的劣势，只能被动防守，但现在您不仅能支撑一刻钟，还有余力反击，在我教过的天使里，没有哪一位天使像您这样有天赋。」

「诶嘿嘿……是吗。」

伊丝不好意思的挠头，这里面的很大一部分原因不是自己在剑技上有了多大提升，而是自己慢慢熟悉了，如何在适当时间使用适当的低阶魔法，比如一开始自己只会用强化魔法与基本的防御魔法，但后来就慢慢开始使用攻击魔法与陷阱类魔法，所以拉克西丝才会觉得自己变得难以对付。

「是的，虽然夸奖容易令人忘乎所以，但您确实可以被称为天才。」

「只是懂得该在什么时候施放什么魔法啦，算不上实战技巧的提升。」

「不，吾主，谦虚是美德，但过谦就是妄自菲薄，知晓在什么样的时间使用何种魔法，这同样被划在实战技巧里，实战能力不是单纯的剑技比拼，魔法、谋略、趁手的武器，这些都是实战技巧的一部分，对手不会因为您只会剑技就放弃使用其他手段，与您进行一对一的剑术比拼，所以还请您拿出自信来。」

「就像拉克西丝可以借助翅膀飞行，但我不能用翅膀飞行一样吗？」

拉克西丝的飞行能力给自己带来了不小麻烦，自己有一次落败就是因为拉克西丝飞到空中，站在绝对优势的地方，连续使用远程魔法轰炸，后来自己不得不使用大量魔刃封锁天空，才迫使拉克西丝落地战斗。

并没有为伊丝的话不好意思，拉克西丝认真点头。

「是的，如果吾主有翅膀的话，之后的训练里就多了一个在天空里战斗的课题了，使用魔法飞行和凭借翅膀飞行是两码事，飞行魔法缺乏爆发力，不够灵活，以翅膀飞行就没有这样的缺点，可惜吾主您是人类，之后我会为您量身定做一套如何在没有翅膀的情况下，在空中与人战斗的手册。」

「诶？量身定做？」

伊丝不禁想起依蒂丝与霜冻蜘蛛战斗时，在霜冻蜘蛛脚下如同舞蹈般的战斗，即使霜冻蜘蛛比依蒂丝强大许多，依蒂丝也能凭借身体灵活的优势，让霜冻蜘蛛无可奈何，那种利用拍打翅膀改变自身平衡，在危急时刻借力，险而又险的避开攻击的样子，早已令伊丝羡慕不已。

至于可能没有用武之地的可能，伊丝完全没有考虑，有没有机会用到是一回事，会不会就又是另一回事，光凭427级的力量碾压，太缺乏美感了一些。

「是的，量身定做，吾主您有什么要求吗？」

伊丝将自己想学佩佩的事情告诉拉克西丝。

拉克西丝古怪的皱起眉，像是在思考接下来的回答会不会打击伊丝一样，看着伊丝背后，犹豫了很久才开口。

「那个，吾主……您是人类，依蒂丝是血族，二者的种族不同，即使让司教之天使中最有学识的天使来，也无法在您没有翅膀的情况下教学，当然，我知道人类没有翅膀是一件很遗憾的事情，但人类也有人类的优点，请您不要为自己的出生失望……」

这是在安慰自己吗？

伊丝眨了眨眼，随即表情变得尴尬起来，自己似乎没有告诉拉克西丝，自己现在的样子其实是没有翅膀的血族，也就是第一形态，只有当自己使用了『第二形态觉醒』后，后背靠近腰部的位置才会展开纯种的翅膀。

至于为什么不使用『第二形态觉醒』，是因为『第二形态觉醒』会持续不断的扣除魔力值，尽管扣除的魔力值完全跟不上每秒一百点的魔力恢复速度，但视野里MP值一直持续不断的左右跳动，对自己这个有着强迫症的人来说，是个难以忍受的缺陷。

伊丝嘴巴很快变成调皮的『w』状。

『第二形态觉醒』

由于来之前拉克西丝为伊丝换上了天使的露背装，仅仅只是眨眼的功夫，象征血族的红色翅膀便从伊丝背后探出，如同在炫耀般，伊丝左右晃了晃。

「哼哼，怎么样，这样一来我也有翅膀了。」

拉克西丝的紫色瞳孔瞬间放大许多，脸上充满不可思议之色，伸出双手，一副想触碰伊丝，却又不敢触碰的样子。

「吾主，您不是人类吗？怎么会有血族的翅膀！」

「我既是人类又是血族哦，不过更偏向血族一点，毕竟每天都要血液供给。」

「可我从来没见过您吸血的样子，除了蕾菲娜以外，您的家眷身上也没有咬痕，蕾菲娜是被依蒂丝吸血所以才……」

「嘛，我和佩佩不一样，我更喜欢把血液装进玻璃杯里喝，所以不会咬人，也很少从卡米拉她们身上取血。」

并且因为担心吓到神殿里的修女，自己也没有在用餐时饮血，一直都是悄悄补充血液，在外保持着人类身份。

「原来如此……」

嘴上说已经明白，拉克西丝脸上却还有着将信将疑的意味，为了确认真假，还在伊丝允许下摸了摸翅膀，感受到温度以后，才十分勉强的承认。

「确实是血族……但您的妹妹卡米拉是人类，纯种和人类间无法诞生出人类才对。」

「啊啊，我和卡米拉没有血缘关系，本来在商议身份的时候，我打算叫卡米拉姐姐，不过被卡米拉否决了。」

自己还为此遗憾了一段时间。

拉克西丝皱起眉，握拳的右手抵着下巴。

「这样就能解释为什么您在如此暗的条件下还能看清楚东西，刚才我还为此好奇了一段时间，」说到这里，拉克西丝一副突然想起了什么的样子，「话说回来，在和吾主您战斗的时候，我能感到您的等级比二十级高出许多，使用的魔法也都是四阶魔法，反应速度和魔力量甚至比我更强，难道您超过四十级了吗？」

被看出来了吗？

自己确实把各项数值压低在了40级左右，不过动作自动变慢和4270点的魔力自己无法改变，所以战斗时只能凭感觉来，感觉自己的魔力用尽，就主动承认失败。

不过这反而是好事。

伊丝摆了摆手。

「所以说我很强啦，427级可不是说说而已。」

「您又是这副样子，如果您真的有427级，刚才训练时，我一定处于绝对劣势，您完全能依靠伟力与浩瀚的魔力顷刻结束战斗。」

那样就没有训练的必要了。

由于觉得对拉克西丝说自己故意压低实力，会让拉克西丝觉得自己在轻视她，所以伊丝没能说出口。

这算是作茧自缚吗？

伊丝不知道的是，对拉克西丝而言，这些并不成问题，拉克西丝在意的地方是伊丝很强。

「纯种……很强的实力……乐于助人，与冒险者的关系很好……接下来就只剩下——」拉克西丝下意识咬住嘴唇，「吾主，您有一把红色的宝石剑吗？」

「拉克西丝是说莱瓦汀？」

没有意识到拉克西丝所想，伊丝从仓库里拿出准备送给卡米拉的武器，因为没有打造好触发式魔法道具，所以伊丝一直没机会把这把莱瓦汀送给卡米拉，毕竟单独给卡米拉武器而不给其他伙伴准备，不论自己是否真的这么想，在第三者眼中，也会很自然的认为自己区别对待。

当红色细剑出现的一刻，整个训练场的温度都上升几分，完全由宝石打造的瑰丽细剑上燃烧着熊熊火焰——那是魔力外放带来的光效，并非真正烈焰。

「破灭之剑……」

拉克西丝低声喃喃着，把目光转移到伊丝翅膀上，沉默了足够长的时间后，十分艰涩的吞咽了口唾沫，额头不自觉的浮现汗珠，包括翅膀在内，全身僵硬的如同生锈的机器。

「吾主，难道是您解开了冰棺的封印……」

「哈啊？为什么问这个？」伊丝不太想把自己经常变装的事情说出来——一是十分羞耻，二是拉克西丝之前在冒险者公会里说了轻蔑自己的话，现在承认真正将她从冰棺里救出来的人其实是自己，有种故意让拉克西丝尴尬的恶趣味，伊丝故作轻松的摇手，「把拉克西丝救出来的人不是我啦。」

但在拉克西丝眼里，伊丝最初的停顿已经回答了，她就是那位差点一剑蒸发霜冻蜘蛛，并且还将冒险者拯救于水火的『血族大人』。

如遭雷击般，拉克西丝愣在原地，紧接着，她的表情扭曲起来，尴尬与羞耻占满了拉克西丝内心。

身为以严格与理性著称的司教之天使，居然连自己的主人都认错，哪怕就结果论，她找到了真正的主人，可当初在冒险者工会里公然轻视伊丝的举止也无法因此被掩盖。

太丢脸了。

实在太丢脸了。

不仅是丢拉克西丝芙妮雅的脸，甚至连所有天使的脸面都被她一个人丢尽，拉克西丝甚至有股自沉雷暴之海的念头，假如可以的话，拉克西丝想穿越到半个月前，给当时轻视伊丝的自己来一记重锤，不，仅仅这样还不够，应该狠狠踩在脚下，扭动着鞋底，让脸与大地亲密接触，只有这样，才能缓解拉克西丝此刻的尴尬。

难以启齿的，支支吾吾的，拉克西丝艰涩的开口。

「吾主……我有一个请求，虽然对您或许难以实施，但请您务必满足我的要求，之后不论您如何处置我都愿意承受。」

难道是想说今天白天的心事了吗？看来今晚找拉克西丝是个正确决定。

伊丝将木剑放回武器架上，朝拉克西丝挥了挥手。

「一边回去一边说吧，现在不早了。」

「不，我必须要在这里说，」郑重其事的，拉克西丝涨红着脸，咬紧牙关，面向伊丝，腰弯成九十度，「不仅错认将我从封印里救出来的您，甚至还向您语出不敬，对身为司教之天使的我而言，这是以死都无法挽回的罪过，但现在魔王还没有被讨伐，我还不能擅自离开您，所以还请吾主您抓住我的翅膀，狠狠将我踩在地上，以此让我赎罪，让我对所有天使前辈们忏悔！」

一边说着，拉克西丝一边背向伊丝，张开翅膀，双膝跪在地上，摆出让伊丝一脚踩在她翅膀之间的样子。

「哈啊？」

伊丝愣在原地。

倒不是说伊丝无法理解拉克西丝现在的感情，而是拉克西丝的反应过于激烈，以至于伊丝不知道该怎么做好。

如果拉克西丝是结实的男性，自己说不定会真的照做——当然，不会像拉克西丝说的那样狠狠的踩，伊丝能理解这种做错事情以后恨不得钻进地缝里的尴尬，但拉克西丝给出的解决方案实在太过火了一些，自己可不是佩佩。

因为伊丝半天没有反应，羞愧下的拉克西丝不禁催促。

「吾主，我只有这一个请求，请您不用顾忌我的感受。」

「不不，拉克西丝应该考虑下我的感受啊，就算是惩罚，我也做不出这样的事情，而且万一把拉克西丝弄坏，会变得更麻烦……」

「只有这样，才能洗刷我给天使之名带来的污点，如果不能在此弥补我的罪过，今后我将无法抬起头见您。」

仿佛真的在感到耻辱，拉克西丝的肩膀微微颤抖着，雪白脖颈上的汗液也将宝石般的蓝色长发濡湿。

「可是……」

无意间瞥见拉克西丝跪在地上背向自己的身体轮廓，伊丝稍微停顿了一会儿，由于拉克西丝跪地的动作，致使她背部与腰间的完美曲线暴露在自己眼前，微微扇动的洁白翅膀搭配低着头的模样，伊丝一瞬间有种拉克西丝是圣堂中忏悔的天使的感觉。

这副模样……

不妙啊……

脑海里升起一个想法，伊丝干咳了两声。

「既然如此，我理解了，但既然是惩罚，惩罚的方式自然应该由我来定，至于内容——拉克西丝之后给眼睛蒙上黑布条，然后每天换着不同的衣服来叫我起床。」

「仅仅只是遮着眼睛而已……这样也能算惩罚吗？」

「当然，我说是惩罚就是惩罚，好了，起来吧，我要去睡觉了。」

是不是应该再加个午睡时必须提供膝枕服务？

拉克西丝的大腿相当圆润，触感也十分美好，当然，如果拉克西丝是蒙着眼睛给自己膝枕的话，自己不说午睡，肯定连心都静不下来——不，等等，也许那时候仔细端详着拉克西丝，会让拉克西丝觉得很羞耻，那也算得上一种惩罚？

一边思考着如何捉弄拉克西丝，伊丝一边回到卧室。至于之后依蒂丝发现原来还有蒙着眼睛的玩法，被依蒂丝以别有深意的眼神夸奖「平时看不出来，原来你也很有一套，有趣」的事情，现在的伊丝不论如何也没能预料。

（2/30）

第六十五章 晃动的开幕

得知多明尼克拜访后，伊丝、拉克西丝以及卡米拉三人来到神殿的会客厅，在修女随侍下，多明尼克早已在这里等候多时。

令伊丝哭笑不得的是，现在的多明尼克没有一点贵族样子，左右手各拿着食物不说，嘴里还像青蛙一样鼓胀起来，乍一看仿佛很久都没有好好吃过饭的人。

有种风尘仆仆的感觉，应该刚从他父亲那里回来吧。

没有特意点出多明尼克的吃相，伊丝拉着卡米拉坐到多明尼克对面，拉克西丝则习惯性立在沙发后方。

「多明尼克这是刚回来吗？」

「呜？呜呜！」

由于没有注意到伊丝走进房间，当伊丝开口的时候，被吓了一跳的多明尼克顿时被料理噎住，双手捂着脖子，眼睛也瞪大到仿佛要从眼眶里跳出来，不过即便如此，多明尼克也想站起身向伊丝打招呼。

「多明尼克大人，水，快喝水！」

一旁负责招待客人的修女连忙递出水杯，差点被面包噎断气的多明尼克也因此勉强活了过来，一边抚着胸口，一边大口喘息。

「呼——呼——差点以为要去见天堂的祖父大人了，谢谢。」对修女投去勉强的笑容，多明尼克稍微调整呼吸后正式向伊丝问好，「午安，伊丝主教。」

「比起和我打招呼，多明尼克还是先把肚子填饱吧，你现在的样子就像好几天没吃过饭的人。」

「呃，我也是太兴奋，一路换乘马匹赶回来，所以才忘记吃饭，等好好坐下来休息的时候才感到饿……」多明尼克恋恋不舍的瞥了眼桌上饭菜，虽然是有饥饿加成，但多明尼克之所以这样狼吞虎咽，另一原因是平时他在家里吃不到这样好的伙食，「不过还是伊丝主教的事情重要，填饱肚子就放到之后再说。」

要是让多明尼克饿着肚子，自己会过意不去，加之自己也不是个喜欢强调礼数的人，伊丝微笑着向下压了压手，示意多明尼克坐下。

「多明尼克还是一边吃一边说吧，我不是那些好讲究礼数的老家伙。之前听你弟弟戴里克说，你受你父亲塔里斯侯爵传唤，去了塔里斯侯爵领的都城，那时候我还以为多明尼克会被塔里斯侯爵留在家里继承家业。」

「哈哈，这就是我要快马赶回来的原因，伊丝主教您真是帮大忙了。」

用力咬了口夹了培根与蔬菜的面包，多明尼克吞咽完后继续说。

「父亲大人传唤我的理由不是要和我算账，而是为了当着家族里其他人的面夸奖我。我把伊丝大人您交给我的绯金级武器送回本家以后，父亲大人立马请了鉴定师，结果得出您给我的那把剑不属于这个时代，而是在血族与人类战争之前的产物，只有传说里的神代，才能出产那种威力庞大的魔法武器。

虽然父亲大人无法使用那柄剑，但父亲大人最看重的是收藏价值，数千年以前的魔法武器让父亲大人高兴到合不拢嘴，传唤我回去的时候，正好邀请了周边领地的公爵和伯爵大人一同参观策划已久的藏品展，赫比斯公爵和沃兹华尔公爵还为了试用那把剑争吵起来，两位公爵大人在听说这把剑出产自迷宫以后，纷纷打算派自家冒险者来探索迷宫，如此一来，戈塔城以后一定会繁荣起来。

啊啊，这还不是最重要的事情，最重要的是，父亲大人在展会上赞扬了我的功绩，终于认可我在戈塔城不是不务正业，还说只要他还没死，我就可以继续在戈塔城当我的城主，想做什么就做什么，这真是太好了！伊丝主教大人，这全都仰仗您的帮助！」

一边说着，多明尼克一边从沙发上起身，伊丝甚至有种错觉，假如不是中间隔了一张桌子的话，多明尼克说不定会走到自己面前，激动的握着自己的手。

这就叫追求理想的人吗？如果干不好城主，就回家继承侯爵之位，假如说给那些做梦都想投个好胎的人，他们肯定会气的跳脚吧。

「多明尼克觉得没问题就好，我们间是对等的交易，谈不上帮助一词，多明尼克把拉克西丝交给我，我把绯金级武器交给多明尼克，至少在我看来，这样的交换我赚了许多，拉克西丝比绯金级武器优秀无数倍。」

给多明尼克的绯金级武器想打造多少把就可以打造多少把，而拉克西丝却只有这么一个，就目前的自己而言，无法创造出神造天使这样的智能人偶，况且拉克西丝无法用价值来衡量，兼具严肃与可爱，同时还很懂得分寸，十分体贴，假如自己是玛丽那样娇小的存在，肯定会忍不住放下尊严，在拉克西丝面前撒娇——膝枕时大腿的柔软感比任何枕头都让人无法自拔。

似乎是考虑到拉克西丝就房间里，多明尼克并没有强调拉克西丝与绯金级武器间谁的价值更高，而是把对话带到另一个方向，如同在不好意思般，面色犹豫的说。

「那个……伊丝主教，虽然我很感激您给我那样珍贵的武器，但明明普通的绯金级武器就好，您却拿出神代时期的遗产，那种昂贵品，即使教会也很少吧……不过还请您放心，等日后我成为塔里斯侯爵，一定不会忘记尤弥尔教会今日的帮助。」

没有太理解多明尼克话里的含义，伊丝眨了眨眼，看出伊丝疑惑的卡米拉悄悄解释。

「多明尼克把姐姐大人的赠予看成了是教会授意，拉拢多明尼克，多明尼克这是在回答姐姐大人，日后会对教会行方便。」

嘴巴变成o状，伊丝露出恍然大悟的表情。

原来是这么回事。

不过自己并没有拉拢多明尼克的意思，这绝对是多明尼克的擅自脑补，当然，自己也没有特地解释清楚的必要，既然最终受益人是伊芙琳，那么自己之后再去找伊芙琳要报酬好了。

伊丝微笑着点点头。

「那么，多明尼克打算之后就这样一直待在戈塔城吗？」

「虽然我想待到和大家攻略迷宫最后一层的时候，但我觉得，在我这一代大概是不可能实现了。前段时间，我们这群自诩实力不错的秘银级冒险者亲眼看着卡米拉小姐和依蒂丝小姐讨伐魔物的样子，以前我们认为很难对付的魔物，现在全都被伊丝主教的家眷扫除，这其中不乏想通过战胜玛格丽特冒险团，来凸显自己更强的冒险者，结果他们却连卡米拉小姐饲养的狗都打不过，连家畜都这么厉害，本人的实力只会更强，明明我们中的一些人等级比卡米拉小姐她们高。

也许就像娜娜说的那样，等级无法决定一切吧，我们这群人还有很长的路要走，所以最近我想带着队伍里的其他人在本家和王都历练，看看能不能拜入哪位大师门下。」

「确实，等级无法决定一切，掌握的魔法和实战技巧也很重要。」

自己之所以不再带着伙伴们练级，就是为了压低伙伴们的升级速度，让她们在战斗中摸索到更多有用的技能，然后再通过升级，将技能固化在灵魂里，像多明尼克就是只在乎等级，明明有28级，技能却少的可怜。

话说回来，伙伴们和本地的冒险者发生过矛盾吗？虽然不知道起因，但从多明尼克的表达看，应该是对方先挑衅自己的伙伴，所以才被查理斯它们咬了回去——尽管不知道是哪个倒霉蛋，但伊丝还是在内心默默为对方祈求冥福，悄悄问卡米拉。

「那群人后来怎么样了？」

「在查理斯动用火魔法的时候，玛丽阻止了查理斯，哼，他们侮辱了姐姐大人，明明化为焦炭才是他们的归宿。」

卡米拉红宝石般的眼眸中充满冷意，伊丝不禁觉得，如果不是玛丽阻止的话，卡米拉会眼睁睁看着那群冒险者被查理斯烧掉，看来以后还是得让拉克西丝守在旁边，作为最后的保险。

「诶……那事情是卡米拉挑起的吗？」

「不，当我们从迷宫里出来的时候，那群人看中了查理斯，想从我们手里买走，但这是姐姐大人的财产，所以我拒绝了他们，最后他们打算强抢，并辱骂您是靠诱惑男人才成为教会主教……当时就应该把他们舌头剜下来，让他们看着自己的舌头被查理斯吃掉。」

「呃……我已经惩罚了那群外地来的冒险者，他们那天实际上是想激怒卡米拉小姐，然后把卡米拉小姐打败，借此增加自己名声，我已经把他们驱离了戈塔城，并且下令他们永远不得踏入这里。」

多明尼克擦了擦额头的汗珠，小心翼翼的窥探伊丝表情。

伊丝叹了口气，就算自己努力不出名，麻烦也还是会主动找上门，这群冒险者的侮辱真让人冒火。

另外，多明尼克居然能说出『连卡米拉小姐她们饲养的狗都打不过』这样的话，难以想象他知道查理斯它们的真正实力以后，内心会作何感想，查理斯只是作为卡米拉她们的保镖，如果让它们去和迷宫里的魔物战斗，用不了几天就能把迷宫咬穿。

那样一来，多明尼克的夙愿算是解决了吗？

伊丝将脑海里冒起的奇怪想法按了下去。

「啊啊，谢谢伊丝主教，连您都这么说，我就放心了，原本在思考要不要离开迷宫这个宝库的时候，我还犹豫了很久，毕竟迷宫的升级速度很快，还有很多宝物，其他地方就没有这些东西，很难抉择，现在终于有人给我建议，十分感谢，回去以后我会好好和同伴们商议。」

「嗯，不过戈塔城的事情该怎么办？多明尼克身为城主，不那么容易抽身吧？」

「我打算交给我的弟弟戴里克打理，戴里克虽然看不到长远的地方，但治理一座城市的能力并不在话下，我也不是要长期离开戈塔城，每隔一段时间就会回来处理必要事务。话说回来，伊丝主教您交给父亲大人的那把剑叫什么？神代时期的武器通常都有它自己的名号，父亲大人最近在悬赏这把剑的名字。」

「名字……」

自己随便铸造的剑，怎么可能有名字。

但如果说不知道，难免会显得很没面子，伊丝只能心虚的把目光转移到天花板，随口现编了一个名字。

「如果我没记错，那把剑叫杜兰达尔。」

随便从传说里取了个名字，但愿不会被多明尼克看出来。

伊丝悄悄瞥了眼多明尼克的表情，后者低着头，一副思索模样。

「杜兰达尔……真是个好名字，回去以后我就告诉父亲大人，他一定会很开心。」

「嗯。」

「啊，对了，还有关于水路的事情，来之前我从手下那里听说，您替我们解决了湖泊干涸的困境，本来我还趁着被父亲大人传唤的机会，向父亲大人请求一支领军协助讨伐魔物，让军队保护冒险者深入树林，疏通水路，没想到仅您和天使大人就解决了水路，和绯金武器的帮助加起来，我实在不知道该怎么答谢您才好，思考了半天后，才决定用城主的身份，将您疏通水路的功绩宣传出去。」

「咕唔……」

刚喝下红茶的伊丝差点将水吐出来，费了好大劲才勉强咽下，一旁的卡米拉轻轻替伊丝擦了擦嘴角。

「谢、谢谢多明尼克……」

不，如果可以的话，自己想把多明尼克的嘴用针缝上——假如『固化』魔法可以直接作用在生物身上，自己现在就会用『固化』，让多明尼克的嘴唇黏在一起。

太多嘴了，尽管多明尼克是出于好心，但实在太多嘴了。

自己辛辛苦苦和住民们解释半天，才把功劳分了一半给拉克西丝，结果多明尼克几句话就又把烫手的山芋抛了回来，用不了多久，拉克西丝就会成为水路事件里的影子吧，该死的。

强忍着揍多明尼克的念头继续寒暄一番后，大地突然出现明显的震颤，桌上餐具发出乒乓声响，天花板的吊灯也跟着左右摇晃，剧烈的晃动甚至让走廊里的一些修女摔倒在地。

「地震？」正是十年前的地震，才让迷宫出现在矿山都市，而那一次地震导致矿山都市被魔物肆虐，几近毁灭，多明尼克猛地从座位上起身，「伊丝主教，我们快离开这里吧！」

「嗯，卡米拉，你和拉克西丝先去庭院与依蒂丝她们汇合，我去把神殿里的神官和修女带出来。」

「好的，姐姐大人。」

「是，吾主。」

四人飞速离开房间。

（6/30）

第七十三章 暂且、落幕

伊丝苦笑着摆了摆手。

「嘛，拉克西丝也不用太担心，我身为尤弥尔教会主教，塔里斯侯爵不会多说什么，而且拉克西丝是有自我意识的天使，只要拉克西丝自己不愿意，塔里斯侯爵再怎么说也不能强抢对吧？拉克西丝可是41级的天使。」

「嗯……」

出乎伊丝意料的，拉克西丝沉默下去，倒不是说拉克西丝认为伊丝说错了，而是伊丝的话让拉克西丝不知道说什么好。虽然从来没有提起过，但从被多明尼克当做物品交易，然后错认依蒂丝为主人，又被依蒂丝抛给伊丝起——加上天使必须服从主人命令的原则——拉克西丝便在不知不觉间代入了『物品』的身份，所以当伊丝提到塔里斯侯爵可能会抢走拉克西丝的时候，拉克西丝的第一个想法是除掉塔里斯侯爵，根本没想过自己其实有拒绝的权利。

「怎么了？拉克西丝一副呆呆的样子。」

「没、没什么……」

拉克西丝连忙恢复正经神色，摇了摇头。

真是个烂好人的主人。

拉克西丝没有注意到，她的表情在不知不觉间放松了一些，如果说平时的拉克西丝总是一副正经的，一丝不苟的表情，那么现在绝对能称为平易近人的，有着包容心的大姐姐。

「那么，如果塔里斯侯爵找到我，我会毫不留情的拒绝他，并且告诉塔里斯侯爵，这是吾主您给我的权力。」

「呃……虽然有些麻烦，但好吧，就按拉克西丝说的做。」

到时候自己就仗着伊芙琳撑腰，不见，不理，不回答好了。

伊丝的话让拉克西丝忍不住捂着嘴偷笑。

「呵呵呵……我是开玩笑的，身为天使，怎么可以给吾主您添麻烦，届时我会以自己的名义，十分客气的把他赶走。」

拉克西丝也会开玩笑吗？虽然有种被耍了的感觉，但却意外的有新鲜感，伊丝不禁苦笑。

「……那样最好啦，我很期待到时候拉克西丝会怎么拒绝塔里斯侯爵。」

「当然是把您赠与我的礼物摆在桌上，客气的说，『来自神之国的天使只会遵从自己的意愿认主，区区人类，别太自得了』。」

「这样啊。」

真是个高傲自大的天使。

又忍不住让人觉得可爱。

把剑摆在桌上，根本就不是要好好说话的意思吧，而且这种措辞太瞧不起人了——嗯不对，拉克西丝本来就是高高在上的天使，瞧不起人类也许才理所应当，符合人设？

明明早该意识到的，结果事到如今才想起，伊丝忍不住莞尔，自己还真是没有一点自觉，当然，拉克西丝也是。

仔细想想，拉克西丝真是陪着自己与伙伴们过了一段足够长的时间啊。

拉克西丝也一定这样认为吧。

不再说话，伊丝微微仰头看向石亭天花板上的斑驳纹路，仿佛发出一点声音都会破坏这份祥和安稳的氛围般，两人各自沉默下去，只剩下拂乱袅烟的微风与树叶交错的簌簌声，远处的喧嚣反而成为这片安宁的最佳陪衬。

此时无声胜有声。

过了不知道多久，伊丝才收回看着天花板的视线，微微回头，装作不经意的样子，让视线落在拉克西丝身上。

「话说回来，之前在广场上战斗的时候，拉克西丝是不是用了禁忌的魔法？」

「禁忌的魔法？您是说『星耀咏叹』吗？」

「星耀咏叹？不，我不是说把广场化为废墟的魔法，是另一个，可以让拉克西丝连续投入战斗却不会陷入魔力枯竭的魔法。

嗯……拉克西丝的魔力恢复速度应该是每秒三点，但从那天开始我注意到，拉克西丝的魔力恢复速度比原来多了一倍，一般来说，这种大幅提升自身实力的魔法都会以燃烧自身生命力为代价吧？就像佩佩用过的『忌妒之咒』一样，虽然我不知道天使有没有生命力这种说法，但拉克西丝对我来说是独一无二的，所以如果可以的话，我希望拉克西丝以后不要再用那样的禁忌魔法，不，应该说如果拉克西丝不知道怎么解除的话，可以和我商量，一起寻找解决办法。」

果然注意到了吗？

拉克西丝低垂下眉毛。

该怎么回答？

尽管从在广场上无限制使用玛娜之源的时候，自己就料到了会出现这一天，但真正发生的时候，还是会感到不知所措。

拉克西丝下意识抓紧女仆裙下摆。

不，自己早就做好了心理准备，只是不愿意面对而已。

如果主人什么也没提起，那么就在一个月后告诉主人真相，如果主人提起了，那么就直到最后也贯彻天使永不背叛，永不欺骗主人的使命，将真相告诉主人。

自己早就想好了的。

可还是有种苦涩的感觉啊。

脸庞隐藏在蓝色前发下的拉克西丝落寞的苦笑，尽管自己没有人类的心脏，也不像真正的人类一样，能够品尝『苦涩』到底是一种怎样的滋味，可自己却隐隐有一种感觉，现在在喉咙里扩散的味道，一定就是苦涩。

做好了觉悟便不再犹豫，在最后能和主人开一段玩笑，已经不再有什么遗憾可言，那些司教之天使永远无法像自己一样静心欣赏人类世界，永远不会有可以畅所欲言，不把自己当成用完即丢的物品看待的主人，她们永远无法体会自己现在的感受，自己是幸福的。

如果表现的稍微有一丝落寞，或许就会改变伊丝的态度，伊丝就不会拿走玛娜之源，可那样是错误的，是没有未来的做法，清楚的意识到这件事，拉克西丝故作轻松的让表情回复正经。

「吾主，有一件事我一直没有告诉您……」

虽然想一口气说完，但那几个字就是哽在喉咙里，无法说出口，胸口被揪紧，脊背冒出冷汗，嘴唇忍不住颤抖，连带着鼻腔也变得无法呼吸，苦涩在嘴中酝酿成悲哀与惨淡，拉克西丝的声音多了一丝嘶哑，艰难的、辛苦的、带着一点决绝与几分悲怆的，将最后最关键的几个字吐出喉咙。

「其实……我……我有……我有……玛娜之源……」

一口气将那四个字说出口，拉克西丝不由有种虚脱的感觉，就像榨干了全身最后一丝力气的人那样，如果不是凭借意志支撑，想在最后也保持天使的尊严，她已经因脱力跪坐在地上。

但伊丝仅仅只是从拉克西丝身上收回目光。

「这样啊。」

平淡到让人诧异惊叹的声音。

难道自己说话声音太小，伊丝没有听清吗？

拉克西丝语调变得急促。

「吾主，我身上有您一直在寻找的玛娜之源，之所以没有立即告诉您，是因为玛娜之源和我的魔力核心发生元素共律……」

「嗯，我知道了。」

没有回头看拉克西丝，伊丝只是点点头，将餐盘里拉克西丝切的面包一口塞进嘴里，接着与拉克西丝煮好的牛奶一起咽下，从容的模样看不见丝毫迫切。

「……吾主？」

拉克西丝带着升调的疑问令伊丝站起身，拍了拍手后，面向拉克西丝，脸上既有无奈又有苦笑。

「结果，一直困扰拉克西丝的心事就是这个，再怎么说我也没有想到。」

「我、我没有欺骗您的意思！」拉克西丝的声音突然变大，但又像是在感到愧疚般，很快低了下去，「之所以隐瞒，只是因为想再多停留一会儿……」

「那为什么现在又说出来了。」

虽然不想回答，但连玛娜之源的事都已经说出口，自己根本就没什么好隐瞒的，拉克西丝吞咽了口唾沫，抱着自暴自弃的心态回答。

「因为我给自己定下了最后期限，如果您问起我有关魔力恢复速度的事情，我就告诉您真相，那样一来，我就自始至终都没有欺骗过您。」

伊丝脸上的苦笑更深一分，不过拉克西丝因为低着头，并没能察觉到。

「那如果我没有问呢？」

「一个月……如果一个月时间您都没有问我，我会主动告诉您……这是我的最后期限，我不能因为自私让您被魔王带走……」

「啊～啊～」声音里充满无奈，伊丝长叹了口气，伸出手轻抓住拉克西丝肩膀，把拉克西丝拉到自己身前，吐出短促的两个字，「笨蛋。」

「诶？」

「我是说，拉克西丝是笨蛋啦。」

不明所以的批评让拉克西丝脸庞瞬间涨红起来。

「吾主，您这是什么意思？」

「笨蛋就是笨蛋，跟随我这么久，连我会怎么选择都不知道，」如果趁势抱住拉克西丝，更能给拉克西丝安心的感觉吧，但自己不会做乘人之危的事情，伊丝只是踮起脚，轻轻抚摸拉克西丝宝石般的蓝色长发，「放心吧，就算拉克西丝身上有玛娜之源，我也不会拿走，我说过吧，拉克西丝对我是独一无二的，无法取代的存在，所以我不会拿走玛娜之源。」

头顶传来的温暖让拉克西丝睁大双眼。

「您知道什么叫元素共律吗？而且您还有和魔王的挑战，抛开这个不说，您来戈塔城取走玛娜之源，是为了帮助尤弥尔教会的教皇伊芙琳冕下，如果您不从我这里拿走玛娜之源的话，会一直被困在戈塔城啊。」

伊丝微微歪头，由于拉克西丝比自己高一些，自己只能抬起头才可以看清楚拉克西丝的表情。

漂亮的紫色眼眸里倒映出自己的影子，但比起这个，澄澈双眼中的焦急与悲伤才是最让人注意的感情，这段时间以来，拉克西丝一定受了不少苦吧，居然把玛娜之源放在拉克西丝身上，然后让自己去寻找，塔尔塔诺斯真是个恶趣味的魔王。

「我知道，元素共律意味着如果取走玛娜之源，拉克西丝就会因为动力核心暴走而消失，所以，只要我不拿走玛娜之源就好了，那样拉克西丝就不会从我身边消失，至于魔王的挑战，我现在就等着它自己找上门来，原本只打算把它挂在城墙上，但现在我改主意了，居然让我的拉克西丝受这种折磨，不把它脱光了游街，难解我心头的生气。」

「可伊芙琳教皇那边……」

「放心吧，那家伙如果知道得到自由的前提是牺牲拉克西丝，一定想都不想就会拒绝，嗯……拉克西丝不相信的话，现在就去验证好了，抓紧我。」

『高阶传送』

仅仅只是几个呼吸的时间，伊丝两人便抵达正独自在房间里处理公务的伊芙琳，或许是刚起床的缘故，伊芙琳披散着银发，身上只有一件宽松睡袍。

「呦。」

伊丝主动朝专心处理政务的伊芙琳打招呼，但却起到了反效果。

「哇啊！」

被吓了一跳的伊芙琳直接将书丢在伊丝身上，伊丝准确无误的接过书本，整理好以后放到伊芙琳桌上。

「是我啦，伊芙琳的表现太让人伤心了，简直和看到怪物一样。」

「啧，原来是你这家伙，每次都突然出现吓我一跳，」准备站起身跑出去的伊芙琳讪讪收回脚步，装作什么也没发生的坐回椅子，故意只睁开一只眼，先是瞥了眼伊丝，然后又看向拉克西丝，「所以呢，来找我是为什么？话先说在前面，我可没有在上次的谈判里欺负安酱。」

「我知道我知道，今天不是来说谈判的事。」

伊丝用简单易懂的语言解释拉克西丝与玛娜之源的关系。

「就是这样，如果拿走玛娜之源，伊芙琳你就能获得自由，代价是拉克西丝会消失，嘛，拉克西丝本人愿意交出玛娜之源，接下来只看伊芙琳你的意——」

「不要。」毫不犹豫的，伊芙琳干脆的拒绝了伊丝，「看起来很诱人，但只有笨蛋才愿意背负这样的担子，如果我用拉克西丝牺牲为代价换取自由，不就等于背负拉克西丝的份一起活下去么，那种沉重的生活还是饶了我吧，我宁可不要，反正离开尤弥尔之塔只是失去魔力，又不等于离开就会死，而且就算会死，我也不会用别人的死给自己换一副枷锁，再说，那些被尤利乌斯害死的堕魔者的份我都没还完。」

「嗯，我知道了，谢谢，下午再感谢你，那么下午再见。」

没有等伊芙琳回复，伊丝便直接使用『高阶传送』，带着拉克西丝回到刚才的庭院。

对着拉克西丝耸了耸肩。

「看见了吧，就是这样。」

「可魔——」

「好啦好啦，」强行打断拉克西丝的犹豫，后者漂亮的紫色眼眸中充满动摇，就像摇摇欲坠的大厦，只需再稍微用一点力，就会立刻倾倒吧，伊丝故意挺起平平无奇的胸膛，「没有什么可是啦，非要说的话，我可是很强的，强到塔尔塔诺斯不敢见我。」

与之相对的，拉克西丝被揪紧的胸口变的更加难以呼吸，眼角也跟着渗出点点雾花，但与刚才不同的是，这是一种感情得到释放，终于能放下心，可以不再为肩上负担心惊胆战的情绪。

仿佛在忍耐着什么，拉克西丝嘴唇紧紧抿在一起，但修长的，不停颤动的睫毛却暴露了她的感情。

「呜……」

「呜？我不会从拉克西丝身上拿走玛娜之源哦？既然伊芙琳自己都放弃了的话，我打算过几天就离开这里，让塔尔塔诺斯的恶趣味见鬼去吧。」

但伊丝理解错了拉克西丝的意思，后者紧紧捂着嘴，开始低声啜泣起来。

声音由低变高，当伊丝意识到时，已经变成了犹如溃堤之势的，怎么劝都无法停下来的嚎啕大哭，就连拉克西丝自己都没注意到，她早已主动扑到了伊丝胸前。

嗯……

没想到那个严肃正经的天使也会像小孩子一样哭出来。

不知道鼻涕会不会擦到衣服上。

明明应该不知所措，但自己却忍不住想一些不合时宜的事情。

嘛，这样就结束了。

如同宽慰上帝的孩子，伊丝双手回抱住拉克西丝脑袋，轻轻抚摸那头蓝色长发。

今天应该算的上一个美好的日子吧？

抱着如此想法，伊丝精致如人偶的脸上浮现欣慰的苦笑。

（13/30）

第四章 少有人知的密谈

当伊丝与爱丽丝分别的同时，赫尔斯王国王宫内正进行着一场少有人知的接见。

偌大的、极为广阔的宫殿内，除了侍女与少量卫兵，仅仅只有站在最高位的一人，当卫兵从宫殿外领进三名头戴兜帽，全身被黑纱笼罩的女性后，站在最高位，铠甲上挂满勋章的男人缓缓转过身。

不论是谁，在看到这名有着刚毅面庞男人后，都会产生无法在男人面前撒谎的感觉，如同鹰隼般锐利的目光，似乎只要稍微与男人对视，就会被男人看穿内心想法，任何虚伪都无法藏匿——这就是赫尔斯王国唯二宰相之一，有着王国右手与冷血公爵之名，直接管理军队的赫尔曼·沃兹华尔公爵。

「来了么。」沉着的、古井无波的声音，仿佛没有事情能够动摇这名男人的想法，男人上下打量着走进宫殿的三人，「你们到的比信上说的早，陛下今天抽不出时间，所以由我代陛下接见你们，我是赫尔斯王国宰相，赫尔曼·沃兹华尔公爵。」

「久闻赫尔曼·沃兹华尔公爵的大名，虽然没有见过您战斗的姿态，但只是看到的第一眼，就知道您是一位专精武技的强者。这次事件，连您这种程度的武者都无法解决吗？」

回答者是三人中站在左侧的女性，从另外两名女性一句话也不说的举动看，接下来的对话将完全由这名女性负责，混杂着点点慵懒的语调让人想到舞会上的名媛。

「如果仅靠我就能解决，王国也不会向你们抛出橄榄枝。」

「也对，比起反应迟钝的尤弥尔教会，还是我们的效率更快。」

只不过是想撬开王国的大门而已。

虽然发自内心的看不起这群投机者，但沃兹华尔公爵并没有将这份感情表现在脸上。

「目前陛下已经将灾害控制在最小范围，你们的任务是在两周内剿灭这场天灾的始作俑者，王国军会对你们提供最大限度的支持，一切需要与作战方案都可以直接与我商议，王城你们也可以自由出入——前提是不得暴露身份。」

「嘛，毕竟还要靠尤弥尔教会抵挡帝国，你们也不方便和他们撕破脸皮，真可怜。」

「红，你的话太多了，」站在中间的，语气毫无起伏的黑发少女微微低头，「对不起，沃兹华尔公爵，我为同伴的失礼道歉，回去以后我会多加管教。」

「无妨。」

南方蛮夷就应该是这副不懂礼节的模样，对方的彬彬有礼反而让沃兹华尔公爵心生不快。身为赫尔斯王国最忠实的拥护者，沃兹华尔公爵打心底看不起出自帝国的人，如果不是从中间那名黑发少女身上感受到不亚于自己的实力，沃兹华尔公爵现在早已用完成任务的态度，挥挥袖子让对方退下。

在沃兹华尔公爵眼中，自己的家丑居然要交给外人收拾，实在丢脸至极，即使付出惨重代价，也应该不遗余力的自己完成，这正可以让南方蛮夷见识到，赫尔斯王国男儿的决心，不过做出决定的人是陛下，即使沃兹华尔公爵再不满，也不可能做出公然反对主公的大不敬之事。

要是能在王国内找到一位能够解决此事的强者就好了，实在不行，别处来的人也没问题，只要不是一直在边境制造矛盾的诺塔帝国人——不，应该说南方蛮夷，只要不是那群南方宵小，联合王国的人也好，尤弥尔教会的人也好，甚至血族都没关系，沃兹华尔公爵完全愿意接受他们来解决这场灾难，毕竟血族与人类已有百年时间没有进行战争，而王国与帝国之间却摩擦不断，两个人类国家高层之间的敌视，早已超过了两个不同种族间的矛盾。

可惜自己找不到这样的人选，尽管不愿意承认，但沃兹华尔公爵清楚，帝国在顶尖战力方面早已将王国甩在身后。

「我们帮助王国是一方面，陛下同意我们提出的要求吗？」

沃兹华尔公爵微微皱眉，本就不怒自威的脸庞现在变得更具压迫感。

「你是说在王国境内寻找天使？」

「当然。」

「你们寻找天使是为了什么？」

这三人提出帮助王国的代价是，只要她们帮王国度过了此次危机，那么王国就要允许她们三人在王国境内寻找天使，而她们一旦找到天使所在，不论这位天使的所有者是谁，又要通过何种困难重重的手段才能获取，王国都要以国家的名义帮助她们，将天使送到她们手中。

听起来似乎是十分无理的要求，可这已经是折中方案，按照三人一开始的提议，只要她们找到天使，那么帝国的人就要进入王国，替她们把天使弄到手，王国当然不会允许这样的事情发生，让别国军队举着旗帜大摇大摆的进入自己国家，等同于让别人拿着自己的手往脸上扇，没有哪个国家允许仇敌的军队在自己领土里耀武扬威，发生这种情形的可能只有一个，那就是战败了。

回忆起几天前贵族会议里，贵族们反对这个提案时的呼声，沃兹华尔不禁一阵欣慰，那还是他头一次看见保守派与主战派保持统一口径。

当然，即便是折中方案，这也让人不可思议，毕竟这三人的身份可以代表半个诺塔帝国，允许她们在王国内随意走动，就好像如鲠在喉般令人不快，可这也是没办法的事情，倘若让雨继续下下去，不用等到帝国入侵，王国就会从内部崩坏，沃兹华尔公爵只能急在心里。

现任王国国王才刚成年不久，不仅目光短浅，还因为这个年纪常有的逆反心理，完全听不进谏言，反倒是那些头脑简单的建议，更容易被国王采纳，相较之下，现任诺塔帝国皇帝虽然也很年轻，可想法与谋略都远远超自己的国王，想到这里，沃兹华尔不禁感到些许无奈。

「沃兹华尔公爵迟早会知道理由，只是现在我们还不能告诉沃兹华尔公爵，时间太早了。」

「如果你们借寻找天使的名义在王国境内散播对王国不利的信息，陛下给予了我处罚的权力。」

「这么说，陛下是答应了吗？我们知道了，那么，请您的人在这段时间里好好修整一下吧，等我们准备好以后，会通知您出发时间。」

「不要拖得太晚。」

「当然，两周内，我们一定解决。」

随着嗒嗒的脚步声，三名笼罩在黑纱下的女性离开大殿，而紧跟在她们后面，一名等候多时，脸上写满焦急的士兵小跑着来到沃兹华尔公爵面前，对沃兹华尔公爵耳语了什么后，沃兹华尔公爵不快的脸色迅速发生变化。

「爱丽丝去找神殿的麻烦了？辛西娅没有阻止她？」

「姑且是跟上去了，可能不能赶上就……」

「这孩子，根本不知道她代表的身份，快准备马车，我要去神殿！」

「是。」

第九章 愚直的铸造师

「对不起，艾维斯大师马上要外出，现在不见外人。」

当辛西娅带着伊丝来到铸造师协会二楼时，一名协会守卫如此告知辛西娅。

铸造师协会是一个比伊丝想象中干净许多的地方，原本伊丝以为这里会像工业世界里的冶钢厂一样，不仅散发着刺鼻味道，温度也高的吓人，但亲眼见到后才发现，这里的整洁程度和魔法咏唱者协会差不了多少。大厅的天花板距离地面超过十公尺，加之随意摆放在靠墙处的柔软沙发，富丽堂皇的魔法水晶灯，锃亮的、以水蓝矿与白亚石装饰拼接的地板，让伊丝有种进了舞会会场的感觉。

「连我也不行？」

辛西娅脸色多了几分不满，饶是如此，那副天生的柔和面孔也依旧漂亮。

「是的，大师特别吩咐，就算国王陛下亲自造访，也要等他回来再说。」

「啧。」

「辛西娅小姐，还是以后再来吧，我想去一楼看看那些挂在墙上的武器。」

「那些都是中看不中用的武器，只要再等等，今天肯定能见到艾维斯大师。」

一副与卫兵较劲的模样，辛西娅没有同意伊丝随便逛逛的提案，虽然就这样和辛西娅一起守在门口也没什么，但就像自己说的那样，难得来一次铸造师协会，去看看其他人的作品也无妨，自己一直都依靠铸造台这种作弊道具完成魔法武器的铸造，实际上的铸造技术还不如一些初级铸造师，对自己这样的初学者而言，观看比自己强一些的人的作品，往往能获得很大提升。

伊丝只能放任辛西娅乱来，与拉克西丝走下铺着紫色地毯的旋转楼梯，来到一楼大厅。

和在二楼时看到的一样，整洁明亮的大厅里鲜有客人，水晶鞋踩在石制地板上还会产生噔噔回声。

「真浪费啊……」

伊丝忍不住低声喃喃。

「只是一般程度吧？虽然面积确实很大，但装潢只能和神之国的普通家庭相提并论。」

「神之国也真够奢侈的。」

苦笑的同时，伊丝观察起来到铸造师协会的客人，这些人里除了衣着鲜艳的贵族以外，剩下就只有满手老茧，埋头苦思的铸造师，这群人的等级普遍偏高，大厅内很有研究者的氛围。

当然，也不乏一些被花朵吸引的昆虫，贵族里的一些年轻者先是被拉克西丝身后的洁白羽翼吸引注意，然后又顺着拉克西丝看到伊丝，就像发现了猎物的恶犬那样，视线再也无法从伊丝的脸庞与拉克西丝胸前移开，直勾勾的看着二人。

要是继续慢悠悠的走路，那些贵族青年就会围上来吧，一一拒绝会很麻烦，伊丝加速走到正对大门的柜台前。

「欢迎来到铸造师协会，两位小……姐请问有什么想要的吗？」

女性职员的目光在拉克西丝身上停顿了一下，天使不论何时都是十分瞩目的存在，内心苦笑着，伊丝挥了挥手。

「我想问这里有触发式魔法道具吗？」

「触发式魔法道具？」以为伊丝二人只会买些装饰性武器的女职员声音高了一调，「触发式魔法道具很贵哦，每次展示都需要人注入魔力——呃，我的意思是光拿出来给您看就要收一银币的费用，而且是每件一银币，您确定要吗？这是清单。」

大抵是很久都没有人购买过触发式魔法道具，女职员搭起凳子，垫着脚从身后书柜的最上层抽出一张纸，用毛刷掸去表面的灰尘后，才小心翼翼的递到伊丝面前，伊丝从中选出两个比较实用的道具。

「把这两个拿出来看看。」

「『壁垒项链』与『火无效戒指』吗？我知道了，不过这个这两个道具的价格很贵，您身上没带这么多钱的话……」

「一百枚金币和六十枚金币吗。」

光听名字就觉得很厉害。

考虑到触发式魔法道具是可以在危难时刻保命的物品，整个价格其实不算特别贵，伊丝最开始还以为触发式魔法道具至少也得上百枚金币起卖。

「姑且把这两样拿过来吧。」

「好的，请稍等。」

仿佛生怕伊丝会就这么走掉，女性职员匆忙跑开，过了约十分钟后，满头大汗的带着一位学者打扮，胸前别有单片眼镜的男性。

「就是这两位小姐。」

「原来如此，」比起女性职员的诚惶诚恐，年轻男性并不把伊丝二人放在眼里，一脸不耐烦的模样，随手把注入了魔力的项链与指环丢在桌上，「这是品阶最好的壁垒项链和火无效戒指，要买就快点，马上我还要和师傅一起去拍卖会。」

「这真是品阶最好的吗？」

桌上的东西让伊丝忍不住发问，看到『壁垒』与『火无效』这样的名字时，伊丝还以为是相当厉害的道具，但从两个道具散发的魔力量看，只能说十分寒掺，最多也就扛住二阶魔法的程度。

「哈啊？我难道还会骗你？」青年脸上一下子被生气填满，「这是我亲手打造出来的魔法防具，整个协会里找不到比它品质更高的同类型道具，果然是外面来的乡下人，连这都看不——呃？」

话还没说完，年轻男人便如同被掐住脖子的小鸡般，喉咙里发出不成语言的怪声，当然，并不是伊丝真的掐住了男人脖子，而是为了测试魔法道具的强度，用食指轻戳了一下名为『壁垒项链』的道具，壁垒项链虽然及时产生了一层魔法盾，但也只是顷刻便破碎，护盾厚度还不如伊丝随手放的最低级防御魔法，要形容的话，强度大概和包裹了一层铁皮的木门相当。

自己高估了项链的能力，这种程度最多只能抵挡不超过三发『火球』。

至于火无效戒指，伊丝也同样做了测试，结果所谓的『火无效』，仅仅只是当周围出现火焰时，戒指会喷出水灭火而已，根本不是伊丝想象的即使在火中行走也没问题——不对，考虑到喷水灭火的特点，也不能说它无法让人在火中行走，只是伊丝总觉得那差了点味道，十分微妙。

「居然这么轻易就突破了壁垒戒指的防御？！你不会悄悄用别的东西替换了戒指吧？」

瞪大的双眼中满是不可思议之色，年轻男人一把抓起桌上项链，一次又一次确认，拉克西丝忍不住叹气。

「一千年过去，人类的技术已经落后到这种程度，身为司教之天使，这种心情实在难以言说。」

拉克西丝叹气时的侧身动作让腰间的红白色细剑暴露在年轻男人眼前，仅仅只是看了一眼，年轻男人便如遭雷击般，顾不上手中拿着价值上百枚金币的道具，忽的将其丢到一边，接着以伊丝与拉克西丝都没有想到的夸张表现，扑通一声跪在拉克西丝眼前。

并非叩拜拉克西丝，也不是有事相求，男人把全部的注意力都放在拉克西丝腰间的佩剑上，那种如痴如醉的目光，让伊丝联想到热恋中的情人。

「杰夫大人，您这是在做什么？」

女性职员连忙站在年轻男人身边，一副既想拉年轻男人起来，又怕惹恼对方的样子，地位差距一目了然。

年轻男人身体猛地一震，眼睛逐渐恢复神智，虽然满脸尴尬，视线却还是无法从拉克西丝腰间的佩剑上挪开视线，刚才的不耐烦仿佛从没出现过那样，现在站在这里的只是一个暗恋中的懵懂少年。

「对、对不起……我失态了，看见这把武器的时候，我有种灵魂被闪电击中的感觉，身体控制不住的做出刚才的举动。这位美丽的天使小姐，可以请您拔出这把剑，让我看一眼吗？如果今天看不到这把剑的全貌，我一定好几天，不，是这一生都睡不着……啊啊，多么美丽的花纹……」

很快又变成了失神的样子。

而因为年轻男人的举动，大厅里的其他铸造师也都跟着把视线投来，伊丝与拉克西丝一时成为大厅的焦点。

有种被聚光灯打中的感觉。

「吾主，可以吗？」

「只是抽出剑而已，拉克西丝想做就做吧。」

「是。」

当点缀着金色花瓣的红色细剑出现在大厅时，安静大厅里顿时响起一阵倒抽冷气的声音，包括那些站在远处的锻造师在内，所有人都无法从拉克西丝的细剑上移开目光。

距离最近的年轻男人甚至发出失神的「啊」声，仿佛寻找长生不老药的人终于在生命尽头寻得宝物般，嘴唇嗡动着，全身激动到发抖。

「杰夫大人，艾维斯大人已经准备出发了，如果您再不走，就赶不上今晚的拍卖会了。」

一名卫兵打扮的男人急忙跑到年轻男人身边，年轻男人满脸复杂，仿佛在做出某种生死抉择一样，咬紧牙关，犹豫了半天后才以沉痛语调开口。

「两位绝世佳人的邀请吗……如果我没有答应师傅，那该多好啊，美丽的天使小姐，还请您告诉我您的住所，我一定要去拜访您。」

「尤弥尔神殿。」

「尤弥尔神殿吗，还请您务必等我，届时我一定会带重礼登门感谢。」

说完这句话，年轻男人以一种生离死别的悲怆表情，失魂落魄的转身，如同行尸走肉那样，被卫兵拖着离场。

并不是看上拉克西丝，而是爱上了拉克西丝的剑吗？伊丝有种哭笑不得的感觉，这名年轻男人肯定是那种痴迷于武器的存在，这一点倒是和大厅里的其他铸造师一样，那些铸造师虽然没有像名为杰夫的年轻男性一样失态，但也同样直勾勾的看着拉克西丝的佩剑。

今天应该找不到想要的东西了。

伊丝有预感，如果继续留在这里，肯定会面临比被贵族青年搭讪更麻烦的事。

也不知道自己把被拉克西丝称为『破灭之剑』的莱瓦汀拿出来会怎么样，据拉克西丝说，那原本是最强堕天使阿撒兹勒的武器，阿撒兹勒曾用这把剑杀死了无数恶魔与天使。

好在辛西娅很快从二楼回来。

「发生了什么？怎么感觉这里的氛围和之前不太一样，刚才还听见这里乱哄哄的。」

「嘛……大致就是拉克西丝的剑吸引了很多人。」

伊丝把刚才的大致经过转告给辛西娅，辛西娅疑惑的歪头。

「剑？那群家伙确实看到武器就走不动路，但也只有很好的武器才能入他们眼，有那么厉害吗？」

在伊丝允许下，拉克西丝拔出红白交织的细剑递给辛西娅，不知为何，在尝试着对细剑注入了魔力后，辛西娅便如同得到新玩具的孩子那样，开始在大厅里使用各种武技，各色魔法光与武技接连出现，即使没有对手，辛西娅也乐在其中，令伊丝不知道该说什么好的是，大厅里的铸造师不但没有阻止辛西娅，反而用十分艳羡目光看着后者，甚至一边嚷嚷着这是艺术，一边阻止卫兵上前叫停。

「吾主，旁观者越来越多了。」

「嗯，我知道了，辛西娅，要走了。」

没有回答伊丝，满头大汗的辛西娅将最后一丝魔力灌注到细剑上，用力朝前方挥出斩击，不过大概是体力剧烈消耗的缘故，附着了魔刃的细剑并没有斩向指定位置，而是脱手后径直飞向女职员所在的柜台。

「咿呀！」

「糟糕！」

前一秒还沉浸在趁手武器中的辛西娅迅速回过神，不过因为体力不支和裙摆过长，想要抓住细剑辛西娅差点摔倒在地上。

虽说从轨迹上判断不大可能刺中女职员，但万一出现意外就糟糕了，伊丝及时从仓库拿出冈格尼尔，击落脱手的细剑。

「呃……呼……没事吧。」

急忙赶来的辛西娅抓着女职员肩膀，关切问道。

「没……没事……多亏了这位小姐。」

「啊啊，谢谢了。」从地上捡起细剑还给伊丝，辛西娅看着细剑的眼睛里充满不舍，「……真是把好剑，也许比今晚拍卖会上展出的剑更好，说起来，拍卖会马上就要开始了，我要去那里一趟——也许能弄到神之泪，艾维斯大师也在那里，你要去吗？」

称呼从『主教大人』变成了『你』吗？

注意到这一点的伊丝微微歪头，在外人看来可能会觉得这不礼貌，不过就自己而言，称呼上的改变意味着关系变近了。

「无妨，正好我没有事情做，嗯？」

有种被人监视的感觉。

伊丝下意识抬起头，在二楼挑高的阳台上，有一名背着长镰，头戴黑纱的黑发少女。

琳？

刚才的一幕被她看到了吗？不过自己没有使用『空间禁锢』，而是以冈格尼尔挡下长剑，应该不会引起怀疑吧。

伊丝轻轻朝对方挥手示好，背着长镰的少女则点头致意，随后转身离开，「……」

总觉得对方好像说了什么，不过距离太远听不清，自己也无法看到黑纱下的唇语，伊丝耸了耸肩，装作什么也没发生的收回目光。

还是着手眼前的事情吧。

……

「……又被抢先一步，有趣。」

没有人听见的冷淡声音溶解在空气中。

（22/30）

第十一章 意料之中

顺着熙熙攘攘的人流走进会场，辛西娅拉着伊丝坐到后排高处。

「在这里。」

明明坐在前面更能看清拍卖品的样子，为什么要挑在后排？而且以王国之花的地位，就算坐在前面，也不用担心因身份问题被人说三道四。

仿佛看穿了伊丝的想法，辛西娅语气中多了一丝无奈。

「我说过吧，我不想被人看到我买了什么，为了掩人耳目，才特地选靠后的位置。坐在前面会引起很多不必要的麻烦，毕竟神之泪的作用只有一个，买它的人到底是为了什么，理由一目了然，嘛，这在王国里也不算大问题，不过出生在公爵家，能不让人知道，自然还是不让人知道为妙。」

「是吗。」

由于拍卖会场内的绝大部分座位都是单人沙发，而辛西娅选择的恰好是允许多人同坐的长沙发，为了给拉克西丝腾位置，伊丝做不够绅士的举动——将辛西娅朝里面挤了挤，接着一屁股坐到沙发上，柔软到仿佛可以让人陷下去的沙发瞬间包裹住后背，难以言喻的舒适感让伊丝产生一种就在这里睡上一觉的想法，伊丝可以肯定，如果自己面前摆着一道电车难题，自己说不定会为了这份舒适感而不去拉动拉杆。

辛西娅怪异的瞥了伊丝一眼。

「你还是头一个敢把我挤过去的人。」

「辛西娅是美少女，我和拉克西丝也是美少女，为什么不能挤。」

一边仰望着天花板，伊丝一边露出=w=的表情。

「啧，虽然没错，但这种说法让人不爽，说起来，你还没告诉我拉克西丝是谁。」

「这个啊……」是不是该把南瓜头套摘下来比较好？抱着这样的想法，伊丝歪头看向拉克西丝，如果现在摘下来，天使的身份无疑会暴露在别人眼前，还是先岔开话题吧，「辛西娅还没告诉我神之泪是什么，现在来这里，就是为了神之泪对吧。」

「是这样没错……不过也不全是，这次拍卖会比前几次都要盛大，除了一些已经公开的，像香水和炼金素材这类例行卖品以外，还多了很多魔法武器和魔法药，如果没有神之泪，我想看看有没有趁手的武器。」

「剑吗？」

「当然，由我口中说出来有些奇怪，不过外人传唱的『王国之花善于用剑』倒是事实。至于神之泪是什么……」

辛西娅坐正身子，以一种仿佛要从伊丝脸上里找出什么的样子，认真的凝视着伊丝眼睛。

被辛西娅的盯视弄得有些不好意思，伊丝故作羞涩的移开目光——实际上也确实有些害羞，不过没有表现的那么严重——右手半遮着脸。

「这么盯视我，我会不好意思的，还是说辛西娅觉得我很可爱，所以看入迷了？」

平时的自己当然不可能说这种话，只是察觉到辛西娅接下来要说的事情很严肃，所以借此调节氛围。

「……真让人火大，假惺惺的那套还是收起来吧，平常爱丽丝用的太多，我都免疫了。你的好心我收下了，本来我也不该用严肃语气和外人说这件事。」辛西娅嫌弃的摆手，「看你的样子，确实不知道神之泪是什么，也许是你离开尤弥尔领以后才发生的事，不知道也情有可原。神之泪是尤弥尔领的一种魔法药，只要服下神之泪，与恶魔契约的人就会得到宽恕，按照教会说法，那是全知全能的尤弥尔女神不忍心看到负罪之人遭受磨难，流下的眼泪化为治愈堕魔者的神力，简单来说，神之泪是治愈堕魔者纹路的一种药物。」

果然是这样啊！

在被辛西娅请求的时候，伊丝就大概猜到了神之泪是什么，只是因为担心认错，所以才没有肯定。

至于所谓的『女神不忍心看到负罪之人遭受磨难，流下的眼泪化为治愈堕魔者的神力』的说法，只可能是伊芙琳为了夸大教会权力，故意捏造出来的东西，教会权威来自可以解释神的行为的权力，而为了进一步加强统治力，宣扬神的伟大自然是必须手段。

「这种东西只在尤弥尔领出现，因为数量原因，也只对尤弥尔领的住民发放，王国里基本弄不到神之泪，即使有那么零星几个，当我赶过去的时候，也早已落入别人手中，我已经经历了好几次这样的事情。」

辛西娅稍微停顿片刻，再次看向伊丝的蓝色眼眸，眼睛里只剩下认真。

「所以，我可以请伊丝你帮我拿到一瓶神之泪吗？只要你开价，报酬不会少你一分。」

这么认真的拜托自己，反而让自己不好意思了，而且辛西娅完全没注意到，她的脸离自己太近，自己就**受到辛西娅扑到脸上的鼻息——有股成熟大姐姐的味道，不，是爱丽丝身上的那股香水味。

伊丝不好意思的瞥向一旁地板，手指一圈又一圈缠起发梢。

「报酬什么的……其实不要也没问题。」

没想到伊丝答应的这么爽快，辛西娅气息一滞。

「不需要报酬？」

「嗯，不需要，神之泪也不是什么珍惜道具。」

自己把治愈堕魔者的药物交给伊芙琳，前提是伊芙琳不允许把那些被治愈了的堕魔者投入战争，除此以外没有别的限制，所以也就被伊芙琳钻了空子——优先给尤弥尔领人使用，无疑会让大量人口蜂拥而入，间接强化尤弥尔领的实力，但这种小动作不去在意也没关系，自己总不能要求伊芙琳放着自己国家的信徒不管，对来自不同国家的堕魔者一视同仁，那根本不现实。

「不会很麻烦吗？而且你看上去好像知道我说的神之泪是什么，刚才的不知道是装的？」

「神之泪是我离开尤弥尔领以后才出现的称呼啦，在那之前，我虽然见识过可以治愈堕魔者的药物，但不知道它叫神之泪。」

那就是自己的成果，自己当然见识过，虽然原料让人不好意思。

「已经见识过？难道你真的见过女神大人？」

「大概？」

本着见人说人话，见吸血鬼说鬼话的原则，这里还是承认神的存在为好。

不知为何，辛西娅低着头，一副思考表情。

「伊丝见过神明么，老实说，关于神之泪，我一直有一个问题，大陆上的堕魔者多到数以万计，既然神之泪是女神大人怜悯自己孩子的产物，难道女神大人流下的眼泪有数万滴？」

「不，不能这么说，女神大人的力量无穷无尽，眼泪自女神大人体内流出，蕴藏的魔力自然也多到无法计量，教会发放的神之泪，只是稀释过的女神大人的泪水，人类之躯无法直接触碰最纯粹的眼泪，否则会被眼泪中的神之力撑爆。」

「原来如此，这样就解释的通了，关于神之泪，在伊丝你从尤弥尔领带回来之前，我会先尽自己的力量收集。」

「嗯。」

看来自己很有神棍的天赋。

伊丝不禁苦笑，刚才那番话完全是自己临时编撰出来的东西，没想到辛西娅居然就这么相信了。

「吾主，这是真的吗？女神大人真的还存在？」

拉克西丝激动的声音从旁边传来，连握着自己的手都用力了一些。

谎言的效果好过头了。

得对拉克西丝说清楚才行。

第十九章 流动于表象的暗影

狂喜持续了一刻钟，直到所有菜品全部上齐后，沃兹华尔公爵一家才逐渐收拢情绪，只不过餐桌上的氛围与伊丝刚来时已完全不同，如果说一刻钟以前，伊丝还只是一位身份高贵的客人，那么现在的伊丝就是足以被当成座上宾的存在，包括辛西娅在内，沃兹华尔公爵家的所有人看向伊丝的目光都格外诚挚。

为热情视线感到不好意思，伊丝稍微有些扭捏，看出这一幕的沃兹华尔公爵笑着端起酒杯向伊丝敬酒，全身洋溢着喜悦的模样，如同面前坐着的是一位相识许久的老友。

「感谢主教大人的礼物，沃兹华尔公爵家不会忘记主教大人今日的恩情。」

「只是一点小——」

没等伊丝说完，沃兹华尔公爵便不高兴的将手心朝向伊丝。

「怎么能这么说，全王国的人都知道神之泪很难弄到手。自从知道神之泪的消息后，辛西娅就和我一起搜寻神之泪，想得到这么一瓶，结果大多都是拿假货糊弄我们的骗子，我也不是没拜托过王都神殿的神官长，他直言只有经过教皇认可的人才能拿到神之泪。我敢肯定，流进王国的真货不超过一个巴掌，如此稀少的东西，主教大人就不要谦虚了，今后只要我能帮得上的忙，一定为主教大人出力。」

「啊哈哈……」

沃兹华尔公爵的热情令伊丝苦笑起来，举起酒杯，虽说自己确实有需要沃兹华尔公爵帮忙的地方，但刚送完礼物就立刻提出，目的性难免太强，伊丝看了一眼高兴中的爱丽丝，然后又将目光转向沃兹华尔公爵。

「说起来，爱丽丝的年纪明明很小，即使是堕魔者，纹路也不应该蔓延的这么快，难道是很特殊的能力吗？我没有要利用爱丽丝的想法，只是神之泪并非让堕魔者变回正常人，而是仅仅只清除堕魔者印记，如果继续使用能力，堕魔者的纹路还是会重新浮现。」

脸上没有意外，沃兹华尔公爵将酒一饮而尽，喉咙里发出沉闷叹息。

「在寻找神之泪以前，我调查过神之泪的情报，我知道爱丽丝的安全只是暂时的，不过只要纹路消失，就足以应对目前的难关，以后的事情可以以后再说，至于爱丽丝身为堕魔者的能力……」

沃兹华尔公爵陷入片刻犹豫，一旁的辛西娅连忙劝阻。

「父亲大人，这事关爱丽丝的……」

「放心，尤弥尔教会已经不再把堕魔者当成异端，而且我也算是教会里的异类。」

为了让辛西娅与沃兹华尔公爵放下戒心，伊丝用目光指了指依蒂丝的存在，后者正旁若无人的以优雅姿态品尝血液——血液是保存在伊丝仓库里的备用品，再怎么说也不能让佩佩直接把沃兹华尔公爵家的仆人当食物。

当然，伊丝也怀疑佩佩可能不屑于饮用这些仆人的血液，毕竟佩佩不像自己一样喜欢尝试，只有那些可以被算在美少女一类的人，才能引起佩佩的兴趣，公爵邸的仆人并不在此列。

脸上满是责怪，公爵夫人的语气里有着十足不满。

「辛西娅，主教大人都给了我们神之泪，下次还得拜托主教大人，再隐瞒就说不过去了。」

沃兹华尔公爵轻呼了口气。

「辛西娅，主教大人是爱丽丝的恩人，我们不该向主教大人隐瞒。」沃兹华尔公爵将目光转向伊丝，「正如主教大人您说的那样，如果是一般的堕魔者，爱丽丝也不会在十二岁就纹路遍及全身，之所以变成今天这样子，是因为爱丽丝同时有两种不同的能力，一是所有看到爱丽丝的人都会被爱丽丝察觉，即便看到爱丽丝的人离爱丽丝很远，爱丽丝也一样可以发现对方。」

难怪昨天自己站在不起眼的位置观察爱丽丝，爱丽丝也能立即发现自己，当时虽然从全知地图上看到爱丽丝是堕魔者，但完全没想到是这种超规格的能力，可以说，只要把爱丽丝带在身边，就不用担心被暗杀者偷袭，只要暗杀者瞥到了爱丽丝，那么就等于暗杀失败。

同样的，这也能解释爱丽丝为什么在十二岁时就纹路遍及全身，她有着和佩佩一样的，属于被动型的能力，但爱丽丝的比佩佩更棘手，因为只要有人看向爱丽丝，爱丽丝的能力就会发动，完全不受本人控制。

稍稍停顿片刻，沃兹华尔公爵继续解释。

「至于第二项能力，就是刚才辛西娅想让我隐瞒的……」

「父亲大人！」

「辛西娅，够了，再说就出去。」

在客人面前被自己的女儿打断两次，喜欢面子的沃兹华尔公爵重重皱起眉，那副严肃表情警告着辛西娅，只要她再多说一个字，沃兹华尔公爵就会不客气的将她赶出客厅。

「哼。」

但辛西娅并没有被沃兹华尔公爵吓退，反而鼓起脸，将餐具推上前，站起身拉上爱丽丝离去。

砰。

拳头砸在餐桌上的声音。

沃兹华尔公爵棱角分明的脸涨红起来，愤怒之情溢于言表。

「辛西娅，别太过分了！离开我你什么都不是！」

公爵夫人连忙劝阻。

「赫尔曼……客人还在这里。」

「啧。」深呼吸调整情绪，赫尔曼·沃兹华尔公爵大口喘息着，过了一会儿后才转向伊丝陪笑道，「主教大人，让您见笑了，辛西娅只是太溺**丽丝，没有讨厌您的意思。」

「啊啊，我知道。」

「嘁。」

比起伊丝的苦笑，依蒂丝不屑的撇了撇嘴。

「如果是我的女儿，我会让她后悔出生在佩西亚家。」

咦？

佩佩是对女儿十分严厉的类型吗？

自己还以为佩佩属于相当护短的母亲。

「呃……」沃兹华尔公爵擦了擦汗，继续刚才的话，「爱丽丝的第二个能力是在短时间里放出纯粹且大量的魔力。爱丽丝在出生的时候，就放出过一次差点把屋顶掀飞的魔力，当时屋子里的所有东西都被这股魔力吹飞，后来我带爱丽丝去宫廷魔法咏唱者面前鉴定资质，才知道爱丽丝身体里有一股奇怪的力量，爱丽丝虽然可以把这股魔力施放出来，却不能把这股魔力转化成她自己的东西加以利用，并且她自己也因为这股魔力的存在，从来没有像同龄孩子一样升级。」

听起来有些难懂，但稍微花点时间就能理解沃兹华尔公爵想表达的意思，爱丽丝仅仅只是一个容纳魔力的容器，她可以把体内的这股魔力放出来，但身为容器的她却无法把这个魔力加工成她自己的东西。

这就是爱丽丝明明只有1级，魔力却接近四位数的缘故么。

伊丝暗自点头。

「每当爱丽丝把魔力施放出去以后，新的魔力就又会很快填充进来，世界上没有比爱丽丝魔力恢复速度更快的人，就连魔力炉也不行，因此即使我不愿意，我也不得不让爱丽丝在十岁的时候加入军队，她比任何魔力炉都高效，可以很快填满魔力炮和大型魔法结界需要的魔力，但这是有代价的，每次使用这项能力，堕魔者的纹路就会蔓延一段距离，比起第一项能力，爱丽丝身上的纹路有2/3都是因为她加入了军队导致……」

大概是自己也对爱丽丝心怀愧疚，沃兹华尔一边说着，一边为自己倒满酒一口饮尽，玛格丽特的烈度令沃兹华尔公爵脸颊迅速发红。

刚才沃兹华尔公爵之所以会纵容辛西娅，就是因为心里对爱丽丝过意不去吧，辛西娅自始至终都在为爱丽丝考虑，所以沃兹华尔公爵才无法对辛西娅做些什么，伊丝暗自点头。

「把自己的女儿送进军队我可以理解，但为什么让她使用堕魔者能力？这是把那个女孩当成工具，你根本算不上一位父亲。」

依蒂丝皱起眉，在这位深受父亲溺爱的伯爵长女眼中，沃兹华尔公爵的行为简直无法忍受，完全不配被叫做父亲，如果不是旁边坐着伊丝，她现在已经和辛西娅一样毫不客气的离席。

「呼……」没有为依蒂丝的话生气，沃兹华尔公爵苦闷的长叹，「我既是爱丽丝的父亲，也是国王陛下的臣子，这几年各地灾害不断，巨龙、亚龙还有其他几十年都见不上一次的魔物频繁攻击城镇。为了与害兽对抗，保护陛下的国家，我才同意那些贵族的提案，让爱丽丝加入军队，我最大的努力只能是派亲卫保护她的安全，不让爱丽丝到最前线。」

「这也算努力么，如果真的有父亲的觉悟，就该不顾一切的保护爱丽丝，即便是国王让你这么做，你也应该站在爱丽丝的安危上思考问题，至少我的父亲不会像你这样无能。哼，这里交给你，我去庭院。」

精致的五官上充斥着冷漠，依蒂丝站起身，给伊丝打了个招呼后便走出客厅。

刚才还说会让自己的女儿后悔出生在佩西亚家，现在就做出了宠溺宣言啊，伊丝不禁苦笑，佩佩果然是很护短的类型。

「对不起，公爵大人，我家的佩佩太任性了。」

「唉，我知道她的意思，这的确是我的失败，不过我并不后悔，如果那时候没有让爱丽丝加入军队，现在王国已经乱成一锅粥了，主教大人应该知道两年前魔王乌拉诺斯的陨落吧？」

听到在意的词，伊丝立马打起精神。

「嗯，知道。」

如果不是乌拉诺斯的陨落，自己就不会钻进佩佩身体里，佩佩是因为强行收纳乌拉诺斯的尸体，所以才失去意识，被教会俘虏。

「假如当时的王国没有为国内魔物忙的不可开交，我们也会加入到争夺乌拉诺斯尸体的行列，可惜最后让血族得手了。」

「那现在爱丽丝退出军队了吗？」

「爱丽丝的状况不适合继续待在军队，一年前，我察觉到爱丽丝的纹路蔓延到腰间，所以就请求陛下，希望能让爱丽丝退出军队，陛下同意了我的请求，只是现在……」说到这里，仿佛在仇恨着什么，沃兹华尔公爵握紧拳头，黑色眼眸中充斥拼上性命的决意，「……不论是谁，我都绝不会再把爱丽丝交出去。」

比起说给伊丝听，更像在自言自语。

面带担忧的，公爵夫人适时把手搭在沃兹华尔公爵握紧的拳头上。

「赫尔曼……」

「……我知道分寸。不论如何，我都要感谢主教大人您给我的机会，如果不是您今天给予爱丽丝神之泪，爱丽丝恐怕熬不到年底。」

明明是给了爱丽丝活下去的机会，为什么说给了他一个机会？是指身为父亲的责任吗？

隐隐间，伊丝感觉到一丝不妙，刚才沃兹华尔公爵眼中的仇恨绝对不是可以随便略过的事情，那份决意，甚至可以和佩佩决心从赫蒂手中夺回伯爵长女之位相比。

为了缓和凝固在客厅的沉重氛围，有着柔弱气氛的伯爵妇人微笑着说。

「说起来，主教大人有喜欢的人了吗？您看起来像十五岁的女孩，在王国里，这个年纪的女孩已经嫁人了，如果您有意向的话，我可以替主教大人做媒，以主教大人的姿容和性格，一定会把那些贵族公子迷得找不到北吧，呵呵呵，肯定挤破头也要见上您一面，那时候辛西娅王国之花的名字就要让给您了。」

伊丝虽然是教会成员，但保持纯洁的教条只对教皇起效，女神留下的教导里特别说明，教会成员可以自由恋爱，原本这条对教皇也有效，只是中间某一代教皇修改了教规。

此前伊丝还听伊芙琳抱怨过，她要把这条规则改回去，当时伊丝还调侃伊芙琳滥用职权，八卦的问伊芙琳看上了哪家的贵族，结果伊芙琳以捉弄语气说爱上了伊丝，伊丝很自然的没有相信，要知道，在伊芙琳成为教皇之前，伊芙琳一直强调她的性取向正常，因此伊芙琳也是伊丝众多女性朋友中，伊丝唯一一个敢用「喜欢上我了？」、「喜欢伊芙琳哦～」这样的话开玩笑的存在。

对面伯爵夫人的热情建议，伊丝感到一丝无奈，还好佩佩去了庭院，不然现在佩佩肯定会搂着自己宣誓主权，让场面尴尬起来。

「谢谢您的关心，我已经和喜欢的人有约定了。」

「是吗，呵呵呵，果然是这样，我就说像主教大人这样既漂亮又善解人意的女孩，怎么会没有订婚对象，不像我们家的辛西娅，都二十四岁了，还没有结婚。」

「辛西娅小姐一定会找到喜欢的人，伯爵夫人您就放心好了。」伊丝悄悄瞥了眼从刚才起就一直眉头紧皱，仿佛在思考什么的沃兹华尔公爵，「公爵大人，我有一件事想拜托您。」

……

「不多待一会儿吗？你好像对那个叫爱丽丝的金发双马尾很感兴趣。」

当伊丝走出沃兹华尔公爵家，找到在庭院里赏花的依蒂丝后，后者用略带不满的表情奚落。

兴致高昂到几乎要跳起来的伊丝先是理了理蓝色裙摆，然后伸手将依蒂丝白色双马尾中的一边撩到手心，凑到鼻尖轻嗅了嗅，微笑着说。

「哪里有佩佩的白色双马尾可爱——嗯，还是那股好闻的红酒味。」

任由伊丝卷着自己的白色双马尾，依蒂丝饶有兴致的挑起眉。

「嚯，今天你主动过头了。」

「当然是突然发现了佩佩的可爱之处，所以被迷得神魂颠倒了。」

「嚯～嚯～嚯～」一边发出不怀好意的声音，依蒂丝一边从正面抱住伊丝，在伊丝还没来得及感受扑面而来的香风时，腰后的缎带突然传来扯动感，紧接着，依蒂丝故意在伊丝吹了口热风，「那要在这里做吗？」

「诶？」

原本是想戏弄一下佩佩，完全没想到佩佩会打这种直球，伊丝身体一下子僵硬起来，虽说一般的解决方案是顺着对方的话说「那好吧」，如此一来，狼狈的就会是对方，但现在这个『对方』是什么都做的出来的佩佩，万一答应了，很可能真的会在这种庭院里……

绷紧身体，伊丝结结巴巴的回应。

「不……不了。」

「哼，」轻轻推开伊丝，依蒂丝的湛蓝眼眸直视伊丝眼睛，冰冷指尖顺着伊丝脸颊一直滑到下巴，最终停在伊丝唇边，颇有余裕的笑容里带着一丝狂气。「想玩弄我，伊丝还太早了，至少等我玩弄你上百次，你才有资格挑战我，嘛，到那时候你就已经死心塌地的跟着我了，嗯……变成宠物的样子也不错。」

「咳、咳哼，这里还在沃兹华尔公爵邸，」指尖划过脸颊的瘙痒感让伊丝心头颤了颤，然后又因为佩佩直勾勾的视线，尴尬且不好意思的把目光转向一边，「后面有马车来了。」

「这副失败者的表情很美味，我很喜欢，现在就暂时放过你吧。」

伸出鲜红舌尖舔了舔刚才点在伊丝唇上的食指，依蒂丝弯起嘴角，转身离开，伊丝连忙跟上。

也就是在这时候，两辆印有贵族纹章的马车与伊丝二人交错而过，伊丝微微歪头。

如果自己没记错，那是三大公爵中另外两大公爵的纹章。

他们到沃兹华尔公爵邸是有什么事吗？

联想到刚才与沃兹华尔公爵的对话，伊丝心中升起一股不好预感，抬起头看了眼依旧乌云密布的天空。

但愿不会变天。

（29/30）

------------

*下个月月初有一些事情要去外地，所以下个月的加更可能会推迟到国庆过后......_（：з」∠）_

二十三章 陷阱

「哈啊？为什么？」

伊丝理所当然的回绝，辛西娅的剑技虽然不错，但和拉克西丝比起来，还是差了很远，自己没把握将力道控制在不会误伤辛西娅的程度，要知道，此前和安德烈亚的亲信，血族王家亲卫团的团长伯里斯战斗时，自己都差点把伯里斯的剑斩断，更不用提辛西娅是比伯里斯等级更低的存在。

比伊丝更加理所当然的，辛西娅一副不解模样。

「武者间相互比试剑技，不是很正常的事情吗？而且我都告诉你见到艾维斯的方法了，比起『先告诉你我知道方法，但只有你和我比试以后，我才告诉你答案』，像现在这样直接告诉你结果，然后再提要求，不是更有诚意么。」

「……虽然前面那种被人威胁的感觉确实让人不爽，但后面那种方式也无法让人认同啊。」

有种被强行卖了人情的感觉。

「是吗？那看来你喜欢第一种，那么，我换一种说话方式，如果伊丝愿意和我比试，不论输赢，最后我都会想办法把艾维斯大师心仪已久的一样东西交到你手里，拿着那个东西，伊丝应该就能见到艾维斯大师了，怎样？」

「不需——不……」

与刚才不同，伊丝陷入片刻犹豫。

倒不是说辛西娅的武器让自己心动，而是辛西娅给了自己一种启发。拿一把比杜兰达尔更好的剑到艾维斯面前，对自己而言不成问题，先不说躺在仓库里的破灭之剑莱瓦汀，就算临时铸造一把也没问题，杜兰达尔的设定是只有三十级以上的人才能使用，武器外形则直接选用毫无美感的制式双刃铁剑，如果不是剑柄嵌有加速传导魔力的魔法水晶，拿出去只会被当做是一把普普通通、随处可见的铁剑。

事实上在拍卖场的时候自己也发现了，那些铸造师的注意力全在那枚魔法水晶上，对长剑的外形没有丝毫兴趣——这多少打击了自己的自信心，毕竟是自己创造的产物，哪怕在铸造外形时觉得反正这是给塔里斯侯爵打造的东西，只要能用，难看一点也没关系，因此自己根本没有在外观上下功夫，自己也还是抬不起头。

所以要打造一把比杜兰达尔更好的剑，自己几乎费不了多少心力，之所以同意辛西娅的比试请求，是想到了另一件事情。思考雏形的同时，伊丝刻意摆出为难模样。

「唔姆，答应辛西娅也不是不可以……」

「条件？」

「条件是这次比试以后，辛西娅不许再向我发出挑战邀请。」

一副看笨蛋的表情，辛西娅微微皱眉。

「就这样？」

伊丝微笑着肯定。

「就这样。」

达成一致，伊丝与辛西娅各自带着玛丽和爱丽丝进入会场，这里是一处非露天的训练场所，宽阔大厅被横竖划为如同豆腐块般的整齐区域，而在这些被整齐划分的区域里，无数打扮各异的战士正在其中进行一对一的战斗，此外，除了这些位于场地中心正在战斗的战士，外围还有许多为战士呐喊助威的一般人，他们中既有普通平民也有打扮较为整洁的贵族，但更多是同样拥有结实肌肉的武者，吵杂纷乱的氛围，让伊丝联想到一些封闭式体育馆，只不过这里没有阶梯式观众席。

「大家都很用心呢。」

踮起脚向场地更远处窥探，被热闹景象吸引的玛丽微微感叹，同样身为战士，玛丽可以看出来这些战士的用心，那种大汗淋漓，咬牙坚持的模样，并非所有人都能做到，当然，这也很吸引人们眼球，越是激烈的、不分彼此的战斗，就越有扣人心弦的魅力。

「魔法咏唱者、炼金术师与铸造师都有协会，战士自然也组成了类似的组织，只不过比起前三个大陆上随处可见的协会，战士协会因为人数众多，门槛很低，加上不禁止普通人观看训练，所以不怎么拿的上台面，在大陆传统贵族眼里，战士协会的战士就像角斗场里的那些与魔物搏斗的角斗士一样粗俗，因此很难得到贵族的资金支持，只有在十分繁华的城市才能看见战士协会，当然，如伊丝和玛丽现在看到的这样，战士协会的人气比另外三个协会加起来都要多，毕竟战士们的对战就算普通人也能看懂，而且更扣人心弦。」

在辛西娅解释的时候，最近的一处训练场结束战斗，败北的一方被长枪抽中腹部，飞出场地，赤^裸着上半身胜利者则在周围观众的呼声下，举起象征胜利的武器。

只不过，当胜利者看见身着白纱的辛西娅时，得胜的表情瞬间僵硬，立刻将刚才的喜悦抛之脑后，连忙挤开人群，试图悄悄离开训练场。

但他已经被辛西娅发现，后者饶有兴致的叫住男人。

「呦，怎么了？看见我就像看见巨龙一样害怕。」

全身被汗珠浸湿，上身被肌肉填满的男人转身——动作里充满不情愿，精干的脸露出哭一般的笑容。

「大姐……您来啦。」

「哼，不欢迎我？」

「欢迎欢迎，当然欢迎，战士协会的大门永远都为大姐您敞开，」全然不顾周围观众的诧异目光，男人擦了擦额头汗珠，如同小弟般哈着腰陪同辛西娅前进，「您要找人练习吗？如果是那样的话……」

辛西娅挑起眉。

「练习？又有你对付不了的人了？」

「是、是的，那是最近才出现的新星，您看要不要去和他切磋……」

两人的对话让伊丝多看了一眼全知地图，与对辛西娅毕恭毕敬的人似乎是这里的管事，等级在25级，之所以对辛西娅表露出这种姿态，即使没人说明伊丝也能猜个大概，肯定是辛西娅平时没少找这个人练习，整个战士协会里，只有这个男人的等级最高。

一副兴致缺缺的模样，辛西娅摆了摆手。

「不用，我有约了。」

「有约？」如同听见不可思议的事情，男人夸张的瞪圆双眼，「是、是谁要倒霉了？」

「嗯？」

「啊，不不，大姐，我不是这个意思，我是说，是谁这么荣幸，能得到与大姐切磋的机会。」

连忙改口，男人脸上的谄媚更深一分。

辛西娅指了指身后的伊丝。

「是她，话先说在前面，她的实力连我都看不透，你最好给我们准备一个足够大的场地，不然可能会误伤观众。」

「好，我现在就去准备！」

生怕辛西娅会抓自己去对练，男人带着欢快气氛，逃跑似的转过身，但辛西娅的下一句话又很快让他露出面如死灰的表情。

「既然你觉得与我战斗是一种荣幸，那下次就多战斗几次好了。」

男的表情变化之快，让伊丝连连咂舌。

第二十五章 命中注定的必然巧合

「你！」怒火几乎要从碧色眼眸里喷出来，辛西娅毫不客气的一把抓住伊丝手腕，「再来一次！」

「不行，我们不是事先预定过了吗，如果我答应辛西娅的比试，辛西娅就不许再向我发出挑战邀请。」

「但你根本没发挥出全部实力。」

「辛西娅不也没使用魔法吗？再说我并不是完全没用魔法，如果不是有魔法辅助，我早就踩中辛西娅的陷阱，比如一开始辛西娅故意把后背露出来，其实是想让我触碰你，然后从我身上吸走魔力。」

为了让辛西娅相信，伊丝以严肃表情，格外正经的解释。

还想说些什么的辛西娅表情一滞，伊丝说的十分正确，最初的交锋自己看似是为了偷袭，实际上是故意暴露破绽，引诱伊丝上当，使用长武器的伊丝不可能在那么短时间内调转枪头攻击自己，而一旦伊丝使用拳或手掌做武器，就将立刻陷入劣势。

在自己的白色长裙下，隐藏有一件可以瞬间吸收触碰者10点魔力、降低对方行动速度的魔法道具，尽管无法直接让伊丝失去战斗力，但也能在战斗时起到出其不意，令对手不敢再用肢体直接触碰自己的效果。

但凡初次与自己交锋的人，只要实力差距不是太大，自己基本都能取胜，原因就是这件魔法道具存在，辛西娅可以肯定，自己从没把这件魔法道具的事情告诉过伊丝，加上伊丝才刚到战士协会，没有与这里的人说过话，伊丝会知道这件魔法道具，只可能是像她说的那样，通过魔法探查到道具的存在。

换言之，并不是伊丝没使用魔法，只是伊丝使用的魔法太隐蔽，自己没注意到。

不过即便如此，辛西娅也还是难以接受，在最后用手肘击打伊丝胸膛的时候，自己几乎没感受到冲击，尽管自己消耗很大，无法肯定刚才究竟用了多大力气，但辛西娅还是隐隐有种感觉，是伊丝自己主动踏出了场地，而非因为自己手肘的撞击。

当辛西娅重重皱起眉的时候，爱丽丝从旁为辛西娅端来水杯，打断了辛西娅的思考。

「姐姐，这个。」

「啊啊，谢谢爱丽丝。」

辛西娅抬起眼扫视周围人群，虽说听的不是很清楚，不过自己可以从只言片语中知道，所有观众都在赞叹刚才战斗的精彩，一些战士还在一旁模仿自己与伊丝攻防的动作。

从战士协会的发展看，这算是一件好事吧，但自己依旧不爽，将温水灌入腹中的辛西娅咂了咂嘴，不情愿的朝裁判挥手。

「好了，下去吧，今天没有你的事情了，给我把酒拿过来。」

酒？

看出伊丝的疑惑，辛西娅无奈的叹了口气。

「虽然你故意输给我让我想再把你拉起来切磋一遍，但约定就是约定——不，现在回想起来，伊丝你之所以要先和我做约定，就是因为你早就想好了要故意露出破绽吧，啧，我该庆幸你没有一上来就认输吗？」

对不起，如果不是周围聚集了这么多人，我确实打算一上来就认输。

伊丝在内心默默道歉。

「再说刚才的战斗我很尽兴，现在我也没力气再和你打一场，你看上去也用了全力，」完全没看伊丝，辛西娅自顾自的继续，「如果你执意坚持到最后，失败的人可能是我，你的实力我认可了，所以先去喝杯酒吧。」

「我还没到喝酒的年龄。」

虽说自己是玛格丽特酒馆的创始人，但却不怎么喝玛格丽特的酒，比起辣口的高度酒，自己更喜欢米酒和果酒那种低度数的类型——如果有果汁会更好，往果汁里加入一点玛丽的血液，在自己和佩佩口中就会变成像碳酸饮料一样的东西，不过因为担心玛丽的身体状况，所以伊丝严格限制从同伴身上取血，平均一个月只有一次，每次的量也很少。

辛西娅皱起眉。

「在我们王国，就算小孩子都能喝酒，年龄不是借口。」

一旁的负责人帮衬。

「就是就是，只有被大姐认可的人，才能得到和大姐喝酒的机会，多少人想和大姐喝酒，大姐都不给他们颜面。」

由于被周围人投来的艳羡目光注视，感到不那么自然的伊丝稍微思考了一会儿。

如果在这么多人面前拒绝辛西娅，就有种不给辛西娅面子的感觉，反正自己可以偷偷把酒塞进仓库，假装自己喝了的样子，答应了也不会对自己造成困扰。

伊丝苦笑着点头。

「好吧，不过我可不保证我能喝多少，另外辛西娅绝对不能让玛丽碰酒。」

「一言为定。」

皱起的眉头舒展开，辛西娅的柔和脸庞浮现笑容，如同雪莲绽放般纯洁的模样，仅仅只是一瞬，便令整个训练场上的声音消失不见，平民、小贵族以及那些赤^裸着上半身的战士，在这一刻全都屏住呼吸，仿佛整个训练场中只有辛西娅一人存在一样。

该说不愧是王国之花吗？

成为背景板的伊丝悄悄感叹，这群人之所以像这样被辛西娅迷住，是因为辛西娅正好具有吸引他们的特质——美丽而强大，王国里没有像辛西娅这样年轻且擅长剑技的女性，加上辛西娅的贵族身份与直率性格，会吸引战士协会的人简直再正常不过。

「辛西娅小姐好漂亮……」

守候在伊丝身边的玛丽以憧憬目光，抬起头看向辛西娅。

伊丝轻捏了捏玛丽脸蛋，伏下身，凑到玛丽耳边悄悄说。

「玛丽比辛西娅更可爱哦，长大以后肯定会变成大家梦寐以求的美少女，说不定每天来找玛丽示爱的人都要从玛格丽特一直排到王都，呀咧呀咧，一想到以后来找玛丽的时候会被那些追求者赶走，都有些伤心了。」

「主人大人不要我了吗……」以一种快要哭出来的恳求神色，玛丽抬起头，从上往下仰视着伊丝，生怕伊丝会溜走般，双手握住伊丝手腕，「以后我会少吃一点，减少开销的……」

明明是想开玩笑，但似乎起到了反效果。

伊丝尴尬的从玛丽身上移开视线，轻拍了拍玛丽脑袋。

「玛丽这么可爱，我怎么舍得把玛丽丢掉，抱着玛丽睡觉绝对是一种享受哦，」光这样似乎无法让玛丽安心，稍稍思考一会儿后，伊丝脑袋上的灯泡突然亮起，「对了！还有之前的约定，玛丽以后可是我的新娘，我怎么舍得放跑玛丽。」

玛丽大概会变得惊慌失措吧，不过那样就能让玛丽从低落里走出来了。

和伊丝想象的一样，玛丽确实从低落中走出来，不过却是另一种方式，玛丽可爱的紫色大眼里充满忧虑与难以抉择。

「可是……可是如果被卡米拉小姐知道的话……卡米拉小姐会把我脱光了丢到大街上……」

玛丽现在都还记得刚见面时的事情吗？

不过在自己记忆里，玛丽当时的回答是只要能保证晚餐，就算被卡米拉脱光了丢到大街上也没关系。

看来玛丽已经从缺食阴影里走出来了，并且还养成了正确的羞耻心。

意识到这里，伊丝不禁感到些许自得，这绝对是一种成长。

「让一下，让一下。」

当辛西娅转过身，准备问伊丝和玛丽在做什么时，人群里突然出现另一个女性的声音，很快，三位女性——分别是红发、紫发与黑发的少女，其中黑发少女全身笼罩在黑纱下，背着长镰的模样让人下意识联想到死神与新娘这两个词汇，仅仅只是站在那里，就让人感到不祥。

辛西娅皱起眉，向旁跨出一步，拦在伊丝、玛丽与爱丽丝前方，与此同时，与辛西娅十分熟悉的战士们也组成人墙，将辛西娅与三位少女阻隔起来。

发育成熟的紫发少女上前一步，微笑的表情里充满亲和力。

「不要紧张，我们是来找王国之花，辛西娅·沃兹华尔小姐。」

「大姐现在没时间和你们说话，明天再来吧。」

「她不就在你们后面吗。」

粗暴打断会场负责人的发言，站在黑发少女身边的，有着一头红色长发的少女说道，仅仅从语言散发出的氛围就能看出，这位红发少女不喜欢与人多费口舌。

「没时间就是没时间，你们——」

没等负责人说完，红发少女便上前一步，一把推开距离她最近的一名战士，明明看上去没用多大力气，但被推开的战士却一屁股坐在地上。

伴随红发少女率先使用武力，整个训练场的人如同被惊扰的沙丁鱼群，迅速骚乱起来。

「给我把她们赶出去！」

「那就来吧。」

面对会场负责人的大喊，红发少女反而用拳头砸向手掌，眼中满是期待，仿佛她一个人就能将会场中所有人收拾掉一样。

「等等。」

「大姐？」

「别动手，你们不是她们的对手。」辛西娅走出人群，直面三名少女，「你们是谁？为什么要见我？」

「这位就是王国之花辛西娅·沃兹华尔小姐吗？」让红发少女退到一旁，更加性感的紫发女性接过对话，「听说您一直在寻找武技高超的战士，我们准备了这个国家里最好的酒，您要尝尝看吗？」

说话的同时，紫发少女将一瓶存放了两年的玛格丽特放到众人面前，但人们在意的并不是酒，而是紫发女性的发言——辛西娅只和被她认可了实力的人喝酒，对方一上来就拿出酒，话语中的自信已经不需要言语解释。

必须要说的是，大多数人会把这种自信认为是一种对对方的蔑视，不过实力到了辛西娅这种很难找到对手的程度，上面的发言单纯只是一封挑战书，只会激起辛西娅更强的战意。

和紫发少女预料的一样，辛西娅的碧色眼眸中浮现些许期待，不过就在紫发少女认为计划已经成功的时候，辛西娅却轻笑着摇了摇头。

「感谢你的邀请，如果你来的早一点，我可能就答应了，但就像你现在看到的一样，我有约了。」

「有约？」

顺着辛西娅所指，紫发少女转动视线，当看到被辛西娅挡住大半个身体的伊丝时，脸上的表情又逐渐转变成混合了多种感情的复杂模样——惊讶、慌张、不可思议以及一丝难以察觉的猜忌与敌意。

「又是你……」

「你说了什么？」

面对辛西娅的提问，紫发少女摇了摇头。

「不，没什么，我们无意为难辛西娅小姐，既然如此，我们日后再来找您，届时希望您能给我们留一个位置，我们这里的三个人都可以成为您的对手。」

「能理解就好，另外我希望你们下次来的时候不要对这里的人动手，否则——」刚才的和颜悦色瞬间消失，辛西娅微眯起眼，释放出的危险感如同刀刃般锐利，但这样的氛围只持续了一瞬，辛西娅就又变回刚才的模样，「我期待与各位的再会。」

「我为我同伴的无礼道歉，辛西娅小姐，我们永远是您的支持者，您的朋友。这是治疗费用。」

为了补偿刚才那名被红发少女推倒的战士，紫发少女在地上放下五枚金币，但实际上那名战士根本就没受什么伤，只是一屁股坐在了地上，比起治疗费，这更像赔礼。

「那得等我们交手以后才知道。」

丢下这句话，辛西娅不再理会三位不请自来的少女，带领伊丝三人离开与三位少女交错而过。

还好就这么结束了。

以辛西娅的实力，肯定打不过身为勇者的琳。

伊丝松了口气。

「塔尔塔诺斯。」

当伊丝经过黑发少女身边时，耳边突然传来十分轻微的，只能刚刚引起听觉的女声。

嗯？

下意识的，伊丝抬起头看向交错而过的三名少女，但除了那位隐藏在黑纱与狐狸面具下的黑发少女外，另外两人都没有说话迹象，并且周围人，就连距离自己最近的玛丽在内，似乎都没有听见刚才那道声音。

「你有什么忘记带的东西么？」

察觉到伊丝停下脚步，辛西娅回过头，疑惑的问。

伊丝摇了摇头。

「不，没什么。」

「那就快走吧。」

「嗯。」

将疑惑抛之脑后，伊丝跟上辛西娅。

……

片刻后。

望着伊丝远去的背影，紫发少女无奈的叹了口气。

「又被抢先一步呢，琳，我们该怎么做？按照教皇大人的解读，与辛西娅接触是最重要的一环，拖的太晚就糟糕了。」

「回去。」

「是是，就听你的吧，但愿不会太麻烦。」

紫发少女耸了耸肩，与前面两人离开战士协会。

第二十八章 幕间

位于龙脊山脉与塔里斯侯爵领之间的赫尔斯王国王都，是一个人口众多，周边村庄密集的古老都城，尽管龙脊山脉将来自西方海岸线上的海风全部阻隔，形成枯水环境，但因为大地中富含的水脉以及国王之塔存在，实际并不怎么缺水，并且与王国其他地方有很大不同的是，这里就连普通人都享有洗澡的权利。

当然，这里的洗澡是指可以下到运河中，用河水清洗身上的污垢，热水浴依旧是贵族的特权，过去王都住民一直以流经城内的运河为豪，但自从暴雨连绵以后，便再也没人心生如此想法，接连的暴雨不止影响了那些生活在村庄中的，房屋不怎么结实的人，就连住在王都石造房屋中的住民都受到极大影响。

首先是交通不便，由于四处的洪水与滑坡，导致部分道路与木桥被冲毁，进而使得物资无法出入，其次是炎热却又异常潮湿的天气致使疾病蔓延，接着是令贵族头疼的难民、以及因城市周边村庄被洪水冲垮，当年粮食歉收，加之最开始出现的交通不便问题，现在粮食价格已经翻了近三倍，饶是如此，为将来担忧的人们也不得不挤破头争相购买，倘若不是三大公爵联手开放谷仓中的粮食，以此压低物价，现在的粮食价格恐怕已经翻了十倍不止。

在这样的环境下，就连伊丝一行人也受到影响。

坐在神殿三楼卧室的靠窗处，感到腰间有些僵硬的伊丝从软椅上起身，静止的画面突然活过来，动作立刻引起房间里其他人的注意。

「姐姐大人，您要去哪？」

一副准备跟上去的模样，卡米拉将摊开在腿上的书放到一边。

伊丝长长伸了个懒腰。

「啊～啊～只是坐的有些久，想站起来活动一下。」

「这样啊。」

房间重归于寂，抬起头的依蒂丝与蕾菲娜重新棋局，耳朵动了动的玛丽和蒂芙尼则继续趴在拉克西丝大腿上睡觉，假如这是午后的自家宅院，伊丝一定会觉得这是恬静而美好的景象，但这并不是伙伴们想待在房间里，而是因为没有去处，不得不缩在神殿。

接连的大雨让人完全没有想出门的欲望，最开始的两天，伊丝还觉得漫步在这样一座历史悠久，充满年代感的雨中古都让人心驰神往，但等最初的一阵新鲜感过去后，伊丝很快就没有了兴致，夹着泥沙的积水总是弄湿鞋子不说，湿热的天气也让人焦躁不已，伙伴们现在不出门，也是这个原因。

回过头看了眼打发时间的同伴，伊丝陷入片刻沉思。

距离自己来到王都已经过去快一周时间，虽说没有特别着急的事情等待自己完成，但闲下来的时间太多，就会想着找点事情去做，以目前的状况，自己或许该做点什么，让这连绵不绝的雨停下，那样一来，自己就能带着同伴们到近郊游玩。

想着这样的事情时，门口突然传来敲门声。

仿佛受到惊吓的小猫，坐在沙发，将头枕在拉克西丝大腿上的玛丽直起身，睡眼朦胧的看向门口。

「主人大人……有人找您。」

「应该是辛西娅吧，之前她答应我的事情也该完成了。」

啪嗒。

门被人从外面打开。

和伊丝预料的一样，开门的人头戴花冠，穿着一身快要拖到地上的白色长裙，配合碧色眼眸与金棕色长发，让人联想到异国公主。

「怎么又是你开门。」

毫不客气的，手里抱着一个盒状物体的辛西娅强行挤进房门，如果这里有不知情者，一定会认为辛西娅与伊丝是相识多年的老友。

伊丝无奈的苦笑。

「我可没有贵族那种一定要让家眷和下属开门的习惯，东西带来了吗？」

「带是带来了，」环顾一圈，瞥见卡米拉一行的辛西娅脸上多了些意外，「怎么都待在这里，平时那边的血族不是会去拍卖场，这边的半精灵、绿发和天使不是会去难民区吗，今天出门的时候爱丽丝还特别交代我，如果没在神殿里看到半精灵，就让人回去通知她，她要和半精灵……记得叫玛丽，她要和玛丽一起出去。」

「玛丽，是我的。」

如同在宣誓主权那样，刚醒过来的蒂芙尼先是扑进沙发上坐着的玛丽怀中，然后满脸警惕的撅起嘴盯视辛西娅，这两天以来，玛丽、蒂芙尼与拉克西丝经常带着神殿修女，去城墙外的难民区慰问，大都是做些发放米粥、遮雨布以及让神官治疗受伤难民的工作，而玛丽则在这个过程里与偷偷溜出家门的爱丽丝相识，尽管只有一天时间，但爱丽丝也还是与玛丽成为了朋友。

事后伊丝还忍不住感叹，玛丽很有吸引女性的天资，不论安德烈亚还是蒂芙尼，和玛丽都属于刚见面就非常熟悉的关系，就连佩佩那种不好惹的人，都不会对玛丽说不好听的话，以至于伊丝有时候不禁觉得，玛丽有自带攻略美少女的buff，只要假以时日，肯定能收到很多女性朋友的告白。

当然，就蒂芙尼的反馈，爱丽丝只是喜欢上了玛丽做的点心，并非喜欢玛丽这个人，不过先不说蒂芙尼的反馈可能是为了抹黑爱丽丝，首先就算爱丽丝只是喜欢上了玛丽的点心，以后也会慢慢发现玛丽的可爱之处，伊丝对自家女儿的魅力有着十足自信。

没有理会蒂芙尼的主权宣言，辛西娅如同走在自己家里一样，一屁股坐在伊丝刚才的位置，将手里抱着的、用布条缠起来的盒装物体放在桌上。

「东西我带来了，拆开看看吧。」

「嗯。」

「这是什么？」

被盒装物吸引注意力的依蒂丝暂停棋局，看向桌面。

「之前答应交给伊丝的东西，只要伊丝同意与我战斗，不论胜负，我都会把一件绯金级魔法道具暂借给伊丝，作为敲开艾维斯大师家门的石头。」说到这里，辛西娅一脸心疼表情，「这是从初代沃兹华尔公爵手里传下来的秘宝，只要使用者在暴雨天吹响它，就能呼唤闪雷，虽说限制条件注定它无法成为强力道具，但一旦条件符合，它就是比魔力炮更强的武器，据说是神代时期，神明赐予开国国王的魔法武器，开国国王为了嘉奖在战役中最为英勇的贵族，把魔法武器分成了三份，分别交给了三大公爵。」

「看上去没什么特别的地方。」

依蒂丝拿起木盒中盛放的花瓣形道具，和辛西娅说的一样，这个花瓣明显缺失了很多东西——准确的说，这个花瓣看起来只是某个巨大物体的一个零件。

「哈啊，这是因为花瓣对使用者有要求，就像教会的天罚之杵一样，只有被花瓣认可的人，才能使用这个武器，不然的话，父亲大人就不会让爱丽丝加入军队，而是自己拿着这个魔法道具出征了，只要让宫廷魔法咏唱者师团制造云雨，持有这个武器的人就是无敌的存在，艾维斯大师对这个魔法道具垂涎已久。老实说，这原本是我给自己留下的最后底牌，想着日后如果艾维斯大师不愿意见我，我又有急事找他的话，我就可以拿着这个道具上门。」

「唔那交给我岂不是有很大问题吗？而且这种珍贵到当传家宝的道具，沃兹华尔公爵居然会让辛西娅带出来啊。」

辛西娅不在意的挥了挥手。

「能有什么问题，你给了爱丽丝神之泪，这是我们沃兹华尔家欠你的人情，我从不觉得道具比人重要，至于父亲大人为什么会让我带出来，」辛西娅悄悄转动眼珠，脸上多了抹不怀好意之色，「是我从宝库里悄悄偷出来的，你可不要把这件事外传，嘛，我拿到手的时候上面积满灰尘，父亲大人很久都没有碰过，估计是忘记了吧，只要不弄丢，暂借给伊丝也没问题。」

「真亏你做的出来啊……」

也只有辛西娅这种不拘小节又充满叛逆的人，才能光明正大的把『偷』说的理所应当吧。

说到这里，辛西娅将目光转向拉克西丝。

「约定的事我做到了，就这么走掉有点可惜，我想和这边这位天使起错一场，可以吗？」

「我只听吾主的命令。」

虽然嘴上这么说，但拉克西丝紫色的眼睛里却在不停重复着『我要去』这句话，伊丝不禁莞尔。

「拉克西丝想去的话就去吧，啊对了，辛西娅，你知道那天在战士协会找你的那三个女孩去哪里了吗？」

自己很早之前给她们做了标记，每天都会瞥一眼她们的行动，不过从一周前开始，这三人就再也没出现在地图上，如果不是她们有像伊芙琳手中天罚之杖一样的神奇武器，可以躲过自己的地图探查，那么就只可能是她们离开了自己的地图探查范围，但伊丝怎么想都无法理解，她们为什么走的这么匆忙，直觉告诉伊丝，神教的人正计划着什么。

当然，自己和神教无冤无仇，没必要和他们起冲突，之所以想了解，只是为了防止他们做出些会危害自己同伴的举动，除了来这里的第一天，王都城墙被人用魔法结界破坏以外，最近几天又发生了好几起类似的破坏事件，其中最近的一起就在神殿，还好当时伊丝发现及时，不然神殿的正厅肯定会被炸飞，可惜的是，在伊丝把罪犯交给巡逻队，让巡逻队将其转移到沃兹华尔公爵面前的过程里，那名魔法咏唱者咬舌自尽，线索也就此中断。

辛西娅摇了摇头。

「不知道，我对那群人没有好感。」

「是么……不过还是谢谢了，我马上去拜访艾维斯大师，你就先和拉克西丝切磋吧。」

辛西娅给自己的道具比起杜兰达尔来说有一段距离，不过这不影响自己的计划，原本自己就打算把辛西娅拿来的道具当做掩护，真正起作用的，是薇尔这个存在。

「多谢了。」

「卡米拉，跟我来一下。」

「好的，姐姐大人。」

轻轻点头，穿着睡袍的卡米拉站起身，跟随伊丝走进卧室。

-------------

*终于回家了，加更开始啦，不过这个月不剩下多少天，多了也写不过来，像原来的三十更实在有难度，就二十更吧（看了看月票和打赏，似乎已经满了）......

第三十四章 阿莱克西亚大陆的过往

「……吾主，这是什么？野鸭吗？」

拉克西丝不解的样子让伊丝一时间有种不知道该说什么好的感觉。

「放、放开我！该死的天使！事到如今还打算囚禁我吗！」

「会说话的野鸭？魔物？」辛西娅左右看了眼被拉克西丝抓在手中不断挣扎的尘世巨龙，大概是因为尘世巨龙看上去人畜无害，辛西娅还好奇的拍了拍尘世巨龙脑袋，「咦，这份冰软的触感……不像拥有实体的东西，难道是死后寄生在魔物身上的灵魂？可就算是寄生在魔物身上的灵魂，也应该有魔物的身体，不会像现在这样冰冷，而且不知道为什么，我有种想宰了这家伙的冲动，就好像它得罪过我一样。」

既然辛西娅说封印结界松动是因为尘世巨龙的冲撞导致，如果把这只笨鹅就是尘世巨龙的事实说出去，尘世巨龙说不定会被辛西娅当场分尸吧，自己仅仅是想把笨鹅丢掉，还没到要把尘世巨龙处死的程度，伊丝从窗边走到辛西娅身旁，微笑着转移了话题。

「辛西娅和拉克西丝的比试怎么样？」

「嗯？啊啊，拉克西丝是指拉克西丝芙妮雅吧？她赢了，我输的心服口服，不仅等级上的差距太大，连我引以为傲的剑技都完全败北，和她打起来就像面对一堵密不透风的墙一样，不论什么计策都无法起效，慢慢陷入劣势，然后被击败。虽然这场切磋让我收获了很多东西，不过实在缺乏激情，还是和伊丝你比试更有趣。」

「如果只是追求有趣的话，就不叫剑技了啊。」苦笑着朝刚刚切磋完的辛西娅递出手帕，伊丝将目光放到依旧掐着尘世巨龙脖子的拉克西丝身上，「拉克西丝，可以把这家伙给我吗。」

「是，可是吾主您不是喜欢毛茸茸的生物吗？恕我直言，我不认为这是一个可爱的宠物，它太吵了，或许该给它做一个嘴环，只在它吃饭的时候取下来。」

听到拉克西丝以正经语调提出的意见，原本扑腾着翅膀，努力伸长脖子，试图啄拉克西丝的尘世巨龙立即僵在空中，接着仿佛什么都没听到般，讪讪收回探出的脑袋。

巨龙的尊严在哭泣啊。

不知道生存于现世的巨龙看到尘世巨龙的样子后会作何感想。

值得一提的是，就伊丝在史书上看到的资料，这个世界的巨龙与『Ragnarøk』的巨龙一样，是有着短小前肢与发达后肢，背后生有双翼，如同直立的大型蜥蜴一样的龙，像尘世巨龙这样以家鹅外表现世的巨龙，绝对能被算进个体差异里。

在带着尘世巨龙离开封印结界的时候，伊丝在尘世巨龙的强烈要求下，一并回收了尘世巨龙早已干枯的尸体，尽管尸体大部分腐败不堪，但伊丝还是可以从轮廓里辨认出，那是一只大型家鹅的脑袋，这也说明尘世巨龙现在以家鹅外表现身，并不是它故意化形成这样，而是本就如此。

「不错的提案，不过我没打算把这只尘世巨龙留在身边……放在安德烈亚那里也是麻烦，还是交给伊芙琳处理吧，总觉得伊芙琳治这头鹅有奇效。」

「主公！不要把我交给别人！」

「那你就去屠宰场过夜吧。」

「呃。」

「吾主，这到底是什么东西？虽然我无法从它身上感到威胁，但却有种发自灵魂深处的厌恶感，刚才如果不是您把它从我手里拿走，我可能会忍不住捏死它。」

拉克西丝再次发问。

「这个嘛……」

伊丝视线飘忽起来。

「我先走了，记得替我感谢玛丽泡的茶，顺带帮我捎句话，爱丽丝明天会在城外的难民营里等她。爱丽丝之前因为身在军队，自己又是堕魔者，除了我以外没有其他朋友，虽说我认为让她结识一些贵族千金更好，不过她自己有主意的话，我只会支持。」

「辛西娅真是个好姐姐。」

「哼，你也差不了多少，就算没人和我说，我也可以从你眼睛里看出来，你很珍惜玛丽她们，那么，就这样。」

转身对伊丝摆了摆手，辛西娅很快消失在走廊尽头。

她应该是察觉到自己不愿意说出这只笨鹅的身份，是因为她站在这里吧，明明表现的是个自主性很强并且好战的人，实际上心思却很细腻吗？这样的人很适合成为盘踞一方的强者。

不知为何，伊丝有种辛西娅只要稍经历练，便可以成为当权者的感觉。

轻合上门，伊丝一边提着尘世巨龙，一边邀请拉克西丝坐在沙发上。

「正如这只笨鹅说的那样，它的身份是数千年前挑战神明时，被拉克西丝前辈们封印的那条尘世巨龙。」

「哈啊？」

没能接受现实，拉克西丝一脸莫名其妙，假如这里是漫画的话，拉克西丝所在的分镜已经遍布问号了吧，预料到拉克西丝会露出如此表情，伊丝无奈解释。

「之前我去了一趟龙脊山脉，在天使构建的封印里遇见了它，因为觉得很可怜，所以就带回来了，就像拉克西丝看到的，它现在只是一个脆弱到轻轻用力就会死掉的灵魂残渣，无法对谁造成威胁。」

「……如果换做其他人，我一定无法相信这样的解释，但既然是吾主您所言……难以置信，一直被特丽诺大人当做首要威胁的尘世巨龙居然会变成这副模样，在我印象里，尘世巨龙是足以毁灭神之国的存在。」

「嘛，我大概能理解拉克西丝现在的感情，不过这确实是尘世巨龙，嗯——看见辛西娅让我想起一件事。」伊丝将无精打采，仿佛丧失了人生希望的尘世巨龙摆在茶几上，房间里的众人再次将目光聚集于此，「喂，醒醒，接下来的问话很重要，这关系到你的名声。」

「我已经沦落到会被一只小小天使欺辱的地步……」

垂头丧气的模样让人想到败家之犬。

这家伙是受到的打击太大，傻掉了吗？

伊丝继续问。

「一个月前你是不是冲撞过封印你的结界，导致结界松动了？」

「嗯？」听到在意的事情，尘世巨龙瞪大双眼，猛地抬头，「不是主公您做的吗？」

「当然不是，一个月前我还在王都旁边的塔里斯领，不过看你这副表情，让结界松动的人果然不是你，从一开始我就奇怪，以你现在这副模样，根本不可能动摇天使布下的结界。」

尘世巨龙现在的魔力比玛丽还少，倘若要从内向外破开封印，至少也要超过四千点魔力才能一次性冲破，这甚至摸到了自己在正常形态下的魔力顶峰，当然，如果自己使用了『第三形态觉醒』，魔力上限就会从4270点变成10000点。

「在我带你从封印里出来的时候，我记得你对我说过，『你应该和之前那三个想放我出去的人一样』这样的话，也就是说，在我之前，还有人想放你出来，对吧？」

语气中透露出没有理解的懵懂，在尘世巨龙看来，伊丝是和之前那三人一伙，甚至比那三人弱小许多的普通人，以它简单的脑回路，完全搞不懂伊丝为什么会问这个问题。

「是的……那三人的魔力量虽然远不及我，但比大多数我感知到的直立行走生物都要强，嗯……和这个天使差不多，其中一个已经超越了这只天使。」

「破坏结界的人不是尘世巨龙？那是谁？」

旁听的依蒂丝皱起眉。

伊丝跟着摇了摇头。

「我也不清楚。」

从尘世巨龙的描述看，『那三人』很可能是神教的勇者一行，勇者一行中的红发与紫发即将突破40级，符合实力接近拉克西丝的描述，而名为琳的勇者，则是等级远超红发与紫发的存在。

搞不懂勇者一行为什么要放尘世巨龙出来，又究竟是怎么突破龙脊山脉驻军封锁，进入天使构建的封印魔法阵里啊。

伊丝悄然叹气。

虽说勇者确实是想把尘世巨龙放出来，不过从时间线上判断，真正破坏结界的人应该不是勇者一行，因为勇者三人与自己一样，刚刚才抵达这座城市，而结界松动的时间是在一个月前。

究竟是另有其人，还是勇者一行的同伙？

在没有充足证据前，无法妄下判断，不过这件事提醒了自己，今后要多多注意勇者的动向，她们可能没有名字听起来那么美好，『勇者』是相对于神教而言，对王国与其他人，可能无法简单的用勇者二字概括她们。

这么看来，这些天里在城内制造混乱的人也可能和神教有关吧，伊丝微微点头，不论是自己来到王都的第一天晚上炸开城墙的人，还是被自己抓住的，想炸毁尤弥尔神殿的人，很难不把二者联系在一起。

伊丝瞥了眼全知地图，勇者三人依旧不在地图的显示范围内。

「主公为什么问我这个？啊～啊，一定是觉得我太强，所以下意识这么想了吧，虽然我很想说是我破坏的啦，但不是我做的，我也不能随便领功，当然，如果给我充足魔力的话，我倒是可以轻松把结界轰飞。」

无视尘世巨龙莫名其妙的炫耀，伊丝跳跃到第二个问题。

「第二个问题，刚才你说这片大陆还有两个和你一样寿命悠久的人，它们是谁？」

「嗯？」仿佛听到了不可思议的事情，尘世巨龙突然瞪大双眼，「难道它们也被天使封印了？不应该啊，它们比我只强不弱，就算福音书和第一天使很厉害，也不可能战胜它们，怎么可能没人听说过它们。」

「如果你说的很厉害是指魔王，现在的魔王有三个，海洋的霸主斯提克斯，大地的魔王塔尔塔诺斯以及天空之主乌拉诺斯，你说的是哪两个？」

「只有主公才有资格向我问话，你这个人类很吵欸——呃，我说，我说还不行吗。」

被卡米拉手中的火焰所惊吓，尘世巨龙慌慌张张的解释。

「我就说嘛……怎么可能有人不知道斯提克斯和塔尔塔诺斯，那两个家伙和我一样，是最早诞生在这片大陆的存在，算得上原住民，你们这些天使都是和神一样的外来者，我们才是这片大陆真正的神。」

说完以后，尘世巨龙还不甘心的瞪了拉克西丝一眼，只是后者完全没有与尘世巨龙生气的意思，相反，以一种自豪与骄傲的语调缓缓叙述。

「所谓神明，应该是仁慈而强大的存在，能让罪人忏悔，贤者朝拜，将万物视为自己的血肉一视同仁，只有这样，才能被众生从内心认可其神明的地位。尽管我从未侍奉过女神大人，但从第一、第二位阶天使的描述，女神大人从不夸耀自己神明的身份，像你这样仅因为最早诞生在这个世界就自诩神明的家伙，顶多只配得上长者、始祖这样的称谓，离神明还差了很远。」

拉克西丝太高看这只笨鹅了，伊丝暗自腹诽，这家伙距离长者和始祖都有很长一段路要走。

「也就是说，最强的魔王，乌拉诺斯是后来才出生么。」

卡米拉的问话给了满心想辩驳，却无话可说的尘世巨龙一个台阶。

「我不知道你们说的乌拉诺斯是谁，不过我可以告诉你们，斯提克斯和塔尔塔诺斯比我更强，至少也在两百级以上，这么长时间过去，摸到三百级的门槛了也说不定，嗯不，如果它们经常和神之国的天使战斗，到四百级也不是没可能。这就是始祖的强大之处，如果早点让我恢复实力，我说不定能在关键时刻当你们的保护伞，感谢我吧。」

乌拉诺斯也是外来者吗？

但在所有资料里，均警告了乌拉诺斯才是三大魔王中最强的存在，假如斯提克斯与塔尔塔诺斯有接近三百级的实力，乌拉诺斯的水平说不定和自己相近。

当然，这些很可能都是过去的事情了。

伊丝并没有把尘世巨龙的话放在心上，首先乌拉诺斯已死，其次塔尔塔诺斯的实力自己已经感受过——远弱于自己，只剩下从没见过面，但却有过交道的斯提克斯不明正体。

这里的『交道』，是指此前在塔里斯领的戈塔城时，消灭的那只上级恶魔与大量绿色黏体，按照堕天使珊多拉的说法，绿色黏体是由上级恶魔创造，而那只被自己一剑砍成两半的上级恶魔，则出自于斯提克斯阵营，珊多拉之所以在那时候出现，是受到了魔王塔尔塔诺斯指派，清扫后花园中的虫子。

后花园指塔里斯领，虫子则是斯提克斯手下的上级恶魔。

话说到这个份上，伊丝又抛出了一个好奇已久的疑问。

「既然你是因为挑战神明而被天使封印，那被你挑战的神明究竟有多厉害？」

「哈啊？你们信奉的神明居然从没见召见过你们吗？这也太不负责了，既然如此，就由我告诉你们真相吧，你们的神明弱小的可怜，嗯……魔力还不如这边这个天使，当时如果没有天使阻拦我，那些神明早就被我打败了。」

「等等，你说『些』？」

「是啊，当时的外来者很多，至少好几万，不过它们全都听从少数几个人的命令，我也只能从那少数几人中的极个别人身上感受到威胁。」

难道神明不是自己想象中如同上帝般的存在吗？

嗯不。

如果非要较真的话，真正的神明只不过是一种意象。

而且这里面还可能是尘世巨龙把场景形容的太糟糕，比如神明其实是站在云上，率领着数万名天使一同到来，为世界带来救赎，这样的话，就很有神明的感觉了。

尘世巨龙突然干咳两声。

「咳咳，那个……主公，看在我诚心回答您这么多问题的份上，今晚能不能别把我丢到屠宰场了……」

「这就要看你今后的表现了，不过至少今天，我决定让你留在这里。」

「太好了……」

如同刚跑完马拉松的鹅，尘世巨龙一下子瘫软在茶几上。

「大家，茶泡好了呦。」

门外传来玛丽富有活力的声音。

伊丝看了眼窗外——月亮已经升到很高的地方。

时间不早了吗？

长长伸了个懒腰，伊丝发出舒服的呻吟。

今天就到此为止吧。

第三十五章 国王消失

久违的太阳从重重乌云里露出娇容，或许是在为长时间的休息感到羞愧，才刚一出现，就不遗余力的释放最热切的日光，人们也因此急忙从屋里拿出半干不湿的被褥与衣服晾晒。

长达一个月的阴雨天让该发霉与不该发霉的东西全都染上潮湿气息，最近坊间甚至还流传着，在南区小巷里，有一个乞丐因为太长时间没出来走动，头上都发了霉的流言，尽管与事实有出入，但也从侧面反应了，王都达哈尔城内的居民们对梅雨有着一致看法。

此时，为了前往铸造师协会学习触发式魔法武器的知识，伊丝与蒂芙尼二人正走在街上。

「到处都是把衣服和被子拿出来晒的人啊，这种天气，就算晾出来，也只会加重湿气吧。」

伊丝忍不住低声喃喃，街道两旁晾晒的衣服比行人还要多，多层建筑的窗户前也挂满了各式各样甚至包括裹胸布这类不宜展露出来的女性内衣，此外或许是在家里憋闷了太久，街上的路人比伊丝想象中多得多，不少人当街拥抱在一起，庆祝这场大雨的结束。

当然，就像伊丝说的那样，她完全不觉得这是个适合外出的日子，阳光在今天上午才露脸，地上的积水还有很多，被蒸发的水汽加重了空气湿度，再加上夏季毒辣的太阳导致背后汗流不止，湿热的感觉让人以为自己在蒸桑拿，倘若再出现一点蚊子，就足以称得上糟糕的一天了。

「惬意。」

对比伊丝，蒂芙尼露出了猫被挠脖子时的舒服表情，伊丝不禁叹了口气。

「哈啊，湿度大的天气与蒂芙尼倒是很合适。」

「那边。」

蒂芙尼指了指街对面的一个小摊，尽管街上人来人往，伊丝看的不是很清楚，不过还是可以从人流的缝隙里偶尔瞥见一两眼，那是一个贩卖饰品的商店。

如果说玛丽是腼腆的，即使看见喜欢的小饰品，顶多也只会悄悄多看两眼便走掉的话，那么蒂芙尼看见喜欢的东西后一定会抢先把它攥紧在手中，之前就发生过蒂芙尼把别人卖的红薯吃掉，然后再带着小贩老板到伊丝面前拿钱的事情。倘若自己是一个生活拮据的人，一定会对蒂芙尼的任性深恶痛绝，不过自己并不差钱，蒂芙尼的这种做法反而让自己觉得可爱，毕竟蒂芙尼不是拿了东西就跑，而是知道要予以报酬，这对转生前是妖怪的蒂芙尼而言，已经相当不易。

伊丝无奈的苦笑。

「好吧，不过不要花太长时间哦，我还要去艾维斯大师的工坊学习，去晚了的话，可能就赶不上了。」

「嗯。」

昨晚自己以薇尔的身份会见艾维斯，通过铸造台的便利，让艾维斯误以为自己是神使，从而自己以神使的身份，设下艾维斯只有在白天恢复工作，并且装作从未见过神使的样子后，今后才可能重新见到神使的规约，现在自己拿着辛西娅从家族里偷来的绯金级武器，只要艾维斯没有违背自己设下的条件，自己就可以轻松敲开艾维斯工坊的大门。

至于为什么只有蒂芙尼跟着自己一起，是因为玛丽与爱丽丝一起去了城外的难民营地，而为了防止玛丽被人利用，拉克西丝选择看护玛丽，依蒂丝一大早就以寻找是什么人想谋害她们为由——指之前意图炸毁神殿的家伙——带着蕾菲娜一起出门，剩下的卡米拉则以红衣主教伊丝·恩雅的妹妹的身份，代替伊丝，率领教会的神官与修女进行赈济。

起初伊丝以为蒂芙尼会跟着玛丽一起，不过蒂芙尼却出乎意料的从一大早就黏着伊丝，像小猫一样。

正当伊丝牵着蒂芙尼，准备走到街对面的时候，不远处突然传来急促的马蹄声。

「让开让开！」

「我、我的东西！」

「滚开，愚民！这是赫比斯公爵大人的马车，想找死吗！」

因为马车行驶的过快，街边一处卖衣料的小摊还来不及收拾，便被马车撞翻在地，但领路的、骑在壮硕马匹身上的贵族侍从不仅用恶毒语言咒骂，甚至还跳下马匹，用鞭子狠狠抽打了两下商贩。

虽说知晓这个世界贵族对平民有着绝对的话语权，伊丝还是忍不住为之皱眉，在赫尔斯王国，如果平民未经许可就接近贵族马车，侍从可以直接将平民视为暗杀者杀死，但这个卖衣料的小贩明显不属于暗杀者之流，侍从不但不道歉，反而还要用鞭子抽打，实在太过分了一些。

好在脾气暴躁的侍从就此收手，转身向马车里的人汇报了些什么后，便重新回到马上，继续带着马车横冲直撞。

目睹这一切的路人立即议论起来。

「那是赫比斯公爵大人的马车吧？」

「赫比斯公爵大人不是一向和善吗？为什么今天突然表现出这副样子，简直像变了个人，平时撞到人都会丢下一枚金币。」

「公爵大人有种急匆匆的感觉。」

「这么看来，早上听见的传闻原来是真的么。」

「什么传闻？」

「啊啊，早些时候我听我远房表叔说，国王陛下昨晚突然病危，正传唤御医的时候，国王陛下却突然消失不见了，谁也没看见国王陛下的踪影，当晚的侍女和守卫也都说没有人出入国王陛下的寝宫，简直像陛下被恶魔抓走了一样，为此沃兹华尔公爵还暴怒一番，如果不是王国之花辛西娅小姐拦着，昨晚的侍女和守卫全都会被沃兹华尔公爵绞死。」

「这该怎么办！雨才刚停，国王陛下就消失不见。」

「肯定是有人要谋害国王陛下。赫比斯公爵一直对自己的位置不满，国王陛下昨晚就消失不见，他却现在才赶来，说不定是……」

国王消失不见了吗？

为了验证消息的真实性，伊丝查阅了一遍全知地图，王宫里确实没有现任国王的名字，但与之相对的，国王出现在了沃兹华尔公爵的宅邸里。

这是要做什么？

一时间没能理解事情的起因与过程，伊丝愣了一瞬。

全知地图只能显示结果，无法回味过程，到底是沃兹华尔公爵把国王绑在了自己家里，还是有人为了陷害沃兹华尔公爵，把国王悄悄运进沃兹华尔家，自己无从知晓，不过可以肯定，不论是二者的哪一个，都预示着接下来的事情不会简单，正如昨天笼罩着王都的阴云一样，有种山雨欲来的压抑感。

「太阳。」

蒂芙尼扯了扯伊丝衣角。

「诶，太阳怎么没了？」

「该死的，乌云又来了。」

「快把晾的衣服收回去！」

咦？

第三十七章 卡米拉与天使的清晨

又要下雨了。

抬头望了眼正在朝王都聚集的浓云，立在难民营帐篷边的卡米拉内心一沉，倒不是说浓云到来会发生什么重大事件，而是下雨会导致自己无法出门，虽说只要和伊丝待在房间里，哪怕二人什么都不说，各自做自己的事情，自己也会觉得惬意，但长久的阴雨天总归让人心情烦闷。

想去郊外野餐。

如果能在阳光明媚的日子与姐姐大人坐在铺好的餐巾上，各自品味着对方手中的三明治的话，就算第二天世界崩塌也没有关系。

当然，卡米拉有自知之明，不会把刚才窜过内心的想法说出去，否则会被人质问「世界崩塌以后，你的姐姐大人不也会死掉吗」这样的话。

假设，仅仅只是假设，假设这样的事情真的发生，卡米拉也认为两个人一起死也是一种幸福，只不过很少有人同意这个观点，对大多数热恋中的情侣而言，在面对生死危机、并且难以挽回的时刻，一方总会想方设法以牺牲自己为代价，让对方活下去，可在没有询问对方意见的情况下就擅自这么做，难免显得十分自私，至少就卡米拉的设想，如果哪天伊丝以牺牲她自己为代价让卡米拉活下去，卡米拉会觉得世界失去色彩，活着比死了更难受。

想到之后又要迎来连续的雨天，卡米拉瞟了眼城墙下拥挤在狭小帐篷与简易木棚里的难民，双手抱胸，大大的叹了口气。

「哈啊……」

「怎么了？」

一同来难民营慰问，有着一头蓝发的拉克西丝走到卡米拉身边，由于刚刚还在和修女一起为难民制作简易早餐，现在拉克西丝还穿着白色围裙，倘若不是背后不时扇动的洁白羽翼，谁都不会把拉克西丝当成天使吧，卡米拉不禁如此认为，现在的拉克西丝不论怎么看都只是一个漂亮且性感的人类女子。

卡米拉摇了摇头。

「没什么，只是想到又要下雨，心情不好而已。」

「确实，见不到太阳，就无法与女神大人沟通，天使的力量会被削弱。」

好吧，看来自己要收回前言，拉克西丝在感性上与人类有相当差距。

卡米拉内心的无奈更深一分，先是拍了拍白色华贵礼裙上的褶皱，然后又将绑住金发的白色大缎带系紧。

「拉克西丝有和修女一起给难民发放米汤和面包吧，他们的情况怎么样？」

倒不是说卡米拉有着与伊丝一样爱管闲事的心，之所以这么问，只是因为卡米拉身为红衣主教伊丝·恩雅的妹妹，此刻正在代替伊丝慰问难民，因此就算装模作样，自己也得把形式走一遍，老实说，那些难民的死活自己一点兴趣也没有，而且他们中一些人盯着自己的眼神，让自己想把他们眼珠挖出来。

拉克西丝看向挤在石墩上，狼吞虎咽着的难民，大抵是难民营里经常出现的偷盗事件，令许多人失去了对同胞的信任，大多数人一边吃东西一边警惕着周围。

「状态还算稳定，比前段时间第一次来的时候要好很多，最开始，这里的难民以为我们是借着神殿名义来压榨他们的人，要不是爱丽丝替我们解围，当时的神官可能会和难民起冲突。」

说到这里，拉克西丝学着卡米拉的样子叹了口气。

「哈啊，连天使都无法相信，这个时代的人果然已经腐烂了，在神代，天使可是救赎与希望的代表……卡米拉，你身上怎么有一股吾主的味道？」

做出轻嗅动作，拉克西丝拉着卡米拉的衣服闻了闻，卡米拉顿时愣住，接着一边后退，一边装作什么也没发生的微笑。

「呃，拉克西丝是不是弄错了？啊啊，是和那些难民待在一起，鼻子被臭味熏失灵了吧，回去以后我就去香包——」

「不，这股夹杂丁香的花茶味道就是吾主的味道，不可能有错，如果是香包，味道会更浓，只有像吾主那样天生就有体香的人，才会有这种很难嗅到的芳香。」

糟糕。

卡米拉大脑飞速运转着。

之前自己一直有注意在出门前施加『清洁』魔法，以此消除自己身上的味道，但今天上午太过于沉浸在伊丝床上——阴雨天房间里的味道很难发散，加之自己正好有些睡眠不足，所以上午打扫房间时就窝在还留有姐姐大人余温的被子里小憩了一会，以至于起床后昏昏沉沉的大脑忘记了要扫除身上的气味。

虽然对象是拉克西丝的话，即使直白的说过程也没关系，拉克西丝顶多只会回答自己「原来如此」，其他什么也不过问，但问题在于假如拉克西丝把这件事报告给了姐姐大人，让姐姐大人以为自己是**或者变态——不，这样倒还好说，说明自己对姐姐大人一心一意，可万一姐姐大人为了纠正自己的『恶习』，或者因为自己钻到她被子里而感到羞耻，将今后打扫房间的任务全部交由玛丽与拉克西丝的话，那样一来，自己就肯定会后悔到想用头撞墙。

加之自己不可能让这个绝对服从主人命令的天使承诺，不要把今天的事情告诉姐姐大人，因此为了以后也能悄悄顺走姐姐大人的私人物品，等用完了以后再洗干净还回去，这里必须要蒙混过去才行。

心中升起无法撼动的决心，卡米拉姣好的面容展露微笑。

「今天轮到我给姐姐大人收拾房间对吧？今天姐姐大人的床有些乱，所以我在姐姐大人的房间里多待了一些时间，身上会有姐姐大人的味道也很正常。」

「原来如此。」

拉克西丝认真的点了点头。

真是个好糊弄的天使。

悄悄松了口气，卡米拉找了个借口，从储物魔法的黑洞里拿出由地龙骨做成的法杖——出自于伊丝之手，故作轻松的晃了晃。

「还好拉克西丝提醒了我——『清洁』。」

法杖上凝聚出一颗需要双手合抱的蓝色水球，卡米拉将法杖举过头顶，接着让水球从头落在自己身上。

啪。

蓝色水流洗刷过卡米拉的白色礼裙，但却并没有像普通的水那样将衣服弄湿，礼裙除了更白了一些以外，与之前没有任何变化。

「这就是生活魔法吗，这个时代的人也没有想象中那样不堪啊，很便利的魔法，如果第一、第二位阶天使知道的话，一定会很开心吧。」

目睹这一幕的拉克西丝赞叹着，在神代，人们只钻研毁灭、创造与制御的魔法，很少有人在让生活更便利上花时间。

「如果拉克西丝想学，我可以教给你。」

「可惜卡米拉不是战士，不然我就能回礼了。」

如果真心想回礼，就把每晚都能待在姐姐大人房间里的权利让我给我。

第三十八章 糟糕的违和感

虽然内心这么说，但卡米拉知道这不可能，真正的问题不在拉克西丝，而是自己的姐姐大人，当初自己的姐姐大人趁自己还不是太懂人心，对自己许诺恋爱的事情等长大再说，结果等自己回味过来，说自己已经到了成人的年纪——15岁的时候，自己的姐姐大人却说远远没到，也就是那时候自己才意识到，所谓的『长大』，完全是一个模棱两可的概念，具体是什么时候，完全由自己的姐姐大人说了算。

尽管知道这是耍赖，但卡米拉也无可奈何，只能怪自己当时太天真，中了姐姐大人的陷阱，只是卡米拉也不得不承认，即使是陷阱，也是填满了蜜糖的陷阱，假设当时的场景再来一次，姐姐大人对着自己说「等卡米拉长大了，我就和卡米拉结婚」的话，自己的专注点也肯定会全都放在后半句话上，沉浸在对未来的幻想里不可自拔，从而忽略了前提。

实在太耍赖了。

就像挂在捕鼠笼里的点心，即使明知道那是陷阱，自己也忍不住踩进去。

当然，如果伊丝得知卡米拉现在的想法，肯定会满脸问号，自己的原话是等卡米拉长大就考虑卡米拉，从没说过结婚这样的词，那句话已经在卡米拉脑海里逐渐变形了。

「卡米拉？」

「啊啊，不小心走神了，我们先去难民营里走走吧，只有亲自看过，才能知道他们到底缺什么。」

「嗯，我也正有此意，玛丽和爱丽丝小姐去了难民营深处，虽说这些难民的实力威胁不到玛丽，但我还是有些不放心。」

没有异议，两人对神殿神官交代好各项事宜后，一边观察难民生活，一边低声交流着。

「比起临时住所，这里已经变成村寨一样的地方了，只是穿的衣服和卫生条件都很差，刚才我好像看见有卖黑面包的商贩，没有钱赚的话，商贩不会来这里，这些难民有钱吗。」

难民们大都穿着肮脏不堪、和破布条无异的单衣，许多人脸上还沾着尘土，头发如同枯草般乱糟糟的糅在一起，皮肤十分符合从事重劳动所特有的粗糙与黝黑，眼睛也充满木讷，大概是将自己与拉克西丝当成了贵族，不论男女老少，都用一种惶恐的表情，当自己经过他们时，他们便低下头，仿佛生怕被自己叫住。

此外，难民营里用细木枝和破布搭成的木棚不仅透风，防水性也差到极点，现在是夏季姑且可以忍耐，但如果一直熬到冬季到来，这处难民营恐怕会变成一副地狱景象——到处是饿殍与冻死的人。

「他们都是附近各个村子里的幸存者，有三分之一是洪水与山崩发生的时候，他们刚好不在家，所以存活下来，剩下的大都是农田被摧毁，知道再不离开家就会被水冲走，因此拖家带口逃难，他们带出来的存款不足以支撑他们在城里生活，只有在难民营中才能勉强度日。」

「没有收入吗？」

「有，其中一些人被工坊主雇佣，进入城里，只是那些雇主开出的报酬往往很低，随着难民越来越多，最近难民营里不满的声音也多了起来，好在吾主从沃兹华尔公爵那里拿到许可，让神殿开设两天一次的赈济，不然谁也不知道会变成什么样子。」

等等。

卡米拉突然放慢脚步。

对大多数普通人而言，只要能通过努力取得温饱，便不会有所怨言，在名为忍耐的品德下，即使生活过得艰难一些，只要有食物，也依旧可以凑合着过，但如果无法通过努力饱腹，生活在水深火热的世界，人便很容易升起反抗念头，现在难民营就处在这样一种状态，他们就像火药桶，只要有心者稍加引导，就会成为撼动城墙的存在。

「更不用说难民营就在城墙脚下……几千个难民一起暴动，就算没有武器，只要预谋得当，也能冲进城里……」

卡米拉回头看了眼守城士兵，不足五十人的队伍，加上那副懒散的、不把难民放在眼里的模样，很难相信他们能在紧急时刻反应过来，难民们长期住在城墙下，已经使这些士兵变的麻木。

话说回来，让难民在城墙脚下建立营地，从一开始就是个错误。

啧了啧舌，卡米拉皱起眉，假如自己是统治者，面对这样的问题会如何处理？

把难民安置在城内的贫民窟，亦或者在城外专门划一片地方，为难民建立住所——后者因为连日大雨，很难建起像样房屋，前者估计是城内贵族为了王城市容，所以反对无条件收容难民吧，而如果强制驱离难民，让他们远离城市，去荒野或森林住下话，无疑会让他们惨死于野兽与魔物之口，变成强盗之流则会给今后带来更大的麻烦，如此一来，只能让他们在城墙边缘住下，行使权宜之计。

联想到连绵大雨之际国王却突然昏迷以及这几日以来，在城市里制造种种混乱的家伙，卡米拉内心不禁升起一股违和感，这一切简直就像某种计划正在逐步推进一样。

警觉起来，卡米拉收起刚才的懒散，指了指拥挤的前方。

「拉克西丝，我们再往里走一点。」

「好的。」

如果能抓到在难民中传达某种意志的人，自己的猜测就可以坐实了吧，卡米拉忍不住暗自钦佩起伊丝，或许自己的姐姐大人正是预料到了这一步，所以才让神殿过来赈济，只要生活好那么一点，有一些希望，这些难民便不会想招来毁灭之事。

但是，与之对应的，假如这一切背后真的有人预谋，那么自己一行人赈济的行为无疑阻碍了他们的计划，换言之，自己已经暴露在相当危险的环境下。

「啊，拉克西丝小姐！」

远远的发现拉克西丝，玛丽挤开人群，跑到拉克西丝身边，匆忙的神色让人觉得她遭遇了某种事情。

意识到可能发生了什么，拉克西丝先是看了看周围人，然后拉着玛丽让到路边。

「玛丽，怎么了？」

「诶？」玛丽不解的瞪大紫色眼眸，「什么也没发生哦，只是爱丽丝让我来这里帮她拿一些料理用的食材，这里的大家都很喜欢爱丽丝小姐，把爱丽丝小姐当成天使大人。」

刚才还一脸严肃的卡米拉悄悄扶额。

看来自己想的太多了，自己还以为玛丽会露出匆忙神色，是因为刚才预料中的坏事已经发生。

「卡米拉小姐也在啊，最近也有把卡米拉小姐当成公主的人哦，要去见见大家吗？」

「不必了，但我要去看爱丽丝在做什么。」

「小爱丽丝就在前面的小广场上，卡米拉小姐很快就能看见了。」

指了指前方后，玛丽便急匆匆的去拿食材。

但愿只是自己的误判。

卡米拉悄悄攥紧法杖。

第四十章 触发式魔法武器与魔导科技

「触发式魔法道具的好坏不在于武器本身的强度，而在于触发点的敏感程度，在你还没有到达三阶铸造师之前，魔法武器的品质可以由材料与更灵活的魔法液配比提高武器品级，但如果对触发点的把控不够精妙，就会出现只是普通接触都会让魔法发动的情况，那样的触发式魔法道具是失败品。」

解决了袭击赫比斯公爵车队的人后，伊丝便立马带蒂芙尼赶到艾维斯大师的工坊，虽说临走前被救的赫比斯公爵想拦下伊丝，对伊丝说些什么，不过因为伊丝担心赶不上名额，所以并没有理会赫比斯公爵。

现在，通过辛西娅借给自己的绯金级魔法道具，伊丝成为第一个被艾维斯会见的人，或许是觉得伊丝过于年轻，当那些与伊丝一起在工坊外等待的人发现最终居然是伊丝得到召见后，全都露出了不可思议与轻蔑神色，同样的，伊丝没有理会他们。

明明都是四五十岁的人，嫉妒心却和小孩子一样，坐在学徒位置上的伊丝不禁在内心暗自叹气。至于自己为什么会坐在学徒的座位上，是因为艾维斯经常遇见前来求学的铸造师，为了能在与新人的交流中获取灵感，艾维斯专门在工坊里划出了一小片作为教室的区域，里面摆放着简易的黑板、课桌以及铸造台。

似乎想起了什么，在伊丝面前踱步的艾维斯停下来，眼睛里一副奇怪神色。

「等一下，铸造触发式魔法道具虽然属于较高等级的知识，但也不至于非问我不可，平时来找我的人往往是超过四十岁，被一个问题困扰好几年的老家伙，如果只是单纯想了解理论知识，去铸造师协会随便找一个人来都能解决。」

那是因为被多明尼克推荐了。

「呃……因为我的一位朋友向我推荐了艾维斯大师。」

「是辛西娅么，没想到她居然会为了你，把沃兹华尔家的珍宝偷出来，之前我找她借的时候，她死活不肯给我。拿着沃兹华尔家的珍宝，你明明可以向我多提一些要求——假如没有昨晚发生的事，即使你说想成为我的学徒，我也会答应，不，神使大人说不能提及昨晚……」

「艾维斯大师，您在说什么？」

「没什么，对于刚才的知识，你有什么想问的吗？」

将胡须剃光的艾维斯正色问道。

瞥见空空如也的胡须，伊丝不禁感到哭笑不得。

与昨晚见到的老者形象不同，艾维斯剃掉了长长胡须，就连那头花白头发也剪成板寸，整个人看上去精神了不少，只有眼睛呈现出浓重的黑眼圈与眼袋，不用说伊丝也能猜到，艾维斯肯定是因为昨天晚上见到了魔法武器的极限，所以激动的一夜都没睡好。

当然，伊丝并没有把莞尔表现在脸上，先是确认蒂芙尼有没有好好坐在自己身边——万一突然史莱姆化就糟糕了，然后才发问。

「触发点是什么意思？」

「是指在何种条件下，触发式魔法道具才会发动，比如这个戒指，」艾维斯从自己无名指上摘下一枚朴实无华的银色指环，「这是会在危难时刻发动『圣护壁』的触发式魔法道具，在我的设计里，它的触发点是威力超过抵达二阶魔法的飞行道具或魔法，也就是说，如果有第二位阶魔法中的『术理之枪』，或者威力与『术理之枪』同等的箭矢朝我飞来，戒指里的『圣护壁』就会展开，但假如只是普通的银针或普通士兵的斩击，戒指里的魔法就不会被触发。」

「那不是会很危险吗？如果遇见不使用飞行道具的暗杀者，悄悄从背后偷袭，戒指会形同虚设。」

猜到伊丝会问这个问题，艾维斯有着些许皱纹的脸上浮现笑容。

「这是没办法的事，武器本身存在极限，不可能同时铭刻多种不同的魔力回路，否则材料会因为承受不住而崩坏。此外如何判断对方究竟只是不小心撞到你，还是想刻意暗杀你，也是一个难题，万一对方无心碰到你，结果却导致『圣护壁』弹出，尴尬是一方面，暴露自身保命手段才是麻烦事，更不用提每次触发魔法后，都得重新为触发式魔法道具填充魔力，魔力耗尽的触发式魔法道具仅仅只是装饰品。」

学徒时期的艾维斯也问过导师相同问题，所以当伊丝提出来后，本就心情不错的艾维斯便更加热心起来。

「不过我们可以通过另一种方式解决这个问题，如果同时戴上复数个功能不同的触发式魔法道具，就足以应付各种各样的情形。据说在神代的时候，曾有一群人就通过这种方式战斗，他们自身的战斗力与等级都很低，却因为身上携带的多到数不胜数的触发式魔法道具，化身势不可挡的战士，踏平城市与要塞，只是出于不知何种原因，后来消失在历史中。」

「触发式魔法道具用过一次以后就要重新填装魔力，假如是等级很低的人，应该做不到长时间战斗吧……除非他们携带的触发式魔法道具多到数不清，并且全部当一次性用品用掉。」

「唔。」

艾维斯顿住一瞬。

假如没有在触发式魔法道具上投入过太多精力，此刻他大概会回答「正是如此」，但正因为在触发式魔法道具上花了很多心力——艾维斯曾认为触发式魔法道具是魔法武器的终极形态——艾维斯才意识到，所谓『触发式魔导道具战士』的不可思议。

理论上说，一个人确实可以同时携带数百种甚至上千种触发式魔法道具，可从实际效果看，同时带百种触发式魔法道具还不如只带零星几个，过去实验时艾维斯就发现，如果同时携带多个触发式魔法道具，魔法道具间会有极大概率相互触发。

哪怕只是乘坐的马车稍有颠簸，一旦魔法道具彼此碰撞，甚至只是其中一个魔法道具的触发点十分敏感，上百种魔法道具就会如同推倒了多米诺骨牌一样，接二连三的被触发，使得佩戴者身陷危机，更不用提要带着如此之多的触发式魔法道具上战场，根本无法在现实中生效。

此外持续战斗力也是一个问题，能够抵御高杀伤性魔法的魔法道具势必不会便宜，哪怕王族，都不会把高价值的触发式魔法道具当做一次性用品，因此如果使用者本身没有足够多的魔力，持续填充魔法道具的话，也无法成为势不可挡的战士，而这就与自己描述中的『这些战士本身没有很高等级』矛盾。

那么，自己从史料里看到的信息全是虚构的吗？

伊丝的问题令艾维斯皱起眉陷入思考。

身为探求者，在没有推演、尝试之前，他不会轻易把原因归结到『史料是错的，它夸大了事实』上，可能这有些神经质，但这就是他区别于其他铸造师的原因。

难道存在一种即使不需要使用者注入魔力，也依旧可以施放魔法的魔法武器？可世界上真的存在即使不注入魔力，也能自己产生魔力的魔法武器吗？假如真的存在，那一定就是魔法武器在终极形态所必须具备的特点了吧。

「嗯……会不会是『魔导科技』？」

「你说什么？」没有放过伊丝的低声喃喃，听到新词汇的艾维斯突然将双手按在伊丝桌上，以一种异常迫切的目光盯视伊丝，伊丝曾见过这种样子，昨天自己打造杜兰达尔时，艾维斯也是这副模样，只不过那时候因为自己身为神使，艾维斯没有表现的这么直白，「你刚才说什么？再重复一遍。」

「我是说『魔·导·科·技』。」

赫尔斯王国语中不存在『魔导科技』几个字，伊丝直接采用了地球里的语言。

「魔导科技……那是什么？快告诉我。」

「是一种普通人也可以使用的魔法武器。」

「见鬼，没有魔力的普通人怎么可能使用魔法武器？含有魔力的武器才能被称为魔法武器，而魔法武器必须要魔力才能驱动，普通人不仅没有足够魔力，就连怎么运用魔力，把魔力从体内灌注到武器里的方法都不清楚，所以一般人无法使用魔法武器，凡是能用魔法武器的人，一定经过了一段时间锻炼，这是大陆公认的事实，如果不是因为只有魔法咏唱者才有资格使用魔法武器，我们铸造师的地位早就超过魔法咏唱者。」

尽管嘴上否认伊丝的话，但艾维斯脸上却充满期待与按奈不住的狂喜，直觉告诉他，他已经摸到了新世界的门槛，只需再临门一脚，他就能真正触碰到崭新的世界，他从没有哪一刻像现在一样希望别人来否定他，他迫切的想要伊丝不留情的，毫不客气的扇他一巴掌。

他得到了想要的响亮耳光。

稍微思考过后，伊丝决定将『Ragnarøk』中有关魔导科技的知识告诉艾维斯，如果是艾维斯的话，说不定真的可以将魔导科技创造出来，她点了点头。

「有。」

艾维斯呼吸顿时紊乱起来，如同刚刚溺水的人，贪婪的呼吸着新鲜空气，但这只是他喜悦的一种表现，过去的他不相信神，所以没有被神眷顾，可从昨天起他就成为女神的忠实信徒，因此一天内见到两次神迹，也并非完全不可能，他甚至觉得自己的心脏要从喉咙里蹦出来，开心的围着屋子绕一圈。

「怎、怎么说？在没有见到实物……在没有亲眼见到之前，我很难相信你。」

「确实，但艾维斯见过阿莱克西亚之塔吧？」

「见过。」

「那可以说是魔导科技的产物，就像艾维斯说的那样，普通人无法使用魔法武器，是因为普通人不知道运用魔力的方法，自身魔力也不足以驱动魔法武器，但如果有另一种东西代替他们输出魔力，成为魔法武器的动力源的话，那么就算普通人，也一样能使用需要魔力驱动的魔法武器。

拿阿莱克西亚之塔举例，我曾见过多个能够使用阿莱克西亚之塔的人，他们中有的人因为把大量精力投入在领地治理上，所以自身等级与常人无异，可他们依旧可以驱动需要大量魔力才能运作的阿莱克西亚之塔，假如把阿莱克西亚之塔看做魔法武器，那么阿莱克西亚之塔无疑要被划入魔导科技之列。」

比如赫敏领的领主，又比如现在赫尔斯王国的国王，他们都是阿莱克西亚之塔的使用者，但他们的等级都低的可怕。

「这……怎么能把阿莱克西亚之塔看做魔法武器？那是女神大人赐予人类的宝物，如果没有阿莱克西亚之塔，人类早就在千年前的战争里败给血族。」

「抛开神话传说不谈，阿莱克西亚之塔是否完美符合魔法武器的定义？需要魔力驱动，能够施放魔法强化使用者、或直接使用魔法攻击敌人。」

「是。」艾维斯必须承认伊丝说的没错，但是，艾维斯也有无法让步的地方，「阿莱克西亚之塔使用的魔力不来自使用者，而是汲取地脉中的魔力，这根本不能被称作魔法武器。」

重重皱起眉，以质问般的眼神，艾维斯盯视着伊丝的蓝色眼眸，他并非把伊丝当成什么都不懂的孩子，想以长者身份教育伊丝，而是以探求者的身份，指出对方的错误。

然而，伊丝只是微笑着反过来直视艾维斯。

对视持续了不到十秒，艾维斯突然如遭雷击般愣在原地。

不能被称为魔法武器，那能称为什么，神迹吗？

假如在听了伊丝的说明后还依旧把阿莱克西亚之塔当做神迹，那就不是无知，而是愚蠢了。

不能被叫做魔法武器，是因为它符合了伊丝说的，名为魔导科技的定义，可以用另一种东西（地脉中的魔力）代替使用者输出魔力，使得普通人也能驱使阿莱克西亚之塔。

一瞬间，艾维斯感到眼前一片空白。

那是来自太阳的，属于真理的光芒，饶是在铸造术上耗费了超过五十年心血的他，在这片视野染成雪白的光明前，也显得格外渺小，此刻他只觉得自己像一缕无足轻重的尘埃，只能在这片刺目光芒下瑟瑟发抖，过去累积的一切经验都微不足道。

只有魔法咏唱者才能使用魔法武器，这个规则本身就注定了铸造师永远不会超过魔法咏唱者，那么如果普通人也可以使用魔法武器呢？设想一下，一个从没接触过魔法的人，利用名为魔导科技的武器，从正面打败一名苦心研究魔法数十年的魔法咏唱者，假设这样的东西真的被自己打造出来，那么一定是可以改变一个国家命运，甚至整个大陆未来的新事物。

这样的东西并非虚无缥缈，而是就摆在自己眼前——阿莱克西亚之塔，魔导科技的产物，也是魔法武器永远无法触及的领域，没有人能拥有与阿莱克西亚之塔一样充沛的魔力，自然也就没有能够与之匹敌的魔法武器。

一把再强的魔法武器，也需要一个强大的使用者才能发挥出全力，可魔导武器不一样，只要武器本身足够强势，即使使用者是一个不懂魔法的普通人，也依旧能毁灭军队，魔导科技将重点从使用者转移到了创造武器的人身上，这是历史性的跨越，不，是新的世界。

那么，假如自己加入打造魔导武器的行列呢？限制武器威力的不再是魔力的多少，而是铸造这个武器的人，如果是这样，只要给自己足够时间，也一样可以打造出与阿莱克西亚之塔相当的，强大而宏伟的东西吧？

全身的每一个细胞都被喜悦与高昂填满，艾维斯体验到了比昨晚更加强烈的兴奋感，倘若没有三十级的底蕴支撑，艾维斯现在可能已经因情绪过于激动而心脏骤停猝死。

无法压抑内心如海啸般的狂暴情绪，艾维斯强忍着因呼吸过于急促而发晕的大脑。

「你、你是谁？为什么要告诉我这些？」

「尤弥尔教会的红衣主教，伊丝·恩雅，只是因为在古籍上见过，认为艾维斯大师会感兴趣，所以就说出来了。」

总不能说这是『Ragnarøk』里的定义吧。

当然，自己并不是在欺骗艾维斯，尽管阿莱克西亚之塔是魔导武器，这是自己的猜测，但自己确实在这个世界见过魔导武器的影子。

首先『Ragnarøk』中的魔导妖精放到这个世界也能使用，其次，此前在教会宝库里取走翻译挂坠、10042型动力的核心时，自己也见过一把需要填装魔力的，出自于魔导科技的火枪。

「尤弥尔教会……尤弥尔教会……」如同陷入魔怔，艾维斯不断低声喃喃着教会的名字，接着仿佛被什么人打醒了般，突然挺直身体，深吸了口气，恭敬且正式的朝伊丝弯腰行礼，「您才应该是我的老师，如果没有您今日之言，我将在歧途上越走越远。」

「不不，我只是说了些不着边际的话，在铸造学上的知识，艾维斯大师比我强的多。」

这么一位老者称呼自己老师，实在太奇怪了。

「不！您才是真正足以被称为老师的人，传授我知识的人便是我老师，请老师您务必收起谦虚。」没有给予伊丝岔开话题的机会，艾维斯毫无迷惘的说，「过去我不相信神明，是因为我过于自负，昨天与现在，我见识了真正的神迹，神明的使者，主教的传道，这些都是女神大人给予我的恩宠，老师，还请您告诉我加入尤弥尔教会的方法，如果必须要了却世间牵挂，我现在就回去将家产交与妻女，我随您前往教会。」

呃……是不是太过火了？

但事到如今，单纯的推辞恐怕无法令艾维斯信服，伊丝装模作样的轻咳两声，自己犯的事，就得好好的承担下去，况且让艾维斯加入教会也不是坏事，教会对教徒的要求很少，不会影响艾维斯今后的生活。

「教会对教徒没有严苛要求，艾维斯你可以继续做自己的事业，妻女关系也可以照常，我会把你的名字记录进教会，你只需知道自己是教徒即可，不必大肆宣扬。」

「我知道了，谨记老师教诲。」

啊啊，这个称谓真让人害羞啊。

不知道的人还以为自己和艾维斯在玩角色扮演吧。

伊丝小心翼翼的瞥了眼坐在身边一直没说话的蒂芙尼，后者果然面无表情的嗤笑。

「伊丝，老师。」

啧。

装作没听见，伊丝无奈的站起身，以艾维斯现在的状态，自己应该是学不到什么了。

「好了，今天就到这里，之后我会再来。」

「我现在就着手尝试魔导武器，还请老师您务必再来，届时我会把成果交由您查阅。」

「啊啊，就这样吧。」

嫌麻烦的摆了摆手，伊丝揪起蒂芙尼后颈，拎着蒂芙尼离开工坊。

第四十一章 醉酒的王国之花

当拎着蒂芙尼的伊丝走出工坊后，蒂芙尼便以楚楚可怜的表情指责起伊丝。

「伊丝，恶魔。」

然而，习惯了蒂芙尼装可怜的伊丝不但没有请求原谅，反而变本加厉的敲了敲蒂芙尼脑袋。

「要说恶魔，那是蒂芙尼的代名词吧。」

「唔，伊丝，魔王。」

双手捂着脑袋，蒂芙尼鼓起嘴不满的抗议。

「如果连我都是恶魔，世界上就没几个好人了。」没有在这种时候自谦，伊丝骄傲的拍了拍胸脯，自己的善良程度绝对在平均线以上，「话说回来，蒂芙尼今天怎么没有跟玛丽一起去难民营？明明平时很黏玛丽。」

「伊丝，喜欢。」

蒂芙尼大概是在捉弄自己吧，虽然知道蒂芙尼说的不是真心话，但伊丝还是感到些许欢欣。

「哼，我可不像玛丽那么好糊弄，说吧，想要什么。」

「公主抱。」

「不行。」

毫不犹豫的拒绝蒂芙尼，与之同时，伊丝又感到一丝好奇，蒂芙尼是那种只要不开玩笑，就一定会直白说出自己感想的幼^女，平时自己问蒂芙尼想要什么的时候，蒂芙尼会立马回答诸如魔力、食物、饮料或者闪闪发光的宝石一类的物品，像刚才那样的『公主抱』，根本只是想捉弄自己，不过伊丝并不相信蒂芙尼会毫无理由的离开玛丽，她双手叉腰，无奈的叹了口气。

「那是为什么从一大早就跟着我啊，我今天是去学习，不是游玩，嘛，如果蒂芙尼想跟着我吃好吃的话，现在才中午，去找点心铺也来得及。」

「……难民营，不喜欢。」

「不喜欢？为什么？虽然那里的味道确实很糟糕，但我想，比那些发霉腐烂的肉好多了。」

自己曾问过蒂芙尼在森林里流浪的时候，她会吃什么，结果蒂芙尼的回答是什么都吃，包括其他猎食者吃剩的动物骨架或人类无法消化的动物皮毛，几乎所有能吃的东西，蒂芙尼都吃过，里面自然也包含了发霉腐烂的生肉，连那种味道都可以接受，难民营的味道应该不是大碍才对。当然，事后哪怕伊丝知道蒂芙尼身为史莱姆，食谱很广，却还是忍不住经常投喂蒂芙尼各种各样的食物。

「氛围，不喜欢。」

「什么氛围？」

「狂信徒，信仰，爱丽丝。」

是说难民们像狂信徒一样信仰着爱丽丝吗？

爱丽丝经常为难民们带去食物，还会冒险把受伤生病的难民带到城里，难民们会信任爱丽丝也正常吧。

伊丝将蒂芙尼说的狂信徒，认为是投桃报李的感情，然而蒂芙尼却十分认真的摇头。

「不对，狂热，疯子。」

「……疯子？」

即便是自己，也开始听不懂蒂芙尼的说明。

蒂芙尼索性使用长句强调。

「他们、病态了，继续、会暴动。」

「病态么。」

往坏了思考，自己联想到了一些东西，譬如假如有人侮辱了爱丽丝，难民们不会仅仅只在口头上还击，而是会集体的，以爱丽丝的名义对侮辱者处以私刑，假如是这样的话，难民营内的氛围就确实太过病态，到了不安全的地步。

难怪蒂芙尼不愿意去，原来是魔物的直觉在提醒她吗。

伊丝好奇的歪了歪头，看向蒂芙尼的深绿色眼睛。

「那早上的时候为什么不说出来？那样我就不会让玛丽去难民营了，虽然有拉克西丝和卡米拉跟着，但能少一桩麻烦就少一桩麻烦。」

「不打扰，玛丽。」

因为无法确定自己感觉，担心说出来以后破坏玛丽的兴致，所以便没有说出口吗？玛丽刚刚交上爱丽丝这个朋友，假如因为自己的一句话就使玛丽爽约，蒂芙尼内心会过意不去吧。

多多少少能理解蒂芙尼的想法，伊丝摆了摆手。

「好吧，蒂芙尼也很不容易啊，那边有一个可以吃饭的地方，要去那边吗？」

「巧克力。」

「是是，保证让蒂芙尼吃个饱。」

二人很快来到餐厅内。

与铸造师协会一样，从建筑外面看，这里只是一个稍微大一点的餐厅，但进入内部后就能发现，放在异世界里，这已经属于五星级豪华酒店的范畴，高而远的天花板，纤尘不染的、如同镜子一样的地面，擦得锃亮的餐桌，就连服务员的态度都像是接受过统一训练的模样，充斥着鹅黄色灯光的一层异常安静，除了贵族宴会场所外，这还是伊丝第一次在异世界见到如此干净整洁的餐厅，在伊丝认知里，异世界餐厅都是像酒馆那样混乱嘈杂的地方。

「高档。」

「嗯，应该是专门给贵族准备的地方吧。」

偌大的餐厅内虽然没有多少人，但每个人的着装都异常华贵，并且以贵妇打扮的人居多，看起来是打算在餐厅内享用下午茶。

「您好，这里只有贵族大人和得到邀请的贵客才能进入，可以出示您的邀请函吗？」

「只限赫尔斯王国的贵族吗？」

「不，其他国家的贵族也可以，不过必须是男爵以上的贵族，」女服务员上下打量了眼伊丝，由于今天是以学徒身份出门，伊丝没有穿装饰过于华丽的衣服，「啊，如果是周边小国的贵族，就必须出示一枚宝石币以上的资产证明。」

被看成小国的访客了。

这也是无可奈的事情，谁让自己不喜欢穿佩佩那种需要别人帮忙才可以穿上的礼裙。

至于所谓的小国，在赫尔斯王国与巴里斯王国之间，确实存在一些国力弱小的国家，因为土地贫瘠，王国与帝国不屑于侵占它们，据卡米拉说，这些小国的贵族往往很穷，个人素质也很低。

伊丝从仓库里拿出红衣主教的权杖。

「我明白了，我是尤弥尔教会的红衣主教，伊丝·恩雅，这个可以证明我身份吗？」

「红衣主教？这么年轻！？啊，我、我知道了，您请。」

该说果然是受过训练的职员吗？惊讶之色仅仅只持续了不到几秒便消失，女性职员很快带伊丝来到一处被挡板隔开的餐桌前——已经颇有地球里餐厅的感觉，虽说自己也在玛格丽特内做了类似设计，但比起这处餐厅而言，格调还是差了许多。

之后要带真红和芙兰来观摩一遍才行啊，争取以后自己也建一座这样的餐厅。

要打上玛格丽特的名字。

只不过，正当伊丝与蒂芙尼准备就坐的时候，旁边传来一个熟悉声音。

「再给我拿一瓶玛格丽特。」

「可是四小姐，这已经是您的第三瓶了，再喝下去，明天公爵大人会来找我们麻烦啊。」

「你是想等明天，还是现在就被我开除？别管那么多，快给我拿酒来！」

「噫！好的！」

在一个醉醺醺的声音下，男职员慌忙跑过伊丝身后，蒂芙尼先是扯了扯装作没看见的伊丝，然后又指了指不远处的一个包厢。

「辛西娅。」

「嘘。」

伊丝立即比出噤声手势。

尽管辛西娅算是自己的友人，但身为王国之花，喝成这种样子，上去相认实在太丢人了。

然而，由于男职员离开时并没有拉下门帘，因此辛西娅还是发现了同样身处餐厅的伊丝，醉醺醺的朝伊丝招手。

「噢噢！伊丝也来了，快来陪我喝两杯。」

果然还是离开这里吧。

……

结果，伊丝还是被辛西娅抓个正着，后者强行将伊丝拖进包厢里后，如同相识多年的挚友，拉着伊丝坐在豪华沙发上，一手搂住伊丝肩膀，另一只手举起高脚杯，对着吊灯注视杯中摇晃的红色液体——这是伊丝无奈之下给辛西娅替换的葡萄酒。

「什么嘛，这种酒一点也不烈，还是玛格丽特好喝，你这家伙，哈啊。」

早已醉掉的辛西娅偏着头向伊丝抱怨，满身的酒气让伊丝连连皱眉，尽管将玛格丽特带到这个世界的人就是自己，但这不代表自己喜欢喝玛格丽特，相反，自己只能接受低度数的米酒与果酒。

倘若不是辛西娅身上有一股好闻的香水味，还有辛西娅搂着自己肩膀，导致自己靠近辛西娅一侧的手臂，会时不时碰到隐藏在柔软布料下的巨^乳，自己早就推开了辛西娅。

虽说有非礼之嫌，但即使被说**自己也会厚着脸皮，大姐姐的魅力岂能被区区**之言所碍，与拉克西丝不同，辛西娅是货真价实的姐系角色。

猛地灌下口葡萄酒，脸颊染上红色的辛西娅自顾自说着。

「可恶，陛下为什么偏偏在这种时候生病，如果国王之塔还在，我就能把那群该死的贵族赶走，凭他们也想打爱丽丝的主意，都给我去死吧。」

打爱丽丝的主意？是指前来和爱丽丝订婚的人吗？但这和国王之塔有什么关系。

「加油。」

坐在桌对面的蒂芙尼为伊丝打气，不过脸上却是毫无诚意的幸灾乐祸之色。

蒂芙尼这家伙……

「爱丽丝已经为王国付出过一次，凭什么现在又找上爱丽丝，平时有好事的时候嫌她是堕魔者，把她排除在外，一有困难就找上门，当我这个做姐姐的没脾气吗。父亲大人也是，只对家里人发狠，一提到为了王国，就像个女人一样婆婆妈妈，换做我，早就用棍子把那群公爵侯爵之流一个个抡出大门……再来一杯！」

一有困难就找上门？

无法抑制好奇心，为了后话，伊丝给辛西娅倒满酒。

辛西娅长长叹了口气。

「呼，如果成为堕魔者的人是我就好了，说什么我也要带那群该死的贵族一起陪葬，反正逃跑也会连累家里人……不，既然都决定拉他们陪葬，干脆把这个国家也一起毁灭好了，我成为新的王，这样就什么事都没有了，哈哈。」

这家伙脑袋坏掉了吗？如果这里不是包厢，凭刚才的话，辛西娅很可能会扣上叛国的罪名。

虽然觉得辛西娅醉的不轻，就算问也很难得到正经回答，但伊丝还是尝试着提问。

「辛西娅说『那些贵族又来找爱丽丝』，难道王国又遇见需要爱丽丝出马的麻烦了吗？」

爱丽丝身为拥有双重能力的堕魔者，其中一种能力是可以释放出纯粹而大量的魔力，这种能力完美适配于魔力炮那样需要大量魔力填充的武器，平时需要五分钟才能填充完毕的魔力炮，放到爱丽丝手里可能只需要不到三十秒，爱丽丝之所以在年仅12岁的时候堕魔者纹路便遍布全身，就是因为沃兹华尔公爵让爱丽丝加入军队，频繁使用能力。

但从之前与沃兹华尔公爵的交流中不难得知，王国内频繁出现的魔物现已经被剿灭殆尽，爱丽丝也没有了再出征的必要，并且沃兹华尔公爵那时候的眼神也告诉伊丝，他不会再以任何理由牺牲爱丽丝，因此在伊丝看来，辛西娅的醉酒之言显得没头没脑。

「哈啊？」辛西娅语气上升一调，「你居然不知道吗？我还以为你身为红衣主教，早就知道了这件事。好，那我就说出来让你看看，那些贵族到底有多无耻。」

砰的一声，辛西娅重重将酒杯放在桌上，由于动作过于激烈，酒液都洒出来许多，不过因为餐桌本就十分狼藉，洒出一些顶多只是在难看的基础上变的更加难看。

辛西娅更加用力的搂住伊丝，让伊丝紧贴着自己。

「龙脊山脉上的封印结界出现松动，导致了这场大雨，你应该知道吧？」

「嗯，我知道，修复结界的方法，除了让宫廷魔法咏唱者利用魔法学知识修补好以外，还有用国王之塔，以大量魔力填充封印结界。」

「没错，但宫廷魔法咏唱者那群饭桶至今都没弄懂结界结构，陛下现在也昏迷不醒，然后……然后那些贵族又把主意打在了爱丽丝身上，他们想让爱丽丝用堕魔者的能力填上结界，他们知道他们在说什么吗！虽然我不懂魔法学知识，但我问过宫廷魔法咏唱者，只有让堕魔者能力暴走，爆发出的大量魔力才可能填上结界，贵族是想让爱丽丝死！该死的，这群人脑袋里都装的什么东西！」

原来如此。

虽说自己隐隐猜到，爱丽丝可以应对松动的结界，但自己亲自调查过填补结界需要的魔力，在不知道究竟哪里出了问题的前提下，想用魔力强行填充魔法阵，需要的魔力庞大到连第三形态的自己都无法一次性充满，因此用爱丽丝去填充封印结界，简直痴心妄想。

「不论这群废物贵族来多少次，我都会把他们赶走，即使那个窝囊父亲在陛下要求下退让，我也绝不把爱丽丝交出去，除非我死了！不，就算我死了！我也要变成不死者！把那些受尽贵族欺压的人集结起来，让这个腐朽的国家彻底毁灭！」

真是可怕的执念。

如果事情发生，以这种执念，辛西娅可能真的会变成不死者吧，生前的执念越强，死后化为亡灵的实力与疯狂程度就越恐怖。

不过，既然爱丽丝与玛丽是好朋友，自己也无意眼睁睁看着沃兹华尔家与王国决裂，辛西娅与沃兹华尔公爵决裂，假设事情真的发展到那一步，自己就想想办法，把结界的事情处理掉吧，尽管自己修不好结界，但把它连根拔起却并非无法实现，当然，不可否认，如此强度的魔法碰撞一定会毁灭王都周边的地脉，可这总比辛西娅集结起义军发动战争强。

如果能找到两全之策就好了。

得有一个十分了解结界魔法的人才行。

轻轻将情绪得到释放，平静下来的辛西娅放倒，伊丝默默盘算着。

（10/20）

第四十三章 关于改善血族领民生活这件事

尽管太阳被乌云笼罩，但人们还是能感到天色正在逐渐变暗，当夹杂着水汽的冷风洒在皮肤上，天空重新降下瓢泼大雨时，一天结束，到了一家人坐在餐桌边，讨论白天见闻的时候。

在一个面积不大，却有着水晶吊灯与上好白楠木装饰的房间内，伊丝一行正围坐在长桌边，享受因为有玛丽和蒂芙尼而稍显吵闹的晚餐。

虽说吵闹环境大多数时候会让人感到烦躁，但这份如同家人般的温暖却让伊丝不禁露出会心笑容，过去生活在地球的时候，由于双亲很早离世，只有一个接受过双亲帮助的无名人士，一直将钱打在自己账户里，因此从小不论做什么事情，自己都是一个人独来独往，从未体验过如此温馨的晚餐。

此刻窗外的雨点反而成了最佳背景。

「吾主，您想起开心的事情了吗？」

站在伊丝身边的拉克西丝好奇问道，和平时一样，拉克西丝穿着她认为实用的女仆长裙。

从追忆中回神，伊丝摸了摸自己嘴角——刚才确实把笑容露出来了，不过这并不是什么不可告人的秘密，伊丝微笑着抬头回答拉克西丝。

「嗯，想起了过去的一些的事情。」

「过去的事情？」

「是啊……该怎么和拉克西丝说呢……」

除了卡米拉以外，自己还没有和其他人说过自己来自另一个世界，并不是想刻意隐瞒，害怕同伴们知道后会疏远自己，相反，恰恰知道即使说出来，同伴们也只会回答「哦，就这样吗？」或者「快说说那个世界里有什么」的话，正因为知道不会发生任何改变，所以说不说出来都没关系，说到底，自己来自哪里根本不是重点，自己之所以能和伙伴们在一起，并不是依靠出生或者身份地位一类的东西，而是因为伊丝这个存在本身，来自哪里根本不重要。

嗯不，这样考虑或许太自私了。

想到这里，伊丝有意无意的抛出问题。

「拉克西丝。」

「嗯？」

「如果我是恶魔的话，你还会把我当成主人吗？」

「如果吾主是恶魔的话……呵呵，如果吾主是恶魔，那世界上就没有几个好人了。」

「不不，我不是那个意思，我是说如果我是恶魔族，拉克西丝还会将我当成主人吗？」

拉克西丝低头低头看向伊丝——蓝色的眼眸里没有玩笑意味，拉克西丝陷入片刻思考。

「虽然不知道吾主为什么会问我这个问题，但我想我可以给出问心无愧的回答，如果前辈们知道吾主究竟是一个怎样的人，也一定会笑着点头，同意我的想法吧。」十分郑重的，拉克西丝右手握拳，放在嘴边顿了顿，接着以仿佛在宣誓的口吻说，「即使吾主是恶魔，我也会追随吾主。」

「就算恶魔是拉克西丝要消灭的家伙？」

「恶魔也有好坏之分，而吾主是好的恶魔，不然的话，不可能像这样把大家聚集在一起。特丽诺大人教导过，天使不应以种族区分善恶，因为人类也可以是恶魔。」

「那位特丽诺大人真是个相当智慧的天使啊。」

「当然，特丽诺大人是女神大人第一个创造出来的天使。吾主为什么突然问这个？难道您打算加入恶魔了吗？我们的目的是要在将来消灭恶魔，不论如何，我一定会阻止加入恶魔行列。」

「不是这个意思啦。」拉克西丝的发言把餐桌上其他人的视线聚集过来，原本温馨的氛围因为自己被破坏，伊丝不禁感到些许尴尬，「咳哼，拉克西丝刚才不是问我为什么笑吗，是因为我没有经历过像这样大家开心坐在一起，享用晚餐的时候。」

「对不起……擅自问了触碰到您伤口的事。」

「不不，没那回事，我可没那么不堪。」

并不是强颜欢笑，而是自己确实没有被触碰到不好的地方的感觉，尽管有些人被问起过去时，会觉得被人解开了伤疤，但自己并不属于这一类心思敏感的人，自己从一开始就不觉得这有什么痛楚，自然也不会有被冒犯的感觉。

用餐叉把最后一小块牛排送进嘴里，依蒂丝拿起手帕擦了擦嘴角。

「这么说，我还从没听你提起小时候的故事，看来过的不怎么好。」

「嘛，大概就是那样啦，没有值得一提的地方，非要说的话，就是学会了不要惹是生非吧，至少我的过去没有像佩佩那样打打杀杀。」

「哼，如果你从生下来就是贵族，也会变得和我一样。」

「不不，绝对不会，虽然环境的因素确实很大啦，但也有在同一环境里性格完全不同的两个人，如果是我的话，比起对外征战，更会考虑调整内部吧，比如改善那些下级吸血鬼的生活，如果内部的实力强大起来，对外的态度也能更强硬。」

「下级血族天生就要为我们纯种服务，考虑他们的想法是多余的，」依蒂丝从桌上端起红茶顿了顿，「不过我倒是可以听听，你会怎么改善他们的生活。」

「比如提供更多血液？之前在佩西亚领的时候，我发现那些下级吸血鬼因为缺乏血液，不仅面色憔悴，还会在夜间袭击行人。如果能提供更多血液给他们，不但治安会好起来，他们也可以把更多精力放在让日子变的更好，而不是考虑下一顿该怎么填饱肚子上。只要治安和民风好起来，就会有越来越多的人来到佩西亚领谋生，先不提受到吸引往来的商人，首先多起来的人口就能增加税收，而如果领地变的有钱，一切就都好办了。」

就和引进外资，拉动就业人口，进而让本地人拥有工作岗位一样，只有工作起来的人才能创造财富。而相对于自己生活的时代，佩西亚领引进外资——也就是人类商人——的成本很小，受血族中非血族均为低等种族的思想限制，外来种族在血族几乎无法经商，因此对只要有利润就会想方设法获取的商人而言，不需要给他们多大的税收优惠，光吸血鬼不会攻击外来种族，就已经是极大诱惑，而在军队数量庞大的佩西亚领，只要佩西亚伯爵想让治安变好，就不会太困难。

佩西亚领的矿产与森林资源非常丰富，而人类则能带来布料、棉衣与食物，加上佩西亚领与赫尔斯王国直接接壤，一旦双方开启贸易，必定会相当繁荣，伊丝很早以前就设想过，在人类国度与佩西亚领之间修一条少有魔物，并且能让马车来去自如的石路。

依蒂丝点点头。

「嗯，很独到的见解，让人口变多，确实是每个领主的愿望，父亲大人也做过很多努力，可惜收效甚微。如果可以解决吃的问题，后面确实可以按照伊丝你说的去做，但前提是『能解决吃的问题』。血液不像麦子，种在地里就能长出来，要怎么才能满足血液需求，这是任何一个血族领主都面临的问题。」

依蒂丝的话令伊丝陷入思考。

自己也与卡米拉讨论过血液问题，限制血族发展的就是血液，因此只要解决了血液需求，就等于把血族和人类的生产力拉到了同一水平线上，当时自己与卡米拉各自提出了一种方案。

卡米拉想到的是出台法令，限制吸血鬼每次吸血的量，现在血族内的吸血鬼基本处于一种不懂得可持续发展的状态，只要有血液，就一定会一次性食用完，但事实上吸血鬼根本用不着那么多血液。以不会进入鲜血狂暴为前提，吸血鬼只需摄入一节相当于食指长的血液，就能保证两天的血液需求。考虑到干活必须填饱肚子，也只需每天一节的血液摄入，胃里的空余部分用其他食物代替，就能让当天一整天都精力充沛。

而假设让吸血鬼用血液填满全部胃袋，最多也只能维持一周内不食用血液，每天还是要补充普通食物，而吃饱的血液和一节血液，二者间的差距大的可怕。

但如此方法有一个前提，只有让吸血鬼把其他种族的人圈养起来，才能保证其他种族的人天天都会提供血液，可圈养外来种族就从根本上与『吸引外来种族人到领内』相矛盾，当然，为了让外来种族放心，血族可以选择购买人类奴隶提供血液，可先不论可行性，伊丝打心底里觉得毛骨悚然，把人像家畜一样关在笼子里，每天投喂饲料，让他们生产血液，如此场景简直可以拍成惊悚片，如果不是十分了解卡米拉，伊丝都要怀疑卡米拉是不是披着人皮的恶魔。

十分自然的，伊丝驳回了卡米拉的提案。

至于伊丝想到的方案，则是以魔物血和家畜血代替人类血，但这样也存在问题，尽管就现在血族的穷困情况，部分下级吸血鬼已经沦落到要抓老鼠吸血的地步，只要给他们提供血液，不管血液来自哪里，他们都会心满意足，可到哪里去找这么多家畜，并且将它们饲养起来，也同样是一个挑战，要知道，喂养家畜需要草料，而血族没有太阳，也不擅耕种。

「蒂芙尼，那是留给主人大人的肉排，不能碰。」

「一口。」

「一口也不行！」

将盘子里最后一块肉排保护起来，玛丽拒绝了蒂芙尼。

蒂芙尼不高兴的撅起嘴。

「好饿。」

「那……」微微皱眉，玛丽陷入思考，「等晚上了再给蒂芙尼做一份。」

蒂芙尼迅速开朗起来。

「一言为定。」

瞥见这一幕的伊丝眨了眨眼睛。

「不能用史莱姆血吗？史莱姆组成身体的体液就是血液，而且味道也比身体不健康的奴隶的血液好很多，重点是史莱姆来源很广，饲养起来也方便，只要是能吃的东西，它们都可以消化。」

在伊丝说这句话的时候，正与玛丽拉钩的蒂芙尼全身打了个冷颤，注意到的伊丝轻咳两声，将椅子往依蒂丝的方向挪了挪，减小音量。

「怎么样？佩佩也尝过蒂芙尼的味道吧？那种血液并不差。」

放下茶杯，依蒂丝皱起姣好的白色眉毛。

「我虽然可以接受，但不代表其他血族也可以，不是所有血族都能接受新事物，在传统血族眼里，饮用魔物血会给他们带来厄运，魔物血是慢性毒药，即使史莱姆血能够满足他们胃口，他们也不会去碰。」

「但只要能让大多数血族都可以吃饱就可以了吧？一边提供史莱姆血，动点脑筋，逐渐改变他们脑袋里的传统观念，让他们清楚史莱姆血不是慢性毒药，另一边让所有敢于袭击行人的血族吃到苦头，这样既解决了那些食不果腹的下级血族，也保证了治安问题。」

伊丝并没有说，如果那些心怀不满的下级血族联合反抗起来该怎么办，因为她知道，佩佩会用『洛伊丝薇尔』的方式解决如此问题，在大家填不饱肚子的情况下，明知史莱姆血没有任何弊病，却还要以传统这种愚昧理由反对史莱姆血，甚至不惜暴力反抗，只有冰冷的地牢才能让这群血族冷静下来。

沉吟片刻，依蒂丝脸上闪过复杂神色。

「……也不是不可以尝试，但父亲大人就是我说的传统血族，他从不从中级血族以下的人身上取血，要在领内执行伊丝你说的方案，就必须要过父亲大人那一关。」

「佩佩你去说服不就好了吗？先悄悄把佩西亚伯爵每天饮用的血替换成史莱姆血，等佩西亚伯爵习惯以后，再把真相告诉他，那样他就会知道，史莱姆血其实并非慢性毒药吧？」

不如说这简直是神明送来的礼物。

要宣传史莱姆血并非毒药，树立榜样无疑是最佳选择，现在有佩西亚伯爵作为传统血族代表，只要能让作为中流砥柱的佩西亚伯爵倒向自己这一方，佩西亚领的领民也就没有嘀咕的余地。

当然，前提是要能说服佩西亚伯爵。

依蒂丝一副看傻子的表情。

「父亲大人也不是什么事都惯着我，他生气起来，连我都要退避。」

「佩西亚伯爵不是不会对佩佩生气吗。」

「即便如此，我也不会去做惹父亲大人生气的事情。」

这两个家伙，一个女儿控，一个父控，真是没救了。

伊丝忍不住在内心翻了个白眼。

或许是觉得拒绝伊丝的好意会让伊丝失落，依蒂丝宠溺的叹了口气后摇摇头。

「罢了，之后我会写封书信，告诉父亲大人这一计划，至于父亲大人执不执行，我无法保证。我能理解伊丝的好意，但那些固执的血族不是说可以说服，就能被说服的。」

「嗯，只要做到这一步就好了。」

有种计划展开的感觉，伊丝把椅子搬回原位。

……

晚餐结束后，一身白色礼裙的卡米拉将一张排版精美的羊皮纸推到伊丝面前。

「姐姐大人，我有事情要向您汇报。」

第四十七章 浮出水面

以尽量简练的语言，伊丝把自己与卡米拉讨论出的结果转告给辛西娅，和预料中一样，辛西娅的第一反应是挑起眉质疑。

「你说的是真的吗？」

「这只是我和卡米拉根据事实推断出的结论，信不信由辛西娅。」

或许是感到害怕，旁听的爱丽丝朝辛西娅挪了挪，受到妹妹情绪影响，辛西娅眉头皱的更深一些，满脸思考。

「一切都是神教的计划？虽然伊丝你说的与事实吻合，但我还是很难接受这样的推断，如果神教真想通过爱丽丝来决裂我与王国，未免准确的过头了，这不是仅仅用智谋就能构想的计划，除非神教在沃兹华尔家安排了眼线，从我出生开始一直观察到现在，否则不可能了解我到这一步，这是在豪赌。」

一边说着，辛西娅一边重新穿上伊丝返还的白色长裙，坐回到爱丽丝身边。

「那是因为他们有福音。」

「福音？你是说那个叫福音书的东西？」

伊丝的点头令辛西娅用鼻子嗤笑。

「伊丝你居然会相信那种玄乎的说法，命运这种东西应该由我自己掌控，我想做什么就做什么，所谓的命运之书，无法操控我的意志。」

「但它可以通过别人操控你，福音知道你拥有成为王的天赋，所以选中你成为起义军首领，而为了让你脱离贵族家庭，特意设计了这场戳中辛西娅软肋的悲剧，这就是福音操纵你的方法。」

「啧。」

辛西娅不耐烦的咂舌，她当然懂得这个道理，但人在知道自己被设计并利用后，会很自然的产生自己没有被人利用，没有被当成棋子的抵触情绪，简言之就是嘴硬。

不过辛西娅并非自视甚高的性格，她很快便恢复冷静。

「……福音真能做到这一步？我一直以为福音只是神教为了宣传自己，故意捏造出来的东西。」

「我也没有亲眼见过福音，不能给辛西娅肯定回复，但目前可以确定的是，事情的发展正把你们逼向绝路，只要封印结界没有被修复，贵族们的焦急就会愈演愈烈，即使辛西娅你天天把爱丽丝带在身边，也总有疏忽的时候，一旦贵族们趁那个时候把爱丽丝绑走——」

「谁敢！？这对那群贵族有什么好处？谁要承受沃兹华尔家的怒火？！」

辛西娅混杂了怒火的声音令车厢木板都跟着震颤。

果然，只要一提到想伤害爱丽丝，辛西娅就会暴怒。

这不是正好说明了，只要对爱丽丝出手，就可以将王国导向混乱吗？

伊丝用眼神向辛西娅传递这番话。

马车逐渐停下，外面响起车夫恐惧似的声音。

「四……四小姐，您怎么了？」

眉头拧在一起的辛西娅将视线从伊丝身上收回。

「不要多嘴，做好你分内的事。」

「好、好的。」

「呼，」车夫的插话令氛围稍微缓和了一些，辛西娅扶着额头，轻呼了口气，「抱歉，一提到爱丽丝我就会这样，伊丝你说的没错，爱丽丝确实是我的软肋。」

「姐姐……」

「不要害怕，就算带着你离开王国，我也不会让神教那帮人的计划得逞。」把爱丽丝抱进怀里，辛西娅继续说，「这么说来，尘世巨龙的封印会松动，是因为神教在其中作祟，可仅仅让结界松动，用国王之塔不就能——该死，陛下昏迷不醒，也是他们做的吗，既然要让王国混乱，为什么不直接杀了陛下，非要盯着爱丽丝？」

「我不知道，不过我知道另一件事。」

伊丝的蓝色眼眸中闪过狡黠。

辛西娅很自然的问下去。

「知道什么？」

「当我把神教的计划告诉辛西娅时，他们的计划就已经失败了。」

「这不是理所当然的么。」

看来辛西娅还没有理解自己的意思。

伊丝轻呼了口气，自己指的是，只要辛西娅得知这一切都是神教在背后操控，那么不论爱丽丝的结果如何，神教的最终目的，让王国陷入混乱的计划一定会流产，倘若他们还是不依不饶的要杀害爱丽丝你，那么辛西娅的怒火就将直接倾倒在神教身上。

当然，伊丝也相信，事到如今，福音应该已经另做打算，停止神教成员对爱丽丝的暗杀，否则它就不配被称为通晓一切的命运之书。

不，说到底，如果真能通晓一切，就不会放过自己这个明显是变数的存在才对。

意识到这里，伊丝微微低下头，如果不是福音存在着某种缺陷，比如无法预测到等级较高的人，又或者是对异世界的灵魂无效，剩下的可能性就只有福音其实预测到了伊丝·恩雅要做的事情，只不过它安排的计划里，即使伊丝·恩雅出现，也无法改变结果。

「明显矛盾了啊。」

低声喃喃着。

假如福音安排好了一切，即使自己出现也无法改变结果，那么就应该根本不给自己机会，不让自己把神教的阴谋告诉辛西娅才对，否则不论福音怎样安排，辛西娅的仇恨对象都只会是神教，除非福音认为即使辛西娅的讨伐对象变成神教，王国也依旧会陷入混乱，可这实在难以让人信服。

当然，这是站在大的生与死上，对辛西娅与自己而言，爱丽丝的生死更加重要，假如爱丽丝被杀害，不论自己还是辛西娅，都等于输给了福音。

以一种挑衅似的声音，辛西娅的声音中带着残忍笑意。

「哼，神教真是走了一步好棋，利用多数贵族，对沃兹华尔家施压，以我那个窝囊父亲的性子，如果神教在父亲快要顶不住压力的时候稍微做点什么，恐怕就会把爱丽丝交出去吧，而如果要保下爱丽丝，就只有把那些贵族全部暗杀的选项，可惜，现在我提前知道了计划，我会好好保护爱丽丝。」

「辛西娅要怎么做？」

「王国不是个久留之地，我要带爱丽丝离开这里，去尤弥尔领，不，如果被人发现我们定居在尤弥尔领，王国会以此对尤弥尔领施压，结果还是没有变化。」辛西娅顿了顿，直视伊丝的碧色眼睛里充满无可动摇的决意，「我要去血族。只有血族，才能无视王国的压力，不，应该说王国无论如何也不敢声讨血族，那里才是我与爱丽丝的乐园。」

「可那样会有各种各样的问题……」

血族中只有艾丝翠德领有阳光，但先不说艾丝翠德领位于大陆极东之地，两人在横穿血族时，会遭遇无数次被血族袭击的情况，首先，就算两人平安抵达，也很难在种族不同的环境里和平生活，血族的阶级压制极为分明，以辛西娅和爱丽丝的容貌与人类身份，只要被当地贵族发现，就一定会想办法将两人弄到手，哪怕辛西娅有着37级的实力，也会陷入双拳难敌四手的窘境。

当然，自己可以拜托安德烈亚行使便利，可那样又会招来新的问题，要知道，此前在血族王都阿尔维尔，自己被安德烈亚封为公爵的时候，哪怕自己纯种的身份十分明显，也被那些年轻贵族嘲笑过『地位是靠捡来的』，在那些低级贵族眼里，靠攀附安德烈亚得到地位的辛西娅和爱丽丝是低贱的，于是出于忌妒心，他们会在各种各样看不见的地方，给辛西娅和爱丽丝使绊子，两人在当地的生活恐怕会举步维艰。

「那也比待在王国等死强。」

「是这个道理没错啦……辛西娅印象里没有特别擅长结界魔法的人吗？如果能把那样的人找来，说不定可以修好封印结界。」

「没有，而且也不存在那样的人，众天使布下的结界，宫廷魔法咏唱者师团花了几百年时间都没能破解，更别提有谁能在这么短时间内修好结界，如果存在那样的家伙，说什么我也要把他绑过来。」

「也是……」

伊丝遗憾的叹了口气，晚餐前自己询问过拉克西丝，拉克西丝的回答是不能，尽管拉克西丝身为第三位阶的司教之天使，各种各样的知识都有涉猎，但魔法结界学在天使中属于一门单独的深奥学问，只有专研于魔法结界的司教之天使，才可能在短时间内找到问题所在。

此前伊丝也抱着试一试的心态尝试问过尘世巨龙，尘世巨龙的回答也同样是无能为力，尘世巨龙了解的只有封印它的结界核心区域，结界核心以外的地方由于从没接触过，所以无从谈起。

不解决结界的问题，即使把神教的人从王国土地上赶走，只要爱丽丝一日待在王国，就一日会被贵族逼迫着去死，这对姐妹最终还是得离开赫尔斯王国。

目前只有这条路可选了么。

「呼……如果辛西娅要去血族的话，我可以做一些沟通，至于结界——」

扑哧。

什么东西没入了肉体的声响。

匕首。

即使不去看，伊丝也能辨别出这种音色的本质，自己也经常把短刃作为投掷武器。

紧接着，车厢外传来马匹的痛苦嘶声与车夫的拼命呼喊。

「喂！停下来，停下来！」

不顾车夫嘶吼，马车陷入失控，在马匹牵头下，马车以极快速度横冲直撞，车厢内的伊丝三人也跟着左右摇动，伊丝只能庆幸还好自己没有站起来，否则光这一下自己就会被甩飞。

发生了什么已经很明显。

马匹被匕首刺中，发疯了。

「辛西娅，带爱丽丝跳下去！」

「你也一样！」

同样感觉到事情不妙，抱紧爱丽丝的辛西娅勉强保持平衡，站起身用力一剑，将车厢后方一根固定死的木闸劈开，接着一脚将车厢后方的木板踹飞，夏季的狂风立即卷携雨点拍在三人脸上。

不愧是贵族马车，连这种情况都有预先安排。

内心感叹的同时，伊丝拦住准备跳出去的辛西娅。

「我先出去。」

「没问题？」

「相信我。」

不再多言，伊丝纵身跳出车厢，由于提前以气流魔法包裹住自己，伊丝摔在地上时并没有感到疼痛，只是像皮球一样翻滚了一小段时间。

然后。

耳边传来锐利的，让人汗毛炸立割裂声。

「果然么，你们比我想象的更心急，『无效化壁障』。」

全身被一层在滂沱大雨下显示出蛋壳轮廓的透明屏障包裹，随后，在一阵叮叮当当的声音里，所有从暗处飞射而来的箭矢一一在伊丝身前停止，无力坠向地面。

有预谋的暗杀。

神教的人，还是贵族？

这些东西都无关紧要，重要的在于不能让爱丽丝受伤。自己之所以拦住辛西娅，率先跳下来，就是猜到了对方会像上午那群对付赫比斯公爵的袭击者一样，在附近屋顶上安插魔法咏唱者与弓箭手，那样与瓮中捉鳖无异。

顶着箭雨，伊丝站起身，拍了拍衣服，虽说有气流魔法和『无效话壁障』双重保护，但还是有些许泥水溅到自己身上，『无效化壁障』对付飞行道具很有用，可假如是不具备杀伤力的，像是雨滴这种东西，阻拦效果只能说十分一般。

「衣服，弄脏了啊。」

抬起头，伊丝看向屋顶两边的人影——为了瞄准猎物，他们点起了火把，虽说雨大到像是什么人在头顶上泼水，自己看不清火把映照出的那些人影的脸庞，但从他们越发急促的射箭频率看，这些人应该在为箭矢为什么无法贯穿自己而着急吧。

用全知地图检索了一遍附近。

这是一片没有人烟的废弃街区。

没有人么。

那样就放心了。

伊丝深吸了口气，冷冷的吐出四个字。

「『大地震颤』。」

以伊丝为中心，距离地面约十公尺的空中，突然出现一个由金色光芒幻化出的巨大拳头，在所有人都没反应过来的时候，仿佛具有实体的拳头瞬间朝伊丝所在的地面重重砸下。

在剧烈冲击下，坚实地面如同水面般泛起一圈又一圈朝四周扩散的纹路，被粉碎的地砖四散纷飞，街道甚至下陷了数公尺，与之一同的，周围房屋因为承受不住这份冲击纷纷倒塌，其上的无数弓箭手也跟着失去落脚点。

轰轰轰轰！

堪称壮观的景象。

假如有人从较高视角俯瞰就能发现，这一整块的街区都像是突然塌陷下去般，所有建筑都在顷刻间被夷为平地。

「咕啊！」

「该、该死的，究竟是什么魔法！」

「没听说过对方有魔法咏唱者啊，不应该只有一个战士吗！」

「快重新整理队伍！」

黑暗中响起男人们惊恐的声音。

虽说再补一击他们就不敢再站起来，但现在的任务是保护爱丽丝，将爱丽丝带到神殿或者沃兹华尔公爵邸才是最佳选择——不，应该连夜用传送魔法把她们送到安德烈亚那里。

伊丝转向辛西娅，但映入眼帘的人却令她瞳孔一阵紧缩。

出现了么，勇者。

（16/20）

第五章 暂住与安排

「吾主。」

当看到敲门的人是伊丝后，开门的拉克西丝为伊丝让开道路。

「这栋宅邸是专门为客人准备的客房，因为现在没有客人，所以诸位小姐可以随意挑选房间，原则上除了不能在房间里尝试剑技与魔法外，不论做什么，都是客人的自由。」

与伊丝一同来到房间门口的神教教徒介绍道，尽管声音十分亲切，却因为头上戴有黑色兜帽，大半个身体也被黑袍笼罩其中，在看不见面部表情的情况下，给人一种需要警惕的感觉，一路上伊丝见到的神教成员大都如此，即使是那些卫兵，也只不过是把兜帽换成了金属头盔，仿佛不能被外人知道他们的长相。

「嗯，给我的伙伴一人分配一间房吧，可以的话，希望可以把厨房也借给我们一间。」

「好的，我就在这里等各位客人出来。」

对伊丝微微点头致意，负责带路的神教女性退到门边。

连这份察言观色都像专门训练过一样。

伊丝不由挑起眉，这名女性在神教里的职责应该和尤弥尔教的修女一样，但尤弥尔教的修女绝不会像她这样，能在自己开口说「给我们一点时间」之前，就主动让出时间。

从13级的等级判断，这个女性在成为神教成员之前，应该不是普通人吧，放在一些偏僻小城镇里，13级已经是值得被大家信赖的强者了。

至于为什么会发展成现在这样，需要把时间往前推一些。

在答应亚特伍德教皇提出的条件后，伊丝又向亚特伍德教皇询问了许多与福音无关的问题，比如名为戈尔·哈里尔的帝国将军身份，神教与帝国合作到了哪一步，以及神教成员到底是什么人，种种问题里，大多数都得到亚特伍德教皇的解答，但有些涉及神教核心的问题，则被亚特伍德以适当方式圆过去，伊丝没能得到答案。

按照亚特伍德的说法，神教中的所有教徒都是被福音拯救过的存在，既然是被拯救，也就意味着有不堪回首的过去吧，这名女性也应该如此，因为经历了太多磨难，所以才有这份察言观色的能力，伊丝并不觉得这种服务客人的能力是神教训练而来。

走进房间，等拉克西丝轻合上门后，伊丝坐在卡米拉搬来的木椅上，这里是克洛伊公都贵族街上的宅邸，原本住着这个国家的某位伯爵，但因为伯爵无力支付贵族街的税收，所以收归到神教手里。

空气中飘荡着果栗木家具散发的清香，加上贵族街的清冷环境与透过窗户照进的阳光，假如现在去阳台上休息，一定会相当享受吧，伊丝不禁升起如此预感，此前在赫尔斯王国王都的时候，每天阴云密布的天气让人心情都跟着变差，虽说从王国到克洛伊公国的旅途上自己也见过阳光，但因为一路奔波，没有得到充足休息，所以算不上享受，现在能好好坐下来消磨时间，感觉全身心都得到了放松。

作为证据，先自己一步到来的同伴们已经在客房里准备好茶点，尤其是是闲不下来的玛丽，后者接过本应是侍女的工作，用小刷子打扫起矮柜与墙角这种不起眼角落，而这种举动，只有在玛丽开心的时候才敢于主动去做。

没有从墙壁挂着的油画上移开目光，依蒂丝一边为精湛画技点头，一边向伊丝抛出问题——或者说结论。

「和教皇聊的怎么样？不，既然给我们安排客房，看样子我们得在这里待上一段时间了。」

「嗯，是的。」

「要待多久？」

「……不知道，教皇没有要求时间，只是说我们想什么时候走，就什么时候走。」

「那明天就出发吗？」

「再怎么说，明天就走也……」

也太不好意思了一些。

只有在自己决定走的时候，亚特伍德教皇才会告诉自己想知道的一切，而亚特伍德教皇不但没有给自己限制时间，并且还以十分宽厚的态度招待自己，这种感觉就像熟人间的讨价还价一样，A对C说「你开个价吧，多少我都能接受」，除非C是毫无自觉、爱贪小便宜的人，否则不论如何都不会把价格开的太低，而自己就站在C的立场，不论怎样，都说不出只待几天就走的话，另外，因为主动权就在自己手里，所以自己也不会做出强行把福音抢走的事，与其那样，还不如当场向教皇提出，自己要离开神教，让他把福音给自己。

依蒂丝的鼻子里发出轻哼。

「就知道你会这么说。」

「姐姐大人，水。」

「啊啊，谢谢卡米拉。」从卡米拉手里接过茶杯道谢后，伊丝看着背朝自己，欣赏油画的依蒂丝，「嘛，虽然我也不知道要待多久，不过至少不会超过三个月，不然就会对土地生出感情了，佩佩觉得无聊的话，可以先回佩西亚领看看。」

「能到大陆南部，是许多血族北方贵族一生都没机会体验的事情，就连父亲大人也一样，大多数领主一辈子都只会待在自己的领地里，我并非目光短浅的人，能见识到更多东西，自然没有不满的理由，只不过。」

「不过？」

伊丝的疑惑令依蒂丝转过身，一步步走到伊丝面前，脸庞贴到呼吸可闻的距离，精致如人偶的五官浮现认真——距离太近，伊丝稍微有些害羞。

「不过不要因为过于把注意力放在福音书上，被福音书蛊惑了。」

「啊？我、我会的。」

忍不住悄悄松了口气，但又有些不可言说的遗憾在心底蠢蠢欲动。

想太多的尴尬令伊丝轻咳两声。

「佩佩为什么会这么想？明明没看见福音的样子。」

「神教给我的感觉很不好，虽然表面看起来没问题，但我总觉得那是因为福音没有对他们下指令，他们为什么要按照一本书的指令行事？这根本无法理解，只可能是福音控制了他们的精神。」

不，其实是他们都被福音拯救过，所以才信仰福音。

在把话说出口的时候，伊丝脑海里窜过一个念头，如果这些人是因为被福音拯救过，所以才相信福音的话，不也一样是被福音控制了精神吗？只不过福音没有用精神魔法干涉，而是以名为命运的丝线操控他们。

「信仰就是这样一种毫无理由的东西，福音只是一个没有自我意识的道具，不具有人一样的个人感情，不然过去天使们早已被福音操纵，这些教徒是因为亲眼见证了福音的奇迹，所以才主动追随福音，他们的样子和过去神之国里那些信仰福音的人类一样，我不认为应该将他们视作敌人，至少在福音把矛头对准吾主之前。」

两种完全不同的解释吗……

拉克西丝说的不无道理，二者的区别只是佩佩不相信福音的奇迹，而拉克西丝相信而已。

那么，自己相信福音吗？

假如辛西娅与爱丽丝没有遇见自己，福音的计划现在已经完成了吧，爱丽丝死亡，辛西娅举起叛旗，一个人绝对不可能对另一个人的原则与底线了解的如此细致，能探知人心、根据人的性格来拟定计划，只有福音这种可以说是奇迹的东西才能做到，在见识过福音的计划后，自己已经很难说不相信福音这样的话，福音的奇迹确实存在。

可既然如此，亚特伍德教皇又为什么没有想除掉自己这个破坏了他们计划的人？是福音告诉了他自己的实力吗？但如果福音知道自己的实力，又为什么任由自己破坏计划？还是说这也是福音计划的一环？

再次陷入怪圈，伊丝不耐的皱起眉。

在这种事情上耗费时间只是自寻烦恼，还是一个人静静，捋一下之后要做的事情吧，要在神教里待上一段时间，就得想想这段时间里自己该做些什么打发无聊……观察神教成员究竟是怎样的存在，无疑是一个优秀课题，按照亚特伍德的说法，除了不能命令神教成员，自己几乎有与琳同等的权力，可以出入神教包括宝物库在内的任何一个地方，甚至能随时找亚特伍德交流不解的事情。

「玛丽，你们还没有找自己的房间吧？」

「诶？」正趴在地毯上，用小刷子刷走矮柜死角灰尘的玛丽抬起头，「没有哦。」

「拉克西丝，你先带玛丽她们去挑选房间，我想思考一些事情。」

「是，吾主。」

「有事情就叫我，我和蕾菲娜就在隔壁。」

仿佛被依蒂丝的话提醒，原本打算留在伊丝身边的卡米拉突然起身。

「卡米拉？」

「呃，没什么，姐姐大人，我先去选房间了，如果有事情的话，随时叫我，我就选在您左手边的房间。」

「嗯。」

等到房间里只剩下自己一人后，伊丝从椅子上站起身，大大的打了个哈欠，负责守下半夜的自己现在精神并不怎么好，如果不是神教带来的新鲜感过于强烈，困顿早就令自己找个地方躺下来睡觉。她走向摆在房间正中的柔软床榻，面朝床铺，一头砸进被子里。

「蒂娜回到城堡，真红和芙兰也拿着苏打水回到玛格丽特，尘世巨龙放在了伊芙琳那里，触发式魔法武器也送给安德烈亚，后方暂时没有需要担心的事情，剩下的就只有寻求变革么……」

亚特伍德教皇到底在想什么？这是伊丝从正殿出来后便一直在思考的问题，拥有福音书的神教只需按照福音指示，永不停歇的向前奔跑，便迟早能达成目的，但亚特伍德却对自己说了『寻求变革』这样的话，实在搞不懂亚特伍德葫芦里卖了什么药。

是他背叛了福音？可那样无疑会遭到福音肃清，亚特伍德的力量再强，也拗不过奇迹，他终究只是一个人类，何况神教不同于尤弥尔教，如果福音有一天说要杀了教皇，神教的教徒们一定会毫不犹豫的执行，从琳的态度里就能知道，她对亚特伍德的尊敬远低于对福音的忠诚。

可如果不是要背叛福音，那亚特伍德究竟要做什么？开出的条件只是让自己待在克洛伊公国，自己就能借走福音，亚特伍德甚至没有交代自己究竟要做哪些具体的事情，他完全可以命令自己一定要带来变革，可他却没有这么说，这根本算不上一场对等的交易，更过分的说，简直像亚特伍德自己都搞不懂自己要做什么一样。

无法理解。

「呼。」

呼出的热气撞在柔软被子上，接着又扑回脸颊，不愉快的感觉令伊丝微微皱眉。

「唔姆……先睡一觉吧。」

睡眠不止是人类，也是吸血姬的基本欲求之一。

阳台上的风吹进房间，凉爽感令伊丝缓缓闭上双眼，意识坠入云端。

……

然而，没过多久便被窗外的叫喊声吵醒。

「给我滚出来！小鬼！」

声音传来的方向就在自己窗户下方，自己的房间位于靠近巷子的一面，应该是什么人起争执了吧，伊丝扭了扭身体，变成侧卧姿势，一只耳朵压在枕头上，空出来的手则捂住没有被枕头堵住的另一只耳朵。

但恼人的声音并没有就此消失，反而更加靠近窗户。

「别让我抓到你！把东西还给我！」

「啧。」

不耐的咂了咂舌，喉咙里也跟着发出轻哼，伊丝不禁升起丢点什么东西下去，让男人闭嘴的想法，但因为从床上起来以后，自己很可能就无法再睡着，伊丝选择继续忍耐，等待男人走开。

可惜聒噪的声音仍旧继续。

「快滚出来！」

「这家伙……」

期待这家伙能走开的自己真是太天真了，只要不直截了当的让对方闭嘴，对方恐怕会一直吵下去。

「这里可是贵族街啊。」

决心给男人一点教训，伊丝忽的从床上起身，稍微理了理头发和起皱的衣服后，走到悬空出去的阳台上。

下面是一个莫约二十多岁的年轻男人，大概是气急败坏、跑了很久的原因，双手杵着膝盖，呼吸短促、脸庞涨红，衣着并不怎么体面，和克洛伊公国随处可见的路人一样，穿着用粗麻制成的衣服，伊丝过去曾尝试着穿过粗麻布料的衣服，但只试穿了一次后便不想再体验第二次，那种布料拿来做麻绳都嫌扎手，制成的衣服可以很轻松的把皮肤磨破。

「给我滚出来！」

「你在做什么？」

「噫！？」被突然出现在身边，从二楼阳台上跳下来的伊丝吓了一跳，男人差点一屁股跌坐在地上，在看清楚伊丝并非鬼魂一类的东西后，才心有余悸的松了口气，「你……你是谁？」

「住在这里的人，你把我吵醒了。」

「住在这里？」顺着伊丝所指，男人脸色一下变得惨白，视线开始躲闪，手脚也哆嗦起来，「我……我不是故意的，我不是故意跑到贵族街来……贵族大人，我的钱袋被人偷了，我是来追窃贼的！不信、不信您可以问一个黑色头发的女孩，我拜托过她帮我一起找窃贼！」

在克洛伊公国，平民闯到贵族街算犯罪吗？

男人惊慌的表情令伊丝多少消气，打开全知地图，由于贵族街上没有多少人，找到偷走男人钱袋的家伙并不困难——只需找那些快速移动的光点即可。

旋即，伊丝发现一个在意的光点。

「咦？」

第七章 反对者

「这里是……」

环顾了一圈普通到不能再普通的室内，全身湿透的伊丝开始拧干衣袖和裙摆，虽说这样做无法改变衣服被水浸透的不快，但也算得上是一种心理安慰——那些暂时找到躲雨地点的人都会这么做，明明知道就算拧干衣服，衣服也不会在短时间里干掉，但人们还是会固执的将衣服像抹布一样拧紧。

至于这处房屋，只能用寒酸形容，没有客厅、厨房和卧室之分，三个场所被集中到一间不足二十平米的空间里，靠门的地方垒着灶台，床也只是几块破木板随便搭成的东西，地上积满一脚下去就会扬起来的灰尘不说，房间里还有一股难闻的、仿佛没有晒干就叠起来的汗湿衣服的恶臭，地上到处是露出棉絮的被子与不明用途的破布，配合低矮到只比一人高一点的房梁，这里贫民窟里随处可见的房屋。

明明有更舒适的宅邸，完全不理解琳为什么要带自己来这样的地方躲雨，当然，这不是说伊丝嫌贫爱富，只是在有更好的条件下，却非要选择破旧不堪的他人住所，伊丝实在难以理解琳的想法。

「琳不是说要去据点里吗？」

「这里是入口之一，只有很少几个人知道这边。」

走到散发着阵阵汗酸、甚至混有腐烂老鼠尸体味道的木板床边，琳一把掀开床上到处是破洞的被褥——更加浓烈的味道扑面而来，哪怕伊丝做好了心理准备，屏住呼吸，偶然钻进鼻腔的恶臭也还是让伊丝一阵胃液翻涌，差点干呕出来。

即便是那些没有被子用的奴隶，也绝不会想着住在这里吧，简直超出了人类的承受极限，真亏神教能布置出如此环境。

但琳的动作并没有停下，相比于伊丝发绿的表情，琳就像没有闻到臭味一样，泰然自若的揭开被子后，继续把到处是老鼠干尸的床板也一起掀开，接着，伊丝看到了琳所说的入口——一个藏在床板下面，只容许单人通行的地窖入口，伊丝还从中感受到了魔法的痕迹。

那应该是一种鉴别手段吧，譬如假设有人把床板和被褥一起掀开，入口就会被幻象结界遮挡，只有按照程序来，一个一个打开，入口才会正确显示。

屏住呼吸的伊丝吞了口唾沫。

「要从这里下去吗……」

能选择的话，自己绝不想从这里走。

琳轻轻点头。

「嗯，从这里走不容易遇见别人——如果你不想从这里走也没关系，不，最好的方案是你和我分开，先后进去，说起来，你和亚特伍德说了些什么？」

「琳不知道吗？我还以为你被告知了我和教皇的谈话。」

「太长时间没回来，下午我一直在贵族街外面处理事情。」

应该是和熟人打招呼之类的吧，尽管伊丝觉得这和琳的设定格格不入。

「原来如此。亚特伍德教皇邀请我，是让我在克洛伊公都待一段时间。」

没有交代自己会拿走福音，如果说自己会拿走福音的话，琳的不满大概会立即爆发吧，哪怕自己走之前亚特伍德没有交代，不能把拿走福音的事情告诉琳，自己也知道这不是可以随便说出来的东西，毕竟光是邀请自己来神教，琳就对亚特伍德生气，倘若琳知道亚特伍德向自己许诺，自己可以带走福音的话，琳肯定会立刻暴走吧，就算说琳会把亚特伍德从教皇位置上拉下来，伊丝都不会觉得不可思议。

「待一段时间么，住处呢？亚特伍德有没有给你们安排住所。」

「姑且住在刚才路过的那片贵族街上。」

当伊丝说到这里时，琳歪了歪脑袋，透过面具的紫绀色眼睛盯视着伊丝脸庞，即使琳什么也没说，伊丝也有种被冒犯的感觉——那副眼神分明就是在看傻子。

「……那你为什么不去自己住的地方。」

「被琳拉着，我也不方便指出来啊，我还以为琳知道我住在那里。」

「呣。」

那大概是在无语。

沉默片刻后，琳自顾自的掀开地窖木板。

「你走哪边？」

「和琳一起。」

神教在地下构建了相当复杂的网络，自己可以从地下返回宅邸，没有人会想着在散发腐臭味的屋子里待到雨停。

顺着黑漆漆的地窖入口，两人很快进入神教内部，由于这处只有一人高的地道许久无人使用，空气里弥漫着灰尘味道，头顶还偶尔有蛛网掠过，对讨厌虫子的伊丝来说，这里简直是地狱。

「没问题么，这种没有光的地方。」

一边说着，走在前面的琳一边把手伸向跟在后面的伊丝，通道里回荡着两人的脚步声与水滴落在地上的声音——水来自两人湿漉漉的衣服。

「没问题，琳不是知道吗？我是纯种。」

「我当时并不确定，你看起来不是把翅膀藏起来，而是根本没有翅膀……被砍掉了？」

说到后面时，琳的语气里透露出一股接触到别人伤口的小心翼翼。

「不是那么悲惨的事情啦，只是我用了一点特殊手段，别人看不见我翅膀，琳呢？琳也是吸血鬼，所以可以在黑暗里行进吗？」

「不，我不是血族，」仿佛在斟酌该不该告诉伊丝，琳停顿了片刻，将脸上面具摘下，露出沾着些许雨水的妖异脸庞，即使在黑暗中，琳脸颊侧面的青色鳞片也十分显眼，「如你所见，我不是完整的人类，上午帝国的使节，戈尔·哈里尔没有欺骗你，因为我体内流淌着魔物血，所以我可以在黑暗里看清周围，不止是视力，我的听力、嗅觉还有身体能力，都超过了人类能达到的极限。」

「所以才成为了勇者？」

「成为勇者是福音的意志。你似乎并不惊讶，我是魔物这件事。」

「为什么要惊讶？之前在赫尔斯王国的时候不就见过这些鳞片吗？如果我没记错，琳也有翅膀才是。」

「但即便是那时，你的眼睛里也没有恐惧和惊慌，你是第一个在看见我脸上鳞片后，依旧没有感到害怕的人。」

由于琳重新把视线放在前方，走在后面的伊丝无法看到琳的表情。

伊丝悄悄在琳背后吐了吐舌头。

自己会害怕才叫奇怪。

在明知道琳等级的情况下自己还害怕，除非琳长得像惊悚片里的鬼魅，但事实是，琳脸颊侧面的些许鳞片反而给琳增加了颜色，让琳变的相当漂亮，多了一股人外娘的感觉，当然，琳既没有尾巴也没有异于人类的耳朵，仅仅只是有鳞片，还不能算进人外娘范畴，总之就是很漂亮。

差点将「我觉得鳞片很漂亮哦」，这种冒失的话说出口，伊丝紧紧闭着嘴，这不是初次见面就能说的话，放在以后更合适。

狭小的视线很快被宽阔大厅替代，伊丝二人来到位于居民区下方的天井，这样的天井在克洛伊公都地下有许多个，中午诶站岗士兵在看到琳取下面具的样子后，无一不挺直身体，如同等待检阅的士兵。

一名笼罩在黑袍下的侍女靠近琳。

「勇者大人，需要换衣服吗？您被淋湿了。」

「无妨，我要回自己的房间。」

侍女旋即把目光放到琳身后的伊丝身上。

「这位是……」

应该是时间太短，亚特伍德的消息还没来得及传遍整个地下吧，伊丝从口袋里拿出亚特伍德交给自己的银色纹章，上面刻有福音形状的花纹。

收回疑惑，侍女对伊丝弯腰行礼。

「原来是客人，客人要和勇者大人一起回去吗？」

「我和她不认识，别把她和我放在一起。」

侍女显现出困扰模样，但还是对琳点了点头，退回到刚才的墙边。

「我知道了。」

这个嫌弃的说法也太伤人心了。

伊丝内心无奈的苦笑，换做其他人，现在就该发火，或者干脆永远不理琳了吧，可自己知道琳这么做的理由，亚特伍德多少说明了琳的情况，如果琳对自己表现的亲密，那才是真的想伤害自己，现在的疏远只是一种保护。

不过自己并不是怕那种程度麻烦的人。

伊丝快步追上早早离开的琳。

「刚才那个男孩……」

「啧，」琳啧了啧舌，继续自顾自的走着，「我不是说了，叫你别和我走在一起么。」

「因为琳从那个男孩身上看到了自己的影子，所以才会一言不发的对那个男孩行使暴力吗？明明有更好的解决方法。」

话音落下的时候，琳突兀的停下脚步，以至于伊丝差点一头撞上去。

前者姣好的眉毛拧在一起，可以形容成妖异的脸庞上显露出愠怒。

「……连这些亚特伍德都告诉你了？」

「不，他只告诉了我些只言片语，还说如果我想知道，就自己去了解。」

「那家伙到底在搞什么。」

「我不能知道吗？」

「被你知道也没关系，问题在于他没提前告诉我，让人恼火。」

「直呼教皇大人的名字，我还以为是谁，原来是我们的魔物勇者大人。」

就在两人走向天井阶梯的时候，身边突然响起一个男人的声音。

伊丝下意识扭头。

与大部分神教成员用兜帽遮住脸的模样不同，这个瘦高的男人虽然也穿着黑袍，但并没有戴兜帽，如同刚从坟墓里爬出来的尸体般，男人眼眶深凹，目光阴鹫，皮肤显现出缺乏血色的干瘪模样，再加上突出的颧骨与鹰钩鼻，假如走路姿势再僵硬一些，就算说这是僵尸伊丝也相信。

这是一个来自诺塔帝国的神教信徒。

看起来就是刻薄之人，在他自报家名以前，用僵尸当做他的代称吧。

在心中如此判断，伊丝静默着等待琳回应，然而琳只是沉默。

僵尸开始打量起伊丝。

「你……不是教会的人吧？为什么出现在这里？是被这个魔物强行拖来的？」

「不，我是受亚特伍德教皇邀请而来，这是身份证明。」

「嘶……原来是教皇大人邀请的客人，失礼了。」煞有介事的倒吸一口凉气，僵尸右手放在胸前，恭敬的对伊丝行了一礼，「在下是神教主教之一的葛兰，您是遇见什么麻烦了吗？您身为被福音邀请的客人，还请不要和这个魔物待在一起，有问题的话，我将尽全力为您解答疑惑。」

「……琳不是你们的勇者吗？为什么要一直叫她魔物？」

自称葛兰的僵尸闪过一瞬间的厌恶，但又很快挂着哭一般的笑容。

「魔物就是魔物，没有什么理由。」

「但她是福音指定的勇者吧，神教的人不是都信仰福音吗？」

「没有哦，福音并没有指定叫做琳的人成为勇者，这个魔物之所以能站在勇者位置上，是因为教皇大人的误判，非常可惜，至今我仍在规劝教皇大人，可收效甚微，如果客人您有机会的话，还请您替我给教皇大人传话，我葛兰不会认同这样的怪物成为勇者，她没有救世主应有的体量。」

巧妙的快速结束话题，僵尸把目光重新放到琳身上，视线里满是不加掩饰的厌恶。

「勇者游戏也该适可而止了吧？到底要开怎样的条件，你才愿意离开神教，你根本不是福音说的勇者，不要再自顾自的当丑角了，继续下去的你只会害了我们所有人！」

「……」

见到琳没有回答，僵尸变本加厉的打开双手，如同宣讲般，声音越来越大。

「终究不过是跳梁小丑而已，居然还想成为福音指引的命运之人？体内有魔物的脏血就算了，结果连福音的指引都完成不了，两百年来从未出错的福音，却在你手中被人打乱计划，事到如今你还敢若无其事的站在这里，到底有多厚的脸皮才能做到，换做是我，早就自刎谢罪。

就因为你的失败，你的同伴红和紫不但没能突破准英雄领域的壁障，还差点把命丢在国力贫弱的赫尔斯王国。按照福音指引，只有勇者才能获得天使和树妖的甘露，依我看，那位在你前面一步得到天使和甘露的人，才是真正的勇者大人，福音的指引没有出错，只不过是我们相信错了对象，你还是早早滚出神教，把位置让给真正的勇者大人！」

「说够了么。」

「说够？哼，远远不够，这才刚刚开始而已，别以为你有福音邀请的客人在身边，我就不敢说话，说到底，你只是想把客人拉到你那一边，成为你的支持者，卑劣的手段。」

「不，我不是福音邀请，而是教皇大人的邀请。」

伊丝话音落下的瞬间，意识到这二者不同的僵尸对待伊丝的态度陡然改变，刻薄的眉毛高高竖起，声音大到整个天井都产生回音。

「又是教皇大人的独断？！一次两次我可以当做没看见，但这一次，我不论如何也要让教皇大人给我一个说法！怎么可以在福音没有邀请的情况下，擅自把不明底细的平民请进来，简直荒谬！你，现在就滚出去！万一因为你的出现导致计划出错，谁都负不起这个责任！」

「可以闭嘴了么。」

琳的声音开始变冷，但这样的话只是更加激怒僵尸。

「闭嘴？你居然让我闭嘴？呵呵呵，连福音指引都完成不了的废物让我闭嘴，真是笑话，真想我闭嘴，那就请真正的勇者大人来，我不会听从冒牌的可笑命令，你们两个不该存在于此的废物最好早点消失，不然——」

「不然？」

伊丝上前一步接过话题，对付这种得寸进尺的人，自己从来都不会给好脸色，更何况即使看在琳在下雨后第一时间带着自己躲雨的情分上，自己也应该狠狠揍这家伙一顿——他实在太欠揍了。

僵尸双眼瞪大到仿佛要从深凹眼眶里蹦出来。

「不然就别怪我不客气，把你们两个赶出去！」

嗤之以鼻。

「呵呵，是吗，有趣，你好像并不知道，我就是你嘴里说的那位，从琳手里抢走天使和树妖甘露的人，顺带一提，你们在赫尔斯王国的计划——」

「伊丝。」

琳准备出言制止，但伊丝只是把想站在自己前面的琳推开，微微抬起下巴，以依蒂丝惯用的傲慢语气嗤笑。

「——你们在赫尔斯王国的计划，也是因为我流产，亚特伍德教皇之所以邀请我，是因为知道我就是破坏你们计划的人，如果仅仅这样就算勇者，那你是否该尊敬的称呼我一声，勇者大人？」

如同打鸣时被掐住脖子的公鸡，僵尸不停鼓动喉咙，脸庞涨红，半天说不出一个字。

「你……你以为我会相信这种谎言？」

「信不信由你，是啊……我想想，你可以去问亚特伍德教皇，还有你说的，被琳『拖累』的红和紫，另外，如果你想看天使的话，我随时都能把天使带来，当然，天使大人愿不愿意见你这种和不死者没有两样的存在，那就是另一回事，啊，抱歉，我忘记了忠告，就算天使大人愿意怀着慈悲之心见你，你也最好准备好逃生路线，毕竟我家的天使大人一向厌恶不死者一类的东西，万一她把你当成僵尸，一剑砍过来，我想就算身为勇者的我有治愈魔法，也很难让你彻底恢复，啊，万一不小心把那张嘴缝起来了，我想对我们双方都不好吧？」

「噗嗤。」

伊丝身边的琳没忍住发出极其小声的嗤笑，而这更加加重了脸色由红变紫，由紫变绿的僵尸葛兰。

后者肩膀愤怒到发抖，不客气的指着伊丝鼻子。

「你……你会后悔的！」

「我期待着那一天。」

「混蛋！」

丢下不成语句的冷哼，因愤怒而大口喘气的僵尸大步离开二人。

第二十章 被福音所引导者与反叛福音之人（下）

与外面不同，这座宅邸内有明显的打扫痕迹，地面虽然不至于纤尘不染，但也不会一脚下去就飞溅起灰尘。

建筑内的僵尸不死者在感受到琳后，主动将手中破旧不堪的抹布放下，僵硬的朝琳低头致意，哪怕动作十分不标准，伊丝也能看出来，这些僵尸和神教地下那些用兜帽挡着脸的修女是同一类人，她们是过去就在这里负责打扫的神教教徒。

连死后都没有忘记自己的职责吗？

生者之所以会变成不死者，除了被亡灵魔法刻意转化以外，就只剩下一种可能——死前还有未了的遗愿，这份遗愿带来的执念会强大到让他们灵魂无法轻易散去的地步，于是就成为了不死者，这样的不死者尽管十个有九个会失去一生中的大部分记忆，但未尽的遗愿却永远不会忘却，就像被安德烈亚宽恕的那些叛军一样，一生都被困在同一片地方，做着与过去相同的事情，非要说这其中的区别，就只有被安德烈亚宽恕的那些叛军有明确意志，而神教里的这些不死者，智慧却十分低下。

仿佛在翻开陈年往事，琳以格外缓慢的语调，一边走下天井一边诉说。

「你应该也看出来了，过去我们神教在这里居住过。」

「嗯。」

抬头看着这片被不死者打扫的天井，琳的目光越发复杂。

「……那还是我六岁时候的事情，当我被捡回神教时，我就已经有了五十级的实力，但我无法掌控这份力量，要比喻的话，就像爱丽丝体内的魔力一样，尽管她体内有纯粹而庞大的魔力，她却无法将其以魔法的形式呈现出来，那时候的我也是如此，只不过我体内有的不单是魔力，还混杂了死亡气息。」

声音越发悠远，到最后变的仿佛在说别人的事情。

「作为具有勇者资质的人，我空有一身魔力却无法将其运用，不论是我还是当时的教皇大人，都不允许这样的事情发生，也许你很奇怪，为什么那时候的我还没来得及接受神教教育，就想着为神教出力——人在快死的时候被另一个人救下，会很自然的想着为救自己的人做点什么，这就是所谓的报恩吧。尽管那时候我还没有到五十级的英雄领域，但教会内的大部分人都认为我有代替葛兰，成为勇者的资质，一个不到十岁的小孩却有接近50级的实力，再加上巨龙血脉，光听起来就比任何人都有天赋，不是吗？于是，在征得我同意后，老教皇与当时的众主教一起，向两本福音中的一本发起祈愿，希望得到让我掌控力量的方法。」

那个方法应该和城市里的魔法阵有关吧。

伊丝猜想着，却并没有出言打断琳的发言。

「但是，教皇与主教们得到了意料之外的答案。」仿佛接下来的话沉重到难以说出口，琳停顿了片刻，沉淀下感情后才继续说，「结果在教皇祈愿之前，福音就主动给出方法，这意味着我的存在与神教的首要目的，拯救生灵有关，神教必须要完成这件事，否则日后会带来更多牺牲。至于方法……要借助整座城市里天井中聚集的死亡气息，然后再献祭接近当时三分之一的神教成员的生命力与魔力，只有这样，才能将我体内的力量变为可以被我掌控的力量。」

太乱来了。

「你是不是在想太夸张了？」

「嗯。」

伊丝点点头。

「当时的主教们也是如此认为，那时候众人对福音意志的贯彻还没有现在这样彻底，他们会权衡利弊，三分之一的成员已经伤到神教的根本，即使我有勇者的资质，也仅仅只是资质而已，并不代表我就是勇者，但教皇强硬通过了这份要求，作为代价，他会献祭他自己的魔力与生命力，换取那三分之一的普通成员中的部分人的份量，老教皇早已年迈，从很久以前就打算提拔亚特伍德成为新的教皇，当时选择做出牺牲，只不过是顺水推舟。」

「然后呢。」

「在福音引导下，计划如期举行，老教皇决意牺牲自己，而那些同样年迈的主教，也一同加入了队伍，这是让新生信徒能够活下去继续为神教出力的献祭，伊丝你之前在戈塔城见到的主教之所以那么年轻，也只是因为年迈主教在那场事故中丧生。」

「如果是这样的话，不会影响到整座城市的人吧？」

「嗯，是的，原计划牺牲的人不会超过百人，会演变成这样，是因为福音的意志遭到违背。」

琳的声音里多了一抹被强压着的怒意。

「因为魔法阵要覆盖城市里所有聚集了死亡气息的天井，而我们又在整座都市下都埋藏了天井，所以魔法阵必须要遍及整个王都，这么大的动静，很容易被当时的克洛伊国王察觉，于是为了让他们消除戒心，我们在布置魔法阵的同时，与克洛伊国王进行了交流，过程十分顺利，克洛伊国王同意了我们的计划，允许我们行动，那时候克洛伊国王的表现与福音的信徒无异，他虽没有被福音拯救过，却相信着福音，然而——」

话音中骤然多了些许肃杀之意，琳压低嗓音，紧紧攥着拳头。

「在我们将一切都布置好，举行仪式的时候，克洛伊公国的国王却突然带领士兵破坏结界，他们无法从正面中完胜我们，却能以数量优势，破坏布置在城市里的魔法阵，克洛伊国王认为只要这样，就能消灭我们中的一部分人，接着他再带领士兵攻入地下，即可取得胜利，他明白，那时候唯一有咒杀他能力的教皇大人抽不开身，而那也是将我们神教，这个让他坐立不安的组织排除的时候。」

「作为结果……他为他的贪婪付出了代价，被魔法阵聚集的死之力因为魔法阵遭到破坏，无限制的向外溢散，难以计量的死亡气息在无数次提纯与浓缩后，化为只要稍微吸入一点，就会立刻将人不死者化的东西，整座城市从外向内的，逐渐被死亡笼罩，没有人能够逃出这份笼罩在城市上空的死雾，所有人，平民、教徒、贵族、王室再到教皇大人，所有人……所有人都因此变成了不死者。」

由于过于激动，琳的肩膀开始无法遏制的发抖，呼吸也跟着不稳定起来。

或许有人会在这时候安慰琳说「没事了，那都已经是过去的事情了」吧，但那只是事不关己的冷漠，根本不是宽慰的话语，伊丝迟疑了片刻，沉默着轻拍了拍琳的后背。

颤抖变的更加剧烈，琳的话语里第一次带有扭曲与断断续续的声音。

「只有我一个人！只有我！……因为天生被死亡气息缠绕活了下来，你知道这是种什么感觉吗？为什么只有我活下来？如果我当时没有同意教皇大人进行仪式，一切就都不会发生，如果我早点看出克洛伊国王的阴谋，不，哪怕只是建议教皇大人派人盯紧点克洛伊国王，一切就都可以避免，但我没有，我只是顺从的接受了仪式，然后顺从的成为旁观者，最后顺从的活下来，整座城市的人在我眼皮底下成为不死者，我却什么都做不了，所有人都死了！所有人，所有人……」

双手掩面，掉在走廊入口的长镰跟着发出清脆声响，回荡在这片寂静空间的，只剩下隐隐的呜咽声。

终究只是一个少女吗。

不，几乎每个人都是如此吧。

伊丝缓缓吸了口气，遇见再多的苦难，一个人时都会将难过憋在心底，即使旁人问起，也只会微笑着说没事，但如果遇见关心她的人，再多询问几次「真的没事吗？」，难过就再也无法收起，无法控制的倾泄而出。

伊丝捡起长镰，将手帕递给琳。

「对不起……没有经过大脑就问出这种问题……」

背向伊丝擦了擦脸，尽管声音还是有哽咽的感觉，但语调却逐渐恢复正常。

「……不，这不是你的责任，是我……如果我当时再多注意一些。」

「别全把责任拦在自己身上，不能因为只有你一个人活下来，就为此自责，你应该也发现了吧，导致这一切悲剧的人不是你，是当时的教皇。」

「——你在胡说什么！」

突兀的，琳抬起眼，怒视伊丝，伊丝甚至有种如果自己继续说下去，琳会立刻攻击自己的感觉，但即便如此，事实就是事实，如果自己是害怕得罪别人的人，佩佩时如此、安德烈亚时亦如此，种种一切便都不会发生。

语气变得郑重，伊丝一字一顿的说。

「过去了这么长时间，你自己也清楚吧？神教里的人就没有告诉过你，假如福音的预言绝对正确，那么导致这一切悲剧的人，就是当时强行逆转福音意志的教皇吗？如果那位教皇没有选择牺牲自己，而是按照福音计划，让那三分之一的普通成员献祭，当克洛伊国王对你们出手的时候，教皇就可以腾出手来解决克洛伊国王，导致悲剧的原因，只不过是教皇违背了福音的意志，你只是刚好幸存下来而已。」

这就是所谓的幸存者内疚吧。

当一个人从一场灾难中活下来时，事后会自发的认为自己明明可以在这场灾难中做得更好，帮助更多人活下来，可自己没这么做，这才导致了其他人牺牲；有些人甚至宁愿牺牲的人是自己，或者觉得要是自己与那些遭遇不幸的人也一起死掉就好了，哪怕事实上幸存者与这场灾难毫无关联，他们也会这么想。

比如一名遭遇船难的水手，当整艘船的人都在他眼前葬身海底时，活下来的他会想着，如果自己当时下去救人，那些人就不会死去，所以错的人是自己，是自己不够努力才导致他们死亡，哪怕在外人眼中，这些事情与他毫无关系，他也会自发的将责任揽在自己身上，认为是他人的牺牲换取了自己的存活。

伊丝的语气稍微缓和了一些。

「正因如此，你们才会从那时制订决不能违背福音的教义，也正因如此，当亚特伍德邀请我来教会的时候，你才会表现的那么抗拒，你早就知道那场事故的原因所在，为什么还要把责任揽在自己身上，那一切都是教皇的错。」

「……你这个混蛋！」

嘶拉。

伴随一阵布料被撕开的声响，琳右臂处的衣服毫无征兆的撕裂，紧接着，一个覆盖着鳞片的，如同龙爪般的拳头抵近到伊丝面前。

砰。

如同一拳砸在木板上，寂静空气里响起沉闷的肢体接触声。

伊丝以手掌接住了琳的挥击。

自己只是个旁观者，并非琳的友人，没有义务成为琳的撒气对象，刚才之所以直白指出问题，只不过是作为一个旁观者，看不下去了而已。

手心上琳传来的力道逐渐变弱，伊丝松开琳半龙化的拳头，早在看见琳身后的龙翼时，她就猜到了，琳可能有半龙化的能力，因此现在并不惊讶。

「生够气了吗？你已经不是小孩子了，作为勇者，作为被整个神教托付了希望的救世主，要是连这点坎都迈不过去，只会辜负外面那些将希望寄托在你身上的不死者，尽管他们失去了思考能力，但依旧记得对你的认可，不然他们不会像长辈一样目送你离开，你也清楚吧，你身上背负了他们的希望。」

正因为背负了沉重希望，所以才显得面前这位少女更加渺小，但这是琳无法回避的责任，从她背负了那些成为不死者的神教成员的性命开始，她就不再是为自己而活，正如怀有玛娜之源的拉克西丝问伊芙琳，可以牺牲她换取伊芙琳的自由时，伊芙琳果断拒绝了玛娜之源的理由一样，背负他人的性命活下去是沉重的，是让人难以喘气的重担。

当然，伊丝也知道，琳不会因为这点打击就萎靡不振，现在展现出的，只不过是平时那个威风凛凛的勇者的弱小的一面，谁都有这样的时候，包括自己。

伊丝不禁想起抢走对安德烈亚来说十分宝贵项链时，面对安德烈亚的善良与无助，自己因为愧疚惴惴不安，无法对安德烈亚开口承认始作俑者就是自己时的样子，那时候的自己是脆弱的吧，但安德烈亚却原谅了自己。

自己现在会看不下去，也是因为那时候得到了宽恕吗？伊丝默然看着眼前低下头啜泣的琳，对琳来说，只有在神教达成了他们的目的，将人类与大陆上的一切生灵从灾难中保护下来后，她才能坦荡的站在这些不死者面前，毫无愧疚的说，自己没有辜负他们的期待吧。

沉默到仿佛忘却了时间的概念，琳才逐渐解除龙化，不断深呼吸调整情绪，正如伊丝想的那样，琳不会因为这点事情就萎靡不振，刚才的她只不过是终于得到发泄机会，借着自己将责任推到教皇身上的怒意，将内心的愧疚与自责一股脑抛出来而已。

低着头，没有看伊丝，琳以细微到仿佛听不清的声音说。

「对不起……」

「啊啊，没关系。」

幸亏刚才站在琳面前的人是自己，换成别人，已经被那一拳打成重伤了吧。

「没有……受伤吗？」

「没有。」

「是么，继续往前走吧，福音让我来是为了拿走一样东西。」

「嗯。」

没有过多交流，两人沉默着沿走廊前进，在来到一座和亚特伍德会见伊丝时的正殿相同的大殿后，琳深吸了口气，借助吸血鬼优秀的夜间视力，伊丝隐隐瞥见琳带着些许鳞片的脸上残留的泪痕，黑发的刘海也因为情绪过于激动，被浸出的汗水濡湿，原本给人的冷淡感觉，在此刻化为孤立无援的柔弱。

「进去吧。」

说完这句话后，琳自顾自的迈开脚步，来到祭坛最中心的，原本放着白色石柱的地方，现在那里只站着一具身穿铠甲，一动不动的灾魇骑士，骑士手里紧紧握着一枚散发暗红色的宝石。

里面聚满了死亡气息，是覆盖了这座城市的魔法阵的核心。

琳缓缓解说。

「这是神教在那场事故后的应对措施，为了不让死亡气息和不死者游荡到外界，我们派人修好了死亡气息淡薄处的结界，内部的核心区域，则由不受死亡气息影响的我负责，被破坏的结界原本作用是收集死亡气息，将它们聚集在这枚宝石里，我身上的死之力，原本也应该灌注到这枚宝石内，只要我将这枚宝石带在身上，就随时都能发挥出力量，可惜仪式只进行了一半，虽然我现在能控制身体里的力量，但比预期效果差得多。」

「这些过去身为神教教徒的不死者是因为心怀执念，想要完成这场仪式，所以才至今都守在这里吗？」

「是，又不是，」琳来到灾魇骑士面前，灾魇骑士眼中的红芒骤然亮起，但琳并没有因此感到害怕，一副什么都没发生的样子继续回答伊丝，「守在这座天井里的教徒几乎都是参与那场献祭的成员，而上面那些一直打扫的僵尸，并不在当初的献祭成员之列，她们只不过是被死亡气息波及，之所以没有像普通不死者那样疯狂，是因为她们自认没有完成福音的意志，所以今后将一直打扫下去，直到我拿走这枚宝石的一刻，十年了，外面残余的死亡气息已经不会波及到周边人类了。」

在琳说话的时候，穿着铠甲的灾魇骑士动了动，缓慢而僵硬的伸出仿佛枯死树枝般的手，如同宽慰后辈的长者般，指尖从琳头顶的黑发一直滑到脸颊。

琳长长的呼了口气，声音多了些命令式的口吻。

「你们已经完成了自己的任务，可以长眠于此了。」

灾魇骑士缓缓歪头，像是在不解，但又像是在朝琳确认是否真的如此。

真的没问题吗？

读出其中含义的琳点了点头，命令式的口吻也变得富有感情起来，仿佛面前站着不是不死者，而是她的亲人。

「已经没问题了，外面的死亡气息已经净化了，后面的交给我吧，我会完成福音的意志，带领人类与一切生灵免于灾难。」

「呜……」

梦魇骑士发出风刮过门缝般的声音，僵硬的点了点头，即使表情藏在头盔下，外面的二人也能感受到他所发出的赞许之意，他张开攥紧的五指，缓缓把手里的暗红色宝石递在琳面前。

琳无声的伸出手，将宝石握在手心。

然后，注入魔力，宝石散发出红色光芒。

成功了。

紧接着，面前的梦魇骑士开始发生变化，从头部开始，梦魇骑士如同加速风化的石头般，迅速化为飞散的齑粉。

五官再次无法遏制的扭曲，琳低下头，难以察觉的眼泪顺着脸颊滴落在地。

「再见了……福伦主教……」

直到事后伊丝才知道，这个名为福伦的主教，正是将琳从濒死中救出，并且是曾经神教里最关心琳的人。

第二十三章 预言变动的福音书

在院子里偷袭佩佩，见到佩佩被自己吓了一跳的样子，心满意足后，伊丝心情不错的享用了早餐，独自前往神教。

自己有些事情要问亚特伍德。

出乎伊丝意料的是，当伊丝拿着亚特伍德给她的信物，在侍女带领下来到亚特伍德所在的正殿后，却发现亚特伍德和琳以及其他七名主教正站在福音前，面色凝重的模样。

来的不是时候吗？

只是就这么一声不吭的离开也不像回事，伊丝选择在门外等候，直到他们结束商议。

「仅仅因为帝国的邀请就让福音改变预言对象，这太大惊小怪了，亚特伍德，你在想什么？这种邀请直接拒绝就是，实在不行，我大不了去帝国一趟，最多也只是把时间浪费在无意义的事情上，总比让福音改变预言对象好，重新做一次预言花费的时间，比我去一次帝国多得多，这一点你很清楚吧？」

哪怕看不见琳的表情与动作，伊丝也能从语气听出，琳的情绪十分激动，此外从对话里判断，他们之所以聚在一起，似乎是琳受到了帝国邀请，要去帝国一趟，亚特伍德想用福音预知帝国邀请琳的目的。

亚特伍德苍老的声音紧随其后。

「琳，帝国没有我们想象中那么友好，前几任教皇之所以要把据点从帝国迁出来，就是因为猜测到帝国会对我们不利，如今帝国完成统一，他们是时候把目标瞄准外界了。」

「教皇大人，我赞同琳的说法，即使我们有两本福音，能分别预言两件完全不同的事，两本福音预测一件事的速度，也远远比一本福音快，万一发生了需要长时间解读的矛盾，我们又正好把其中一本福音用在帝国身上，会因小失大啊。」

「我也赞同琳的说法，我们的目的是在未来挽救大陆生灵，而非让自己苟活下去。」

「诸位先不要草率决定，设想一下，如果帝国真像教皇大人说的那样，要对我们神教出手，那么让琳去帝国，无疑另有打算，他们想对琳出手，又或者是拿琳威胁我们付出什么，尽管我们的目的是拯救更多人，但如果作为关键的琳不在，一切也就都无从谈起。」

「谁说琳是关键？他只不过是虚伪的勇者，真正的勇者应该是伊丝·恩雅，不仅得到福音预言里的树妖甘露，而且还将勇者才能拥有的天使收入麾下，福音当初之所以让我们赐予琳力量，是因为福音意在以琳引诱出伊丝·恩雅，让伊丝·恩雅加入我们，坐上勇者的位置，现在真正的勇者已经出现，这个冒牌货失去了价值，让她去帝国也无妨，我们无需改变福音的预言对象！」

尖锐的，让人浑身不舒服的声音。

伊丝对这个声音有印象，是勇者位置被抢走，因此丧失理智的葛兰主教。

虽说在听了他的故事后觉得他很可怜，但他现在的言行实在无法令自己心生同情，亚特伍德因为歉疚而提拔葛兰成为主教，绝对是仁慈而错误的决定。

好在不论琳还是主教，都没有将葛兰的话听进去，似乎把葛兰当成了透明人。

「我说了过吧？我在赫尔斯王国遭遇了魔王塔尔塔诺斯，我们能够幸免于难一次，但谁能肯定可以我们躲过第二次？她举手投足间散发的魔力只让我感到恐惧，即使一千个我加起来，也只是她掌中之物，我必须抓紧时间提升等级，为此，福音的预言决不能中断，魔王的每次行动必定带来毁灭，她没能在赫尔斯王国获得成果，就一定会在别的某处地方再度出现。」

「琳，冷静一些，如你们所见，福音没有出现新的指示，如果魔王的出现改变了什么，福音也会跟着改变书页的预言，现在什么都没出现，说明那仅仅是一个意外。」

「我无法认同。」

琳的话音落下后，正殿内便响起如同窃窃私语的吵杂声。

讨论持续了约一刻钟，亚特伍德开口。

「在福音没有给出指示的情况下，有矛盾的重要争议需要以福音给出指示，如果矛盾本身就是福音，则由教皇与福音选出的众主教投票决议，你们讨论的够久了，现在开始吧，赞同改变福音预言对象的人，后退一步。」

咔哒、咔哒。

零星的脚步声。

以伊丝的听力判断，似乎占据了九人中的五人，换言之，教皇的意见在这场投票表决中胜出。

沉默了片刻。

「琳，你也看到结果了。」

「……我保留我的意见，愿今日的决定不会在未来结成苦果。」

「正殿的福音放在这里不动，用琳手里的福音预言。」

比起单独说给琳听，更像是一种宣布，随后，大厅里就只剩下难以辨析的，十分模糊且微小的声音，让人联想到颂唱经文的僧人，伊丝猜想，那应该是让福音改变预言目标的一种仪式。

有些想看看这个仪式是什么样子。

虽说现在可以用『隐匿』魔法潜入观察，但这毕竟是神教重要的会议，自己没有偷听的兴趣，哪怕现在自己在做的就是偷听，无意听见和刻意偷听也是两码事，后者带来的心理负担比前者大得多。

「准备已做好，开始吧。」教皇的声音突然严肃起来，「崇高而伟大的圣福音之书，聆听我等信徒的声音，将我们指引至没有迷雾的未来——」

在说了一大串祝词，以至于伊丝快要打起哈欠时，亚特伍德终于开始正题。

「将渡过此次危机的方法告知我等！」

呲——

如同将烧红铁棒探入水中的声音。

刹那间，整个大殿爆发出无与伦比的蓝色光芒，庞大的魔力波动甚至让空气产生扭曲，像是无法抵御这股魔力浪潮般，铭刻于墙壁上的结界忽明忽暗的闪动，伊丝可以肯定，如果天井里没有铭刻加固墙体的魔法阵，光是这股纯粹的魔力，就足以像推倒骨牌那样，摧毁整个天井。

过去了足足一分钟，光芒才黯淡下来，紧跟着，大殿内响起一阵倒吸凉气的声音。

「这种简单的文字即使我也能解读出来，教皇大人，您的猜测没有错，帝国果然想对我们不利！福音没有让琳去帝国！」

「怎么会这样……不，亚特伍德，除了不让我去帝国以外，后面那一串文字在说什么？那些只有你才能看懂。」

「……我也无法在一时之间理解全部，解读它们需要时间，但我想我们可以做些准备了。」

「比如？」

「做好迎击帝国的准备。」

第三十五章 森林中的激战

「红，我要用『探查之眼』，这段时间你不要离我太远。」

「嗯，我知道，还是老样子，你主攻，我保护你。」

握紧镶嵌着『破魔玛瑙』的法杖，紫闭上双眼，当一阵淡淡的蓝色光芒汇聚在法杖顶端时，一个完全由魔力形成的巨大眼球便出现在森林上空。

『探查之眼』属于二阶探查魔法，与『守护之眼』类似，都是创造一个悬浮于头顶的眼睛探查周围环境，但与『守护之眼』不同的是，『探查之眼』创造的白色眼球会被敌人注意到，而且『探查之眼』只能从上空俯瞰地面，无法像『守护之眼』一样，全方位的感知周围环境，也就是说，如果敌人藏身到树冠下，或者躲到比探查之眼更高的地方，『探查之眼』就无法观测到敌人。

当然，『探查之眼』也并非全无优点，首先，『探查之眼』的搜索范围比『守护之眼』大得多，一名三十级的魔法咏唱者，能以『探查之眼』搜索周围一公里的范围，而相同等级下的『守护之眼』却只有十公尺，其次，『探查之眼』对精神力的负担小到可以忽略不计，『探查之眼』会如同伊丝的全知地图一样，将眼球窥探到的画面投射到施法者面前，只有当施法者低头注意时，才会看到画面，而『守护之眼』则会把十公尺内的所有信息强塞到施法者脑袋里，迫使使用者去了解，于是这便决定了施法者在使用『探查之眼』后，可以同时使用其他多种魔法，不必担心无法及时抽身。

观察持续了一分钟后，一直站在紫身边，警戒周围的红发问。

「看到她们了吗？」

「没有，她们应该躲起来了，果然，她们采取了和我想象中一样的逃跑策略，只要拖到一刻钟结束，就算她们获得胜利。」

「可她们不是要测试魔法道具吗？」

「啊啦，这就是红你总被说成笨蛋的原因，魔法道具什么时候都可以测试，但胜利失去了就失去了，即便在以后的比试里赢回来，也无法洗刷曾经失败过的耻辱。」

「原来是这种考虑么，真卑鄙啊，那我们接下来该怎么办？这么大的森林，如果不赶快找到她们，耻辱的就是我们了。」

「不用担心，」站起身拍了拍以结实耐用为主的魔法袍，紫拿起不那么华丽的法杖，颇有成熟少女感觉的脸庞浮现自信，一副一切尽在掌握的神色，「既然『探查之眼』没有看见她们，就说明她们一直待在一个地方没有走动，不然『探查之眼』一定会捕捉到她们在树与树之间移动的身影，如此一来，我们就只需找那些足够大的树冠即可，原本我还以为她们至少懂得分头逃跑，让我们在抓人上耗费时间，没想到聪明的只有那个伊丝，其他人的脑袋都不怎么好使。」

「不愧是紫。」

「哼。」

红的夸奖显然十分受用，紫闭上双眼，自满的挺起丰满胸部。平时因为琳在身边，所以显得紫不够厉害，但实际上两个人年仅20岁便抵达39级的成果，放在外面的世界，不论哪个国家，都绝对是天才中的天才。

然而。

紫并没有注意到，一个拖着长长尾焰，闪耀着红色光芒的东西正从天际斜插向她。

「紫小心！」

「什么？」

「该死。」

第一时间判断紫无法回避，红从后方猛地将紫撞飞，紧接着，双臂交叉在一起，迎击来自天际的某物。

『劣化魔刃』

以红交叉的双臂为原点，一层厚度超过一指的虹色壁障出现在红身前，紧随其后，闪耀着红芒的攻击与红狠狠撞击在一起。

轰！

泥土四溅，爆炸卷起的强风甚至让周围树木左右摇晃。

仅仅只是一次碰撞，饱含了巨大力量的攻击便令红喉咙中发出闷哼，虽然『劣化魔刃』能够将攻击拒之门外，但其传递过来力量却无法完全化解，红的脚踝也因此陷入泥土。

「啧。」

咂了咂舌，成功化解危机的红甩了甩微微发麻的双手，看向投来红芒的天空。

应该是那个白发吸血鬼的攻击。

红对此有印象，一般来说，远程攻击首先要考虑对方是否有弓箭手，其次是魔法咏唱者，魔法咏唱者的魔法攻击通常不会蕴藏如此巨大的力量，这样算下来，就只有那个吸血鬼的投枪有如此威力——那把名为冈格尼尔的红色武器怎么看都十分适合投掷。

「孤注一掷的攻击吗……没有了那把武器，我看你还怎么与我们战斗——什么？」

当红低下头，准备捡起冈格尼尔时，瞳孔骤然缩小到针尖大小。

投来的武器并非冈格尼尔，而是一把由坚冰包裹着的普通铁枪，刚才枪体之所以闪耀红芒，应该是投掷者在其上覆盖了某种魔法。

「该死的，居然把铁枪当一次性用品。」

红恨恨的咬了咬牙，上面的铁都够打造数十把长矛枪尖，在贫穷出生的她眼中，这是一种不可理喻的浪费。

被撞开的紫匆忙赶回红身边，由于担心被再次攻击，二者移动到一处树冠下。

「红！你没事吧！」

「没事，只是手有点麻，紫不是说没看见她们吗？刚才的攻击应该来自那个吸血鬼，目标很显眼才对。」

「不知道……她们可能用了某种方法躲避了『探查之眼』，」说到这里，紫眉毛拧在一起，陷入深深思考，「吸血鬼……吸血鬼，该死，我知道了。」

突然想起了什么，紫举起法杖，向上拉升漂浮在森林上空的『探查之眼』，很快，她看到了自己会被攻击的原因。

——是一只漂浮在空中的吸血鬼。

自己的『探查之眼』没能发现她，是因为吸血鬼刻意飞行至比『探查之眼』更高的位置。

同样看见这一幕的红瞪大双眼。

「那只纯种不是还没到三十级吗？怎么可能会『飞行』！」

「不，如果有魔法咏唱者对她使用了减轻重量的『浮游之术』，再有什么东西把她丢到天上，她就能依靠翅膀，保持漂浮在空中不会落下，虽然无法像真正的鸟一样自由飞行，但仅仅站在那里丢东西，完全没问题。」

「我去对付她。」

「我们一起，既然她们选择飞行，我们也就不再保留了，一刻钟的限制本就对我们不利。」

被戏耍的不爽让紫胸中升起怒意，再次咏唱魔法。

「□□□——『飞行』，是时候让你们尝尝被魔法地毯式轰炸的滋味了。」

（1/22）

--------------

*十二月的加更开始啦～还是一样的规则，125月票加上凌晨benben244大佬打赏的十万火券，目前是22更～

第三十九章 冲突的开始

轰！

当琳对伊丝说「一定会想办法凑齐钱」，众人将碗碟之类的东西收拾起来后，如同巨大铁球猛然砸落到地上般，大地突然猛烈震颤，与之一同的，还有远处山峦响起的野兽吼叫——并非一群野兽，而是一头拥有与山丘比肩的身躯，背后生有双翼，头顶长着犄角的巨大魔物，当其出现在天空的一瞬，就连太阳的光芒都被尽数遮挡，大地跟着陷入黑暗，倘若常人遭遇如此魔物，仅仅在抬头的那一刻，就会肝胆俱裂吧，对人类而言，这是能够带来末日的地狱凶兽。

凶兽只出现了一瞬，便迅速降低高度，埋没在高耸山峰的另一侧。

巨龙。

任何一头巨龙，只要成年以后，便能轻易跨过四十级门槛，而倘若是血统较为纯正，或者后天较为努力的巨龙，跨越五十级也稀松平常，大多数成年龙的等级都在五十级以上，更有甚者，突破六十级甚至七十级也完全可能，所谓的『英雄领域』，仅仅只是人类等物种使用的头衔，对巨龙而言，达不到所谓『英雄领域』的五十级，算得上一种耻辱，会被同族耻笑。

而这也是人类恐惧巨龙的原因，种族天赋上的差距就如同萤火之光与之皓月，可以说，只要大陆上的巨龙们愿意，人类国家随时都会在它们爪牙下覆灭，幸存者只能依靠阿莱克西亚之塔，龟缩在一小片弹丸之地里，至于巨龙们为什么至今都没有对人类与血族出手，恐怕只有巨龙们自己知道原因。

「什么声音？」

「是巨龙，有人闯入它领地了。」回答卡米拉的疑问，依蒂丝眉头紧皱，表情异常严肃，「以前和父亲大人去北部防线的时候，我曾见过巨龙与冰霜巨人的战斗，在自己领地被人侵犯后，巨龙就会发出这种怒吼，我们要赶快离开这里，与盛怒中的巨龙战斗，不是明智之选，如果它唤来同伴就糟糕了。」

「难道是巨龙嗅到火锅的味道，察觉到我们了？」

「红，都什么时候了，还开这种玩笑。」

「伊丝、红、紫，你们带着人先回去，通知亚特伍德，我要去巨龙那里看看到底发生了什么，住在附近的猎户不会深入到这片森林，我怀疑里面藏着某种秘密。」

「等等，我就不回去了，虽然琳已经超过六十级，但刚刚从昏迷中醒过来，身体还没有适应实力增长，贸然与那头巨龙见面，恐怕会遇见危险——拉克西丝，其他人就交给你了。」

神情严肃的，刚从储物魔法中拿出细剑的拉克西丝朝伊丝点头。

「是，吾主，请小心。」

「我知道你很强，但别太冒进了。」

「我知道我知道，相信我吧，还有卡米拉和玛丽，不用露出那种担忧表情，只是区区巨龙而已，不可能伤害我。」

自己都能把魔王绑起来吊在教堂上，对付巨龙只是轻而易举。

对认真叮嘱自己的佩佩以及面露担忧的同伴们挥了挥手后，伊丝以飞行魔法跟上琳，似乎没想到伊丝真的会跟上来，琳先是面露急色的皱起眉，然后又无奈的叹气。

「你到底想让我欠多大的人情啊。」

「如果想说让我回去的话就免了，就算现在的琳比那头巨龙等级要高，巨龙的体魄也远比人类强势。」

哪怕自己从没亲眼见过巨龙，自己也知道，在等级相同的情况下，人类很难战胜巨龙，巨龙不论在魔力量还是身体强度上，都比人类强得多，最简单的例子是，巨龙可以正面接下五阶魔法不死，而即便是六十级超越英雄领域之人，只要疏于防御，也很容易被三阶魔法送入地狱。

「就知道你会这么说。」

对话陷入片刻沉默，巨龙所在的位置距离众人有大约五公里，以琳的飞行速度，大约需要两分钟时间，当身下郁郁葱葱的森林急速驶向身后，两人飞跃过一座耸入云天的山峰后，二人终于见到了巨龙真容。

一头被青色鳞片覆盖，体长超过六十公尺，如同山丘般庞大的生物，当伊丝与琳二人出现在它视野的第一时间，青色巨龙便立即转动眼珠，看向伊丝二人，深红的眼睛里寄宿着危险光芒，仿佛伊丝二人只要稍有动作，巨龙就会扇动翼展比体长还夸张的翅膀，针对二人发起攻击。

不愧是巨龙吗……仅仅只是看着，威势就扑面而来。

从嘴里延伸出来的危险獠牙，再加上凶恶眼神与巨大体积带来的压迫力，哪怕自己距离巨龙至少上百公尺，心脏也不由得加速跳动，这并不意味伊丝的实力不如巨龙，而是一种出自生物本能的畏惧，凡是看到比自己庞大的怪物，人类的第一反应都是尽可能远离。

悄悄在手中凝聚魔力，以『魔刃』覆盖皮肤。

如果巨龙冲过来，自己一定会一拳把它揍进旁边的山峰里。

「伊丝，先等等，别激怒它，」察觉到伊丝的动作，琳伸手拦在伊丝面前，接着凌空踏出一步，展示出早已准备好的巨镰，轻声呼唤巨龙，「克拉伦斯。」

「唔……」

青色巨龙缓缓吐出龙息，从嘴中漏出的青色气流仅仅刚接触到下方森林，森林中的树木便被拦腰斩断，露出一片没有绿色遮蔽的、如同疤痕般丑陋的黄色土壤。

这算是取得理性了吗？

看到巨龙朝琳转过头，眼眸中像是愤怒的感情逐渐平息下去的样子，伊丝不禁感到奇怪，自己一直以为能够与人类交流的巨龙，只存在于游戏与小说里，真正的巨龙其实与普通魔物没有区别，非要说的话，只是比普通魔物稍微强了一些。

伊丝并不知道的是，她之所以会有这种刻板印象，是因为她来到异世界后看到的史料几乎全部出自尤弥尔教会，而尤弥尔教会的核心理念是人类至上，因此会很自然的把其他种族刻画成邪恶的、不具理智的生物，事实上，虽然不是所有巨龙都懂得人类语言，但即便是幼年期的巨龙，也有着最基本的知性。

紧跟在刚才的吐息之后，巨龙缓缓降低拍动翅膀的速度，在一阵大地震颤下，充满鼓胀肌肉的后肢落到地面，视线与琳和伊丝二人平齐，哪怕巨龙只是缓慢落在地上，大地也呈现出蛛网状裂纹，巨龙比伊丝想象中重得多。

「……琳。」

啊，巨龙说话了。

站在琳后面，感到惊讶的伊丝睁圆双眼，从声音上判断，这头巨龙应该是雄性，使用的语言为诺塔帝国语，如果不看外貌，单纯听声音的话，只会把巨龙当成年纪大概在五十岁左右的成熟老男人。

「呼，我还以为你失去理智了，既然还认得我，就说明没问题。」长长松了口气，琳全身都放松下来，「你怎么了？」

「有人类进入我休息的地方。」

似乎在表达不满，巨龙翅膀以极慢速度扇动，强烈的振翅声卷起一阵狂风。

琳应该和这头巨龙十分熟悉吧，伊丝猜想。

「是谁？」

「不知道，他们已经死了。」

「是么，」语气中夹杂了一丝黯然，接着又很快恢复精神，琳问道，「他们的尸体在哪。」

「这里。」

没有低头，巨龙只是稍微跺了跺脚，从其脚下一片倒塌的树林可以看到，泛黄的大地上有一片刺目血迹——人已经被巨龙踩成肉泥。

「伊丝，我们先下去。」

「不需要让巨龙离我们远一些吗？」

「它与我们签订了契约，只要我们不主动攻击它，它就不会攻击我们，而且只要有我在，克拉伦斯就不会随便动手。」

「我等巨龙一向重视契约，血族的小东西，不要把我等与尔等混为一谈。」

用的是『尔等』啊……

再加上巨龙抬起头用鼻孔看自己的模样，伊丝不禁有种自己被蔑视的感觉。

不论是用鼻子朝自己呼吸的姿态，还是傲慢的口吻，都让人不爽。

伊丝脑袋上冒起一个愤怒标记。

「伊丝？」

「啊啊，我知道了，下去吧。」

看在琳的面子上，这次就不跟它计较好了，如果它再用鼻孔看人，自己一定会把它的鼻孔摁穿岩石圈，去软流层好好洗干净。

……

「闯入者不止一个人么，随身携带的包裹里还有野外露营的营帐，就连驱魔粉也备着许多，再加上腰间别着的长剑……琳，这群人在进入森林之前，做好了充足准备。」

以复制版的冈格尼尔挑开死者包裹，用袖子捂住鼻子的伊丝冷静判断道。虽然这群人死状惨烈，不是被这头青色巨龙——准确的说是风龙，不是这头风龙被踩成肉泥，就是被风龙吐息切割成数块，不过从其留下的遗物，依旧能找出些许蛛丝马迹。

比起伊丝的矜持，琳对这种惨烈景象没有丝毫在意，直接蹲下身，伸手在尸块中翻找可以被当做身份证明的东西，发出的黏糊糊的声音让伊丝一阵脊背发痒，老实说，实在有够恶心的，哪怕自己是吸食血液的吸血鬼，见到这种景象，也有种胃液翻滚的感觉，吸血鬼不等于擅长猎奇画面，如果不是过去佩佩的记忆给自己带来了十足冲击，变的对血腥景象习惯起来，自己大概会好几天都吃不下饭，不，是刚下肚的火锅都要吐出来。

「呼，还是没找到，如果铠甲没有损坏就好了，那样就可以从铠甲制作水平判断是哪个国家的士兵。」

「抱歉。」风龙低沉的男声从上方传来，「之前我正在巢穴里冬眠，但中途突然嗅到人类气味，所以便出来看看，这些人类在见到我以后，第一时间对我使用魔法，想到区区人类竟然敢挑衅我，一怒之下，我才施以惩罚。」

「我没有责怪你的意思，克拉伦斯，相反，我应该感谢你，他们应该是帝国的侦查兵，克洛伊公都临近诺塔帝国北部边境线，这些人应该是从荒野悄悄溜进来，准备侦查我们动向的家伙。」

「帝国？琳，你们神教和帝国发生争执了么。」风龙的声音中多了一丝惊讶，接着很快变成担忧，「帝国没有你们想象的好对付，即使是我，也不敢贸然在帝国境内作祟，如果可以平息，最好采取求和手段。」

比起朋友关系，伊丝更觉得这只风龙与琳说话时有种讨好意味，令伊丝联想到笨蛋父亲与任性女儿。

应该不是这种关系吧，哪怕琳有着巨龙血统，伊丝也不觉得这头风龙就是琳的父亲，否则琳不会采取有着距离感的态度。

从储物魔法里拿出水壶清洗掉手上血迹，琳在准备擦手时，风龙连忙小心翼翼的把前爪伸到琳面前，以轻微到简直不像是巨龙会发出的风力，轻轻吹干琳手上的水滴。

琳耸下肩膀，一副无奈表情。

「不用做到这种程度，克拉伦斯，我说过，你不必为我付出什么，当你完成了与老教皇约定的五十年契约后，你就该去过你自己的生活了。」

「不行，你父亲有恩于我，我必须替它照顾好你，否则死后我无颜面对你父亲，关于帝国的事情，我劝你还是不要再听信那个叫福音的东西，你要更多考虑你自己的幸福，帝国不是仅仅依靠福音就能撼动的存在，它身后有你们惹不起的势力支撑。」

「克拉伦斯！」

如同此前与伊丝争吵时一样，琳制止克拉伦斯继续说下去，但克拉伦斯并没有就此住口，只是把姿态放得更低。

「琳，虽然我知道你不喜欢别人说福音的不是，不过我还是要强调，我始终站在你这边，如果你有需要，我随时都可以为你与帝国战斗。当我在神教里看到你的时候我就认定，我要把你当成自己的女儿疼爱，你父亲亏欠你亏欠的太多了，它不是合格的父亲。啊啊，忘记你身边还有友人，不小心说多了，既然你说这些被杀掉的蝼蚁是帝国士兵，也就代表帝国开始对你们出手了吧，那你们是打算与帝国战斗，还是撤退到王国寻求庇护？」

「福音只是让我们做好迎接帝国出兵的准备，没有说到底是撤退还是迎击，这段时间里，亚特伍德应该做好布置了吧，但我昏迷了一周，才刚刚醒来，一切都还不太清楚。」

「昏迷一周？是谁做的？」

瞬间，风龙语气里充满肃杀之意，连带着身边风元素也跟着狂暴起来，凛冬般的寒风拍打在脸上，带来阵阵刺痛。

一边按住被风吹乱的黑发与快要掀飞的黑纱裙摆，琳面带羞愤的大声呼喊。

「克拉伦斯，你给我停下来！」

「呃……抱歉，不过好在这里没有雄性，否则我一定会把他眼睛挖出来。」

说着这些话的同时，风龙后退两步，将头颅轻靠在琳身边，转动眼珠，瞪视着伊丝。

风龙不知道的是，由于它动作太大，伊丝差点以为风龙是要攻击自己，以至于一拳揍在风龙凑近的下巴上。

「这边的血族小东西应该是雌性吧？琳，告诉我，让你昏迷的家伙是谁，虽然我因为契约，不能随便离开这里，但我可以让我的弟弟代劳，让他尝到求生不能，求死不得的痛苦。」

「就是这边的伊丝，」伤脑经的扶住额头，琳大大的叹了口气，「不过你可别对她动手动脚，我总觉得你不是她的对手，还有，把你用鼻孔看人的不屑表情收起来，伊丝是我的恩人，克劳伦斯知道我的体质吧，伊丝替我把体内那些死亡气息全部变成了我能掌控的魔力，我能在一周内，从英雄领域蜕变到超越英雄领域，也全靠伊丝的帮助，之所以昏迷，是因为在同化体内的死亡气息。」

「什么！你在一周内到六十级了？同化那些死亡气息，是我都没能做到的事情，她到底对你做了什么？」

十分夸张的，风龙大吼出声，雄浑的声音回荡在山间，让树叶都簌簌作响，但伊丝能听出，风龙是在喜悦，后者激动到全身发抖。

「是交换血液哦，仅仅只是她喝掉我的血液，我再喝掉她的血液，最后就变成这副模样，我知道克劳伦斯你肯定想说，只是喝掉血液而已，不可能发生这么大变化，但事实就是如此，我一周内突破了十级，我都不知道该怎么感谢伊丝好，有了这份实力，我们神教就应该有了与帝国一战的资本。」

「是么……我知道了。谢谢你，血族的朋友，感谢你帮助了琳，这份人情我会记在心里。」

一反之前的轻蔑表情，十分诚恳的，风龙将头部转向伊丝，微微闭上双眼道谢。

「不不，道谢的事情就算了，我也没想到会发生这种变化，老实说，我连你们口中的死亡气息是什么都不知道。」

「琳，你没有告诉她吗？」

「没有……」

「是么，那我也不便告知了，依我的见识，只是交换血液，没有外在魔力干扰便同化掉死亡气息，只可能是这位血族朋友的血脉远高于琳你……不，这怎么可能，琳身体里流淌着巨龙之血，而且还是灾厄……就算血族女王的血液，也不可能产生如此效果，在我认知里，只有皇女大人的血才可能做到。」

巨龙声音中充满难以置信的色彩。

伊丝不禁问道。

「皇女大人是谁？」

「龙皇女大人，是我们所有巨龙的王。」

「龙皇女么……」

没听过的存在。

不过风龙的话给了伊丝一些别的启发，自己一直搞不懂第三形态觉醒状态下的自己到底是什么生物，此前查阅资料时，也没有相关记载，唯一有关联的东西只有灾厄的化身、毁灭的魔女，可自己完全不觉得自己是毁灭的魔女，要知道，第三形态下的自己可是充满神圣感，即便说女神也没问题。

既然现场有一个见多识广的巨龙，问问它，说不定就能知道第三形态下的自己到底是什么。

「我身为琳的亲人，仅仅口头上的承诺不足以表达内心谢意，血族友人，你有想要的东西么，我虽不能离开此地，但可以拜托其他龙帮忙。」

「克劳伦斯，这是我的事情，我会想办法还清亏欠伊丝的人情，与你无关。」

「你亏欠的人情就是我亏欠的人情，琳，被福音绑死的你，还指望有自己的时间偿还人情吗？」

克劳伦斯的话令琳一滞。

这时候就该自己出去圆场了吧，在内心叹了口气，伊丝抬起蓝色眼眸，伸出白瓷般的柔嫩食指。

「既然如此，克劳伦斯只要能回答我的一个问题，我就算这个人情还清了。」

「什么问题？」

「我想知道我到底是什么种族。」

在一人一龙注视下，伊丝轻打了个响指，旋即被一阵白色光芒包裹。

『第三形态觉醒』

（5/30）

第四十一章 分别之人

「琳，你的解读没有出错，福音确实指派红与紫刺杀诺塔帝国皇帝，格罗瑞亚十七世，尽管没有确定时间，但我认为越快越好。」

当琳把预言改变的福音书拿到亚特伍德面前时，位于正殿内的亚特伍德迟疑片刻后，确定了琳的想法。

琳紫绀色的眼睛逐渐睁大，表情充满难以置信。

「亚特伍德，你确定是这样吗？让身为勇者随从的红与紫去暗杀格罗瑞亚十七世？这从一开始就没有成功的可能，福音怎么会让勇者的随从去送死！如果红和紫不在了，未来我一个人怎么可能战胜危机？这样的指令根本没有理由！」

「琳，这可完全不像你，我们不该违背福音的旨意，你最清楚吧？」皱起已经花白的眉毛，亚特伍德苍老的脸上浮现无法撼动的觉悟，「让红与紫过来，我有话要对她们说。」

沉默下去，直到过去了足够长的时间，琳才慢慢接受现实——她并没有解读错福音，福音的旨意确实是让红与紫去暗杀帝国皇帝。

「……我知道了，她们应该在通知你的路上。」

「不用了，琳，我们已经听到了。」

正当琳准备转身寻找红与紫的时候，紫的声音突然出现在正殿门前，与之一同的，还有站在旁边的红，二人已经在门后站了很长时间，亚特伍德与琳的对话全部听进了耳朵。

先是对琳身边的伊丝点头示意，紫与红一步步走上呈放福音的台阶，来到亚特伍德面前，神情平静的单膝跪地。

「「紫（红）受命，谨听教皇大人教诲。」」

「红、紫……」

面对琳的呼唤，红与紫并没有理会，依旧低着头，等待亚特伍德旨意。

「辛苦了，起来吧，福音很少给如此清晰的旨意，既然你们听到了刚才的对话，我也就不再多言，只说一些此次行动的注意事项，」说到这里，亚特伍德目光坚定的转向伊丝与琳，「琳，你先出去，伊丝主教也请回吧，这是我身为神教教皇的命令。」

「……是。」

「嗯。」

各自对亚特伍德的话做出回应，伊丝与琳退出正殿，似乎耗费了大量精力，才刚一出门，琳便像是发条坏掉的人偶般全身软下，以手掩面，蹲在墙根下，长呼了口气。

「琳？你没事吧？」

后一步出来的伊丝缓缓合上门。

「……没有，这是刚才引动魔法阵带来的虚弱感，让我稍微休息一会儿就好了。」

琳在逞强。

除了魔力的消耗外，她更多是心力的枯竭，换作任何一个人站在琳的角度，都会心急如焚却又无能为力，不仅将为自己着想的克拉伦斯封印，还亲手把写有将友人送上绝路的福音拿到亚特伍德面前，即使是地狱，也没有如此荒诞而绝望的选择吧。

或许此前对克劳伦斯说的『只要一天不完成使命，我就一天无法面对那些因我而死的人』，只是一种自我催眠，她在努力让自己接受事实，而现在，则是后悔与自责交织的感情。

为这种矛盾的存在皱眉，伊丝向前一步，有了之前的争吵，自己已经知道不论怎么劝琳都不可能有结果，也清楚了琳这么固执的理由，可正因如此，才越发感到琳可怜，现在蹲在墙根以手掩面的样子，简直像受伤以后独自舔舐伤口的小动物。

「琳……」

「让我一个人安静一会儿，伊丝，不要靠近我。」

声音既没有激动与愤怒，也没有悲切与啜泣，唯一能感受到的，只有说不出的疲惫，仿佛对一切感到失望的努力者。

或许是不想养成依赖的习惯吧，如果这时候琳接受了自己的安慰，只会变得越来越离不开自己，对身为勇者的她而言，存在能够依赖的人是危险的，一旦福音对她能够依赖的人动手，她就会变得一蹶不振，从成为救世主的一刻起，她的生命与感情就不再属于她自己，沦为孤独的存在，从某种程度上说，现在琳面临的选择与那时候的安德烈亚很相似，但琳与安德烈亚是不同的，安德烈亚无法正视她身为王的责任，而琳从一开始就走在了救世主的路上，没有回头路可言。

停住准备放在琳肩膀上的手，伊丝故作轻松的笑了笑，重新挺直身体，仅仅只是站在琳身边，背靠墙壁，双手交叉在胸前。

走道安静的仿佛连银针落地都能听清。

「……要按福音说的去做吗？」

回答一定是『是』吧，尽管在琳已经做出决定的现在，问这个问题显得自己十分残酷，可只有让琳不断重复的回答『是』，她才能更早适应失去红与紫的未来，这是琳选择的路，自己依照个人意志扭转，是无情、无理、无耻的，自己现在唯一能做的，只有帮琳认清未来的道路。

答案和想象中一样，琳点点头，但并没有移开扶住额头的手，只是将脸隐藏在阴影里。

「嗯。」

「以后该怎么做？让红和紫去帝国，你们剩下的人去哪里？」

「留在克洛伊公国，做好战争准备，至少要拖到红和紫的行动得到结果，福音不可能无的放矢，她让红与紫这么做，一定有它的理由。」琳停顿了片刻，「或许这只是福音计划的一部分，当红与紫那边得到结果后，福音会有进一步指示……如果因为我的个人感情因素就把红和紫留下来，那样很可能会赔上更多人性命。」

「是么。」

并没有失去理智吗。

那样自己就放心了。

伊丝仰头看向天花板，由于长时间没有翻修，天花板上留下了点点斑驳痕迹，犹如溅在白纸上的污点。

「刚才我仔细揣摩了一下福音的话，琳说过，福音的旨意是让红与紫参与暗杀，其它的所有神教成员留在克洛伊公国，是这样吧？」

衣料相互摩擦的声音。

琳只是点了点头，没有出声。

伊丝继续说。

「所以我想，既然福音只限制了神教成员，那么不属于神教成员的我和其他人——」

「不可以，」琳猛地抬起头，发红的眼睛里满是拒绝，「你不能去。」

「为什么？福音明明可以说『除了红与紫以外的任何人都不能参加』，但却特别强调『神教的人不能参加』，这不就是在说，我们这些不属于神教的人能一起行动吗？如果有我一起，就算不保证一定能完成刺杀任务，也至少可以保证红和紫能平安回来。」

「不行，我不允许与神教无关的人掺入这件事，本来让伊丝听到我们的对话就已经是最大限度的纵容，我不允许你做无谓的行动。」

「我只是理性分析。」

「她们两个人就已经足够了，没有必要再搭上更多人，伊丝，你还有你的同伴，你的家人，我——包括红和紫在内，都是没有亲人的孤儿，没有人会因为我们的消失悲痛，你生活在与我们不同的世界，你该去过你的生活，同情和可怜是多余的。」

「我只是站在友人的角度想帮你们一把。」

伊丝的话音刚落，琳便立即接上，语气里满是决绝。

「如果你真的把我当成友人，那就听我的话，走的远远的，不要待在克洛伊公国，这里不属于你。」

「琳。」

「够了，我意已决，」琳站起身，胸口因激动起伏不定，「伊丝你也看到了吧，紫和红她们接受了这个结果，这是我们神教教徒在加入教会时就做好的觉悟，如果有一天福音让我们赴死，我们没有一个人会迟疑。」

「但你内心并不愿意牺牲红和紫。」

「嗯，是的，但那种个人感情根本没有必要，即使抛开那些因我而死的人，只从神教的角度考虑，倘若我因为私情包庇红和紫，下面的人该怎么想？不遵守福音的教徒根本没有资格自称教徒，从我包庇红与紫的那一刻起，我就会失去福音的信任，再也得不到福音的指引。」

『失去福音的信任』应该是指看不到福音显示吧，就和刚才自己看向福音时，福音上什么也没有一样。

走道再次陷入沉默，只剩下琳不稳定的呼吸声，二人静静看着对面紧闭的正殿大门，许久之后，琳毫无预兆的开口。

「觉得我不可理喻么。」

「没有，比起佩佩，琳的行动要容易理解的多，你背负了那些已死之人的遗愿，只有往前走一条路可选。」

「是么，那个洛伊丝薇尔也很难缠么，」琳露出故作轻松的勉强笑容，「或许已经被伊丝看出来了，我就是『带来灭亡的灾厄』。」

「果然吗？」从安德烈亚对自己提起『带来灭亡的灾厄』时，自己就联想到了琳，那股死亡气息实在不得不让人怀疑，「不过琳怎么知道自己就是『带来灭亡的灾厄』，不是只有死后才会展现出威力吗？」

像是要将刚才的颓丧全部丢掉一样，琳低下头拍了拍黑纱长裙，神情间多了些释然。

「如果不是福伦主教，现在我已经死了，之前对伊丝说过吧？在被神教找到之前，我生活在诺塔帝国的一座沿海都市，虽然从上代皇帝开始，帝国就颁布了不得歧视亚人种的法令，但民间的歧视并非说消除就能消除。」

琳露出惨淡笑容，指了指脸颊侧面的青色鳞片。

「尚且年幼的我因为有非人种特征，不被人待见，也从来不知道自己的父母是谁，和那些无家可归的流浪者与被主人赶出门的奴隶一样，每天过着吃了上顿没下顿的日子，虽然凭着巨龙与魔物血统，勉强熬过了一两个冬天，但最终还是遇见了熬不过去的时候。

——大概是半个月还是多久，没吃过像样的食物了吧，那时候的记忆，如今已经记不太清楚，总之是在冬天的下午，我倒在雪地里，体温和感官被一点点剥夺，然后我看到皮肤上冒起一层又一层灰色雾气，当时我以为自己看到地狱了，但没想到那是灾厄化的前兆，再后来，记忆变的一片空白，只知道醒过来后，整座城市变成了焦土，到处是化为废墟的房屋，那股尸体被烤成焦炭的肉味，至今我都记忆犹新。」

「是福伦主教救了琳吗？」

琳怀念似的点点头，嘴角不自觉的弯起。

「嗯，如果不是福伦主教，我已经彻底冻死在那座城市了，福伦主教教会了我很多东西，第一次尝到甜味的水、第一次写字、还有第一次有人替我把那些嘲笑我的人揍回去，比起亚特伍德，福伦主教才是我真正的导师。不过，如果伊丝是说替我解除灾厄化的人，我只能回答无可奉告，我也不知道为什么我又重新活过来，福伦主教找到我的时候，我已经恢复了，也许是女神大人的怜悯吧，虽然我并不觉得女神大人会怜悯我这个毁灭城市的人，每当我看到那些被处刑斩首的人时都会觉得，没有人比我更该死。」

「……但灾厄化并不是琳愿意的吧？琳也想努力活下去，成为『带来毁灭的灾厄』，也并非琳的愿望。」

「尽管类似的话听过多次，但我还是要谢谢伊丝，谢谢。」

「不，我只是说了事实，而且以我们的关系，不需要在这种小事上说谢谢。」

「也是，不然我每天都得把『谢谢』挂在嘴边了，你帮助我的次数多到我数不过来。」

琳不禁扭头看向身边靠在墙边的伊丝，而后者也正在看琳，两人相视一笑，但那并非喜悦的笑容，而是苦涩的、鼓励对方前行的笑容。

十分感慨的，琳将胸中浊气尽数呼出。

「之所以和伊丝说这些，不是为了博得伊丝同情，我只是想告诉伊丝——」

「福音之所以选琳成为救世主，很可能是因为琳就是给世界带来危机的人？」

「伊丝能理解真是太好了。」

低头看着地面，伊丝摇晃着白瓷般的小腿思考道。

「普通来说都会这么想吧，既然死亡以后会化为灾厄，那么只要防止琳死亡，就能解决一切了，而如果未来会出现某种会波及琳的变故，那就不得不让琳提升实力……一直说下去会没完没了，总之是那种意思，对吧？」

「这只是我的猜想，事实如何，只有福音知道答案，不论结果怎样，我要做的事情只有一件，那就是按照福音指示去做，为了不让毁灭城市的悲剧再度重演，为了对得起那些已死的前辈，我都必须保证自己能获得福音的指引，为此，我要有直面一切的觉悟，即使是牺牲……即使是牺牲红和紫。」

说到最后，琳的声音再度混杂着些许颤抖。

「琳，我有一件事情想问你。」

悄悄别开脸，琳以袖子拂过脸颊，接着转向伊丝。

「……什么？」

「如果当初那座沿海城市或者死城里有人活下来，琳要怎么做？」

「我无法让已死之人复活，但如果有活下来的人，我想尽自己一生去乞求原谅。」

如果真有那样的人，琳大概会把她看成所有已死之人的集合体吧，不论付出多少，就算那个人让琳做一些侮辱人格、践踏尊严的事情，琳也会因为愧疚，因为要偿还自己犯下的罪孽而执行。

半晌后，紧闭的大门终于发出咯吱声音，红与紫从正殿出来，在看见门外的琳后，立即露出没有丝毫晦暗的笑容。

「琳！」

「琳，你怎么还在这里等我们。」

琳张了张嘴，似乎想说什么，但看到两人脸上的笑容后，又渐渐缩回肩膀，表情紧绷，嘴唇也抿在一起。

见到琳的这幅模样，红噗嗤一下笑出声，「呼」的一下欺身到琳身边，一把揽住琳，亲昵的用肩膀轻碰肩膀。

「不用露出这种表情啦，又不是什么不得了的事情。」

「怎么不是不得了的事情！」

接下琳的争辩，颇有成熟少女感觉的紫右手收到胸前，弯起嘴角，颇有余裕的开玩笑。

「啊啦啦，临死之前能看到琳大人这么担心的样子，紫死而无憾啊，啊！如果琳大人能亲我一下的话，我肯定会拿出十二分干劲，说不定一下就把帝国皇帝杀掉了呢。」

「紫……」

「哈啊，」收起刚才的玩笑，紫像是为琳的不争气而懊恼般，长叹了口气，「琳，你太大惊小怪了哦，表面看上去，我和红确实毫无生机，毕竟对象是那个格罗瑞亚十七世，面对超越英雄领域的护卫，我们根本没有胜算可言，但这只是表面上，福音不会无的放矢，既然叫我们前往暗杀，里面就一定有所隐情，或者说，成功的可能性，比如格罗瑞亚十七世的护卫突然有事不在，又或者外出执行任务，还可能是我们前往暗杀的时候，护卫与帝国皇帝不在一起，福音可是全知全能的存在，这只不过是福音计算好的事情。」

乐观过头了。

暗杀成功是一回事，能不能成功逃跑就又是另一回事，即使伊丝也大概能猜想到，这两人几乎没有回来的可能。

「就是就是，琳，你担心过头了哦，这叫关心则乱。」红大摇大摆的挥了挥手，似乎真的没把这次任务当回事，「我们明天就走了，以克洛伊公都到诺塔帝国王都的距离，算上来回路上的时间，不出意外，半个月就能回来，这段时间里，琳你得好好守家哦，别让我们回来以后发现家没有了，哈哈哈。」

「还有记得晒好被子和枕头，回来以后我一定要抱着琳睡觉，半个月没有琳能量补充，我会枯竭的。」

「诶，紫你太自私了，我也要一起！」

二人试图让氛围活跃起来的行动并没有得到回应，在热闹沉寂下去后，红与紫脸上的喜悦逐渐收拢，面带担忧的看向一言不发的琳，后者只是静静看着红与紫二人，眉宇间凝聚着忧愁、哀伤、愧疚以及歉意。

「琳……」

「不用为我们伤感，我们早就做好迎接这一天的准备了，琳，不要太想念我们。」

「呜……」终于忍不住满溢出来的情绪，如同溃堤的大坝般，多年汇聚的感情在这一刻爆发，琳在另外两人毫无准备的情况下，突然上前，一把抱住红与紫，将头埋在两人之间，低低的啜泣，「红……紫……对不起……对不起……」

二人愣住一瞬，但也很快受到琳的感染，五官逐渐扭曲，一边任由眼泪流下，一边宽慰似的，一遍又一遍温柔抚摸着琳的黑发。

「琳，你这样，不是让我们……让我们也难过起来了吗……」

「琳，虽然我一直说你是我们的希望，但在这最后的最后，我希望你能忘记我们，我不想像死城里的那些人一样，成为你的包袱，只要看见你现在为我们难过的样子，我就已经心满意足了。」

「对不起……我什么都做不了……对不起……」

抽泣着，琳只能一遍又一遍道歉。

已经悄悄远离的伊丝揪紧衣襟，然后又很快放下。

走吧。

现在不是该留在这里的时候。

放下这边的三人，伊丝踏着令走道产生嗒嗒回音的脚步，缓缓离开地下。

（8/30）

第四十四章 亡灵军团召唤

当象征一天结束的太阳落入西山后，黑夜为大地蒙上一层幽蓝面纱，尽管上午还是有着微弱太阳的天气，但到了夜晚，从北方飘来的厚厚云层便将整片天空都遮蔽起来，月亮与星光无法抵达这片山峦起伏之地，此刻大地上唯一的光线，仅仅只有火把燃烧带来的橙红色光芒。

诺塔帝国的军队已经扎好营地，正在为几天后的战争积蓄精力。

从附近一处山顶眺望下方诺塔帝国的军队，迎面吹来的深秋凉风，令琳精神一震，缓缓吐出白雾。

「在等攻城器械吗……」

即使是存在魔法的异世界，人们在进行攻城战时，也必须依赖器械帮助。对多数人而言，魔法是可望而不可即的存在，哪怕诺塔帝国这样每年投入大量金币训练士兵的强大国度，魔法兵的比例也不过十分之一，从零开始培养一名魔法兵的前期投入太高，而直接招募社会上已有的魔法咏唱者，每年又必须支付较高薪酬，同时养太多魔法咏唱者，会给军费带来不小的压力，相比魔法咏唱者，购置不会叫苦，只要买到就会终生效忠的攻城器械，才是最有收益的选择。

然而这也会带来各种各样的问题，首当其冲的，就是攻城器械的庞大体积与重量，使得它们行动迟缓，当大军行进时，为了不拖累整支军队的行动速度，大多数情况下，指挥官都会选择让辎重部队运送攻城器械，主力部队则先行抵达战场休息，直到攻城器械到来后，才正式拉开战争帷幕，而现在以琳视角俯瞰下方灯火通明的诺塔帝国军营，军营内部并不存在大型攻城器械，换言之，距离攻城战还有一些时间。

「从规模判断，至少有两万人，这还只是先头部队，不知道后面还有多少，至少抽调了北部防线中段一半的兵力么，哼，还真看得起我们，伊丝，你还没有做好吗？」

琳看向身后，她所站的这座山头原本被帝国侦察兵占据，能够随时通知下方帝国军队有危险接近，在接近之初，琳并没有发现这名使用了影魔法，潜藏在黑暗中的士兵，如果不是同行的伊丝及时拦住琳，以快到令琳咂舌的速度，迅速使士兵无力化的话，琳现在很可能已经被下方的帝国军队发现。

以绳索将士兵吊在树枝上的伊丝回过头。

「嗯？马上就好，琳再稍等一会儿。」

「帝国的士兵随手杀掉就好，伊丝你太温柔了。」

「不，我只是觉得或许可以从他嘴里得到些情报。」

一边说着，伊丝一边用力紧了紧绳索。

并没有戴面具的琳叹了口气。

「哈啊，有情报和没有情报，结局不都一样么，虽然我现在没有学会第六位阶，可以眨眼消灭这些士兵的魔法，但凭借超越英雄领域的实力，即使魔力不足以让我全歼他们，也至少能消灭一半，假使做到那种程度，剩下的人也会因恐惧投降……起初我以为帝国最多只会派一万名士兵，没想到足足翻了一倍。」

「正好说明帝国认为你们神教的实力很强啊，老实说，我觉得士兵数量再翻一倍都没问题，毕竟光是天井下变成亡灵的老教皇，就已经有六十级，还不论其他隐藏起来的力量。」

「不，老教皇的事情只有伊丝你、亚特伍德、我还有另外几个主教知道，戈尔那家伙仅仅身为帝国使节，没有知晓真相的权限，我们从几代前开始，就怀疑帝国会对我们下狠手，所以我们才把据点从帝国转移到克洛伊公国。」

「原来如此，」将士兵绑在树上后，伊丝拍了拍手，抬头看了看天空，厚重乌云将一切光线都遮蔽起来，伸手不见五指的环境完美契合琳接下来的行动，「琳，我们可以开始了，是先准备魔法，还是直接过去？」

「我们？」琳歪了歪头，眉头不悦的皱起，「伊丝，我们不是说好了，行动的只有我，你在这里负责通知吗？我不能让帝国的人看见你。」

果然无法蒙混过关吗？

仿佛十分失落的，伊丝肩膀耷拉下去。

「是是，行动的只有琳，不过我要先提醒琳，比起杀伤，琳要更注意保护自己，即便是超越英雄领域的人，如果要害被魔法或箭矢击中，也会很快身亡，你是神教的未来，你死了，神教就没有了存在的意义，不，应该说连这场战争都熬不过去，所以如果遇见危险，不要坚持，掉头就跑，我会接应你。」

「我当然知道这些，伊丝，只是就算帝国士兵比预期多了一倍，没有魔力的普通人也无法威胁到我，我有巨龙血脉，只要让鳞片浮上皮肤，普通的箭矢和二阶魔法就无法威胁到我。」

说话的同时，琳指了指自己脸颊侧面的青色鳞片，如同在展示给伊丝看般，在说话的功夫里，琳脸上的青色鳞片变多了一些，让本就妖异的脸庞顷刻间更具魔物般的魅惑力。

如果是有着人外娘喜好的人，琳现在的样子一定会让他们嗷嗷叫起来吧，伊丝微微弯起嘴角，自己正是其中一员，可惜琳不是玛丽那种小孩子，不然自己就可以对琳提出能不能摸一下鳞片的请求了，毕竟琳是发育正常的少女，突然提出摸摸脸颊的请求，和性骚扰没有两样。

「呼，那我就放心了，我在这里等琳。」

「应该说去城内通知士兵才对，伊丝你太悲观了。」

不置可否的撇嘴，伊丝翻手递给琳两瓶蓝色魔法药。

「拿着吧，这是可以让枯竭的魔力瞬间充沛起来的魔法药，对付超过两万名的士兵，它们应该派得上用场，嘛，不太多就是了。」

「让魔力瞬间充沛起来？伊丝，我现在可是超越英雄领域，就算上级魔法药，也不可能充满我的魔力，更不用提瞬间。」

尽管一副看傻子的表情，但琳还是收下了这两瓶魔法药，正如伊丝说的那样，在对付如此数量的士兵时，几乎一定会出现魔力枯竭的情况。只是当魔法药到琳手中，伊丝打算收回手的时候，琳突然一把握住伊丝手腕，低头看向伊丝的目光中混杂着感激、认真与一些说不出来的东西。

手太冰了。

比身为吸血鬼的自己还要冷。

「谢谢你，伊丝，但你对我付出这些，注定是徒劳的，我有救世主的责任，可能直到我死，都无法给你任何回报。」

「没——」

『没关系』几个字还没说出口，伊丝便感到手腕上传来的力道更大了几分，伊丝下意识看向琳脸庞，那双盯视着自己的紫绀色眼眸，在远处火把映照下，寄予着强烈意志，这是琳发自内心的劝告——她在告诫自己，不论对她投入多少，自己都无法得到她的回报。

可是自己从一开始就没想得到什么东西，只不过是在观剧途中，从旁观者变成了戏中人，变的想要做些什么而已，就像当结局能够走向happy end的时候，作为代入进去的玩家，绝不会想着奔向bad end一样，自己只是不想看到故事的主人公走向灭亡，这就是自己行动起来的最大动力，如果在知道琳过去发生了什么后却还无动于衷，自己就不叫伊丝了。

「噗嗤。」伊丝噗嗤一声，为了遮掩自己的失态，用没有被琳握住的手遮挡嘴巴，「这又不是生离死别，琳，用不着这么郑重，我只是遵循自己本心做事，和有没有回报无关。」

「但帮到这种程度还不求回报，根本说不通吧？」

「不。」

琳从一开始就搞错了前提，如果自己的实力不够强，或者和琳差不多，自己之前的所作所为，确实可以被说成『奇怪』，在没有亲情、爱情、友情的情况下，为她人陷入战争旋涡，一定只可能是有所图谋——钱，物品，或者感情。可是，对427级，不愁吃喝，甚至可以把金币当石头一样抛洒的自己而言，根本没有『帮到这种程度』的说法，就像当一个人拥有了一座山后，就不会再在一根树枝上吝啬一样，帮助琳并不会给自己带来生命危险，损失的也不过是几瓶魔法药，比起帮助他人以后的满足感与周遭人的笑容，那些都是微不足道的事情。

「琳，你不用把这些事情放在心上，我们是友人，互相帮助是应该的。」

「可就算友人，也应该知道回报别人的恩情。伊丝对我的帮助已经超过了友人范畴，帮我突破英雄领域，救活那些本应被我变成不死者的人，聆听我的苦楚，在我不知该走向何方的时候为我指明道路，甚至还把我不伦不类的东西当成一个人类、一个女人看待，这些种种加起来，已经不是友人该做的事情，过去从没有人能做到这些，就连红和紫，在把我当成朋友的时候，更多还是把我看做一个勇者，一个救世主拥护，只有伊丝你才把我看成彼此平等的人，这是过去所没有的，也是我一直希望的，我希望有一个能把我当成人类，当成普通女孩对待的人。」

话音激动地说到这里，琳的目光复杂起来，仿佛感到难以启齿般，牙齿紧紧咬合在一起。

「如果我能对伊丝你做出回报，我不会有这些想法，我们的付出是均等的，不会有所亏欠，但我没有能力，也没有充裕的时间，我除了说谢谢以外，连一个承诺都没办法给你，这几天一个人安静下来的时候我甚至会想，如果伊丝你是——」

话音戛然而止，琳凝视着伊丝眼睛，紫绀色的眼眸与修长睫毛一同颤动着，嘴巴张了张，似乎想说什么，可最后却什么也没说出口，突兀的移开视线，松开伊丝手腕，气息起伏不定的伸手半遮着脸。

「……没什么，当我没说过。」

「琳，自从红和紫走了以后，你就像变了一个人，如果难过的话，就放弃今晚的行动吧，帝国军队一时半会儿不会攻打克洛伊公都，你可以等调整好了再来。」

「不，我没有难过。」

只是对自己的无能感到懊恼，甚至怨恨。

琳深吸了口气。

「计划照常进行。伊丝，如果你有什么需要我做的事情，不论什么，只要告诉我，我一定竭尽全力完成，这多少可以让我好过一些。」

「是么……」

如果可以的话，自己希望琳能放弃福音，然而那是不可能的事情，当琳放弃福音以后，琳就不是琳了。

伊丝面带微笑的回答。

「我希望琳能在我活着的时候结束自己的使命。」

这不是和没说一样吗？

琳握紧双手，没有回答伊丝的话，自己无法保证自己一定能在伊丝活着的时候完成使命，即使自己只是有巨龙血脉而并非巨龙，寿命也一定比吸血鬼长，谁也不知道灾难什么时候会降临，擅自对伊丝许诺自己不清楚的事情，是不负责任的行为。

「呼，那么开始吧。让帝国的人尝到苦头。」

至少要把红和紫的份偿还回来。

那种不可能的任务，即使她们两个人完成了，也绝对无法活着回来，最有可能的结局是两个人被帝国作为以儆效尤的例子，当着所有帝国民众的面处死。

而现在，是自己替她们偿还的时刻。

面带决意，琳一步步走到悬崖边，右手握紧银色长镰，左手则从储物魔法中拿出汇聚了死城所有死气的魔法水晶，迎着月黑风高的夜晚，低声咏唱咒文。

仅仅在咏唱的瞬间，周围空气便变的寒冷刺骨起来，那并不是温度真的变低，而是人体感上的变化，浓郁的死气从四面八方汇聚到琳手中的魔法水晶上，强行剥夺一切生物的生命力，植物开始枯萎，生活于地下的动物则蜷缩在一起，毫不知情的缓慢死亡。

当肉眼可见的灰色气雾汇聚到银色长镰顶端，化为一颗仿佛具有实体的庞大灰色球体后，琳才渐渐停止低沉而晦涩的咏唱，紫绀色眼眸微眯成危险角度，盯视着下方诺塔帝国阵营。

「在死者的怨念中悔恨吧。」

声音落下的一刻，汇聚在长镰上的灰色球体便如同气球般炸开，但散落的灰色雾气却像是活过来了一样，化为拖着长长尾焰的流星，径直朝下方帝国阵营扑去，也就是在这个过程中，灰色雾气迅速变化成有形状的东西。

那是以五名骑在骷髅马上的灾魇骑士为首的，数以千计的僵尸、骷髅、怨灵、收割者与亡灵术士组成的庞大军团，这是琳手中为数不多的五阶魔法，同时也是琳第一次使用的魔法，由于这个魔法过于邪恶，对普通人的杀伤力超越同级的任何一个魔法，因此一直被魔法咏唱者协会明令禁止使用。

其名为，『亡灵军团召唤』。

（11/30）

第五十二章 格罗瑞亚十七世的烦恼

当太阳从地平线上泛起鱼肚白的时候，新的一天开始了。

这个『开始』，对现在的红与紫二人更是如此，她们早在几天前就已经抵达诺塔帝国王都，在与当地神教分部的人交流、搜集并整理好详细信息后，才选定在今天动身，尽管帝国王宫守卫森严，如同堡垒，可只要里面的人有吃穿需要，就一定有漏洞可钻。

「藏在运送粮食的马车里混进王城么，虽然可行，但如果被发现，连逃跑都做不到啊……」

以『隐匿』魔法藏起身形，飞行在空中，监视红与紫行动的伊丝喃喃着。

「姐姐大人，下面的人真的看不见我们吗？我明明可以看见您。」

被伊丝携带飞行的卡米拉压了压头发，虽说帝国地处较为暖和的大陆南方，但深秋的晨风依旧凛冽，把卡米拉的金色发丝吹的肆意飞舞。

「虽然『隐匿』魔法是这个世界人也能用的低级魔法，不能掩盖我们发出的声音，但从视觉上，外面的人绝对看不见我们，卡米拉就放心吧。红和紫已经进入王城，我们该降低高度了，万一出现什么变故，也能立刻照应。」

「好的，那我们就按照计划，我在王城内城监视整座王城的变化，姐姐大人去内城盯着红和紫她们，遇见任何情况以『讯息』沟通。」

「嗯。」

点点头，伊丝降低高度，按照计划，将卡米拉放置在诺塔帝国王城的最高处。即使自己与卡米拉分开，『隐匿』魔法也会持续至少六小时，而这已经足够红和紫完成暗杀任务。

此外值得一提的是，伊丝来到帝国王都后，并没有与红和紫沟通，二者并不知道伊丝就在附近。

看着通过帝国士兵检查，消失在建筑内的马车，以第三形态，装扮成薇尔模样的伊丝微眯双眼，呼出口白雾。

「那么，开始吧。」

◇

诺塔帝国王都。

不同于赫尔斯王国王城，诺塔帝国的王城不以城堡为中心，像洋葱一样一圈一圈向外扩散，而是以宫殿形式，错落有致的分布。倘若把诺塔帝国王城的地图拿到面前就会发现，诺塔帝国王城主要分成三块，分别位于东、西、南三边，它们分别是魔法咏唱者、魔法武器铸造师与帝国皇帝休息、处理要务、召集议者商议要事的场所。

一般而言，国王不会把如此大的两个机构设立在寝宫附近，以免手下哗变时，自己没有反应时间，但诺塔帝国皇帝并没有这样的顾虑，每一位能够入驻王城的学者都必须经过帝国皇帝亲自殿试。可以说，能够进入王城工作，是帝国皇帝的恩赐，在如此环境下，人们对皇帝自然忠心耿耿，把魔法研究者的住所安置在王城内，是统治者对自身魅力富有自信的体现。

而现在，在一间异常华丽，安静到仿佛连银针落地都能听清的偌大宫殿里，一位披着金色与蓝色交织披风，衣着异常华丽的男人正歪斜着坐在红色王位上，右手撑着头打哈欠。

「布兰德利，你说的那两只虫子，现在到哪里了？」

被男人称作布兰德利，年过六旬，头发花白的老者抚了抚胡须，其仰首挺胸的表情，给人一种一切尽在掌握的感觉。

这是现任诺塔帝国宰相，被誉为两朝元老的长者，即便这位老者连最基础的魔法都不会，整个诺塔帝国也没人敢对这位老者不敬，在周边人类乃至亚人国家口中，宰相布兰德利的价值至少等于三支宫廷魔法咏唱者军团，诺塔帝国之所以能有今天，除了前两任皇帝英明的决策外，布兰德利的智慧也功不可没。

「回陛下，她们应该已经进入王城内部了，对于这两只妄图伤害您的虫子，您打算如何处理她们，以儆效尤？」

「呵呵呵……布兰德利，你倒是胸有成竹，你怎么能肯定那些护卫能发现她们。」

「这个嘛……王宫守备由先皇定下的卡尔将军负责，卡尔将军严谨的性子，陛下您也知道，想必那两位暗杀者还没走到您面前，就会被卡尔将军抓住吧。比起商量这种无聊的事情，臣以为陛下应该把注意力放在帝国的将来上，尽管您距离定立王储的时间还早了点，可您身为皇帝，一日没有子嗣，我们这些做臣子的，就一日感到不安啊。」

尽管话语里有着敬意，可布兰德利望向王座上男人的目光却只有慈爱和笑意，王座上的男人虽身为一国之君，但也同时是布兰德利看着长大、如同亲生骨肉的存在。

在格罗瑞亚十六世去世之后，是布兰德利一手将现在这个男人辅佐成皇帝，这也是布兰德利德高望重的原因，没有人敢对皇帝的亲信不敬，更何况布兰德利还身为帝国宰相。

至于坐在王座上的男人是谁，身份已经不言而喻。

亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚，诺塔帝国第十七任国王。

由于内奸泄露秘密，格罗瑞亚十六世在彻底从贵族手中收回权力以前，帝国便陷入长期内乱，其本人也在这场旷日持久的战争中遇刺身亡，当格罗瑞亚第十七世坐上国王位置时，他手上仅有一个秩序混乱、战事频频的国家，然而即使在这种情况下，格罗瑞亚十七世依旧选择继承父亲遗志，不与贵族达成东西分治的协定，转而靠着多年培养的帝国军与自身勇武谋略，将所有叛旗一一折断，成为历史上第一个将贵族权力收归到君主手中的当权者。

而为了纪念这一壮举，亚多尼斯将原本的诺塔王国，改名为诺塔帝国，自身称呼则从国王变成皇帝。

然而绝大多数人都不会想到，完成如此伟业的皇帝，其实只是一个年纪刚过二十，眉目清秀，相貌极具亲和力的人。以白色缎带收束在脑后的金色马尾、如同宝石般熠熠生辉的红瞳，再加上诺塔帝国人特有的白皙皮肤以及高挑身材，倘若把他头上的王冠摘下来，人们顶多只会把他当成一位样貌英俊的贵族，无法与极具威严、富有王者气概的皇帝联系在一起。

事实上，大多数第一次见到格罗瑞亚十七世的人也都是如此，他们先是会惊叹于自己的国王竟然如此平易近人，有股如沐春风般的亲和力，然后便会为格罗瑞亚十七世的智谋与杀伐果决所折服，与表面上的温和不同，实际上的格罗瑞亚十七世相当任性，不喜欢与人妥协，只要是想要的东西，便一定会想方设法达成。

当然，这不代表格罗瑞亚不择手段，事实上，格罗瑞亚的行事风格要么让人升起好感，要么让人自愧弗如，非要比喻的话，就像一群人争抢最后一件价值一金币的商品时，格罗瑞亚会突然站出去，说愿意开出一枚宝石币的价格买下一样，利用自身条件，站在绝对高处，以压倒性的优势击败所有挑战者，而这不仅体现在金钱方面，在谋略上也同样如此，能够迅速平息内乱，这与格罗瑞亚十七世的智慧密不可分。

然而，这样一位皇帝如今却遇见了难以解决的麻烦，并且这个麻烦还偏偏无法用寻常手段解决。

他该立下皇后了。

在诺塔帝国，贵族间往往会在子女不足六岁的时候便定下婚约——也有还在娘胎里便决定婚约的类型，一旦满足十五岁的成年年龄，双方家庭便会立马为二人举行婚礼。亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚也同样如此，只是不同于其他国家，诺塔帝国王室有一个代代相传的习惯。

为了保持血统纯正，帝国的皇室只能与皇室相结合，并且只有在结婚以后，王室继承者才能被允许登基，成为真正的国王。格罗瑞亚十六世只留下了三位子嗣，而这三位子嗣又只有亚多尼斯一位男性，因此亚多尼斯成为皇帝，等于是板上钉钉的事。

所以在格罗瑞亚十六世死后，亚多尼斯便顺理成章的登基成为国王，继承父亲遗志，带领帝国军统一帝国。然而，亚多尼斯成功登基的前提条件是那时候帝国战事吃紧，人们没有时间管亚多尼斯有没有成亲，只把精力放在战争上，可如今闲下来，皇帝的婚事便成为人们津津乐道的话题。

由于长公主阿伊莉斯·卡萝·格罗瑞亚已逝，亚多尼斯只能迎娶自己的妹妹维纳·卡萝·格罗瑞亚，可问题是，她的妹妹维纳年仅八岁，虽说年龄差对贵族并不成问题，以前贵族间还出现过五旬贵族嫁给六岁男童的例子，但亚多尼斯不仅厌恶这个古旧陋习，而且也不喜欢自己这个温柔过头的妹妹，用亚多尼斯的话说就是，自己见了太多这种顺从温柔的女人，把维纳当成妹妹还可以接受，但倘若要自己迎娶维纳，这皇帝不当也罢。

于是亚多尼斯的婚事便一拖再拖，到现在，已经成为亚多尼斯身边这些臣子最着急的事情。留在宫殿里的重臣，基本上都是看着亚多尼斯长大，跟随亚多尼斯父亲与亚多尼斯一路统一帝国的功臣，亚多尼斯总不能随着自己性子，在朝堂上发脾气，不允许重臣提及此事，那样不仅会寒了臣子的心，亚多尼斯自己心里也过意不去。

于是亚多尼斯便打着『既然改诺塔王国为诺塔帝国，那么一些旧有秩序也应该被废除』的口号，将皇室间通婚的规矩废除。由于重臣们实在太想看到亚多尼斯的孩子，三皇女维纳年仅八岁，等到她可以生孩子的年龄，恐怕重臣们得老死一半，因此重臣们只得睁一只眼闭一只眼，装作不知道皇帝废除了这个延续千年的规矩，同时暗自神伤逝世的长公主。

可是谁也没想到，新的问题又很快出现。

不论何种身份，何种性格的女子，只要带到亚多尼斯面前，亚多尼斯便会立刻出言反对，找各种理由推辞或者干脆给钱让对方回家，理由也大都和亚多尼斯拒绝自己妹妹维纳时的理由相同——这些女人太顺从了。

当然，以前也不是没出现过让亚多尼斯感兴趣的女性，过去亚多尼斯为了逃避政务、寻得清闲，经常隐藏身份，在王都内闲逛。而那时候，他遇见了一个让他感兴趣的、个性活泼并且不唯唯诺诺的女性，可惜的是，当亚多尼斯满心欢喜的把那位女性叫到皇宫，打算对所有人宣布，自己要立那名女性为皇后的时候，那名女性却突然变了个样子，不再有活泼开朗、发自内心的笑容，而是变得畏畏缩缩，异常拘谨，没有丝毫曾经的模样。

自那以后亚多尼斯便领悟了，那些被带到自己面前的女性，比起亚多尼斯这个人，更注重的是亚多尼斯身为皇帝的身份，所以才会唯唯诺诺，体贴且温柔，而这恰好是亚多尼斯不喜欢的地方，于是亚多尼斯便再也没有了定立皇后的想法。

值得一提的是，比起这些，亚多尼斯还有一件更重要的事情没有告诉外人，或者说，知道此事的人只有亚多尼斯自己，以及现在站在他身边的宰相布兰德利——他，不，应该说她，亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚其实是一位少女。

听到布兰德利催促自己定立皇后的话，亚多尼斯不耐烦地皱起眉。

「布兰德利，我说过很多次了，目前我不想思考这些事情，我才二十岁，距离诞生子嗣的时间还远，父亲大人不也三十岁才生下我么。」

说到这里，亚多尼斯转动眼珠，扫视空无一人的大殿，确认没有别人后，右手拂过脸庞，如同使用了魔法般，亚多尼斯的脸部线条瞬间柔和下去，声音也骤然从中性变为娇柔的女性声音。

「说到底，定下皇后和有子嗣根本是两码事，布兰德利你不也清楚么，难道你还能找一个外表是女人，实际上是男人的人出来？就算找到了，我也总不可能挺个大肚子上朝。别忘了，只有具有皇室血统的人，才能控制并命令那些傀儡，随便找一个孩子说是我的后代，露馅只是迟早的事。」

布兰德利瞬间露出大事不妙的表情，一边紧张兮兮地看着门外，一边着急劝告。

「看见？看见又怎样，我之前不也和你说过，早点把我是女帝的事情说出去，也能早点让那些劝我定下皇后的人死心，每天上朝都要被问一遍，头都要炸了。」

「这怎么能行！比起女人，士兵更相信男人才有统治他们的理性，如果您把您是女帝的事情公之于众，会天下大乱啊。」

「难道我以前指挥他们战斗都指挥错了？他们是在我这个女帝的统治下，才成为常胜之兵，再说，东方的海鲁恩特不也一直是女王么，也没见他们反对过女王。」

「血族是因为开国皇帝身为女王，所以才一直由女性称王。陛下您当初选择以男儿身现身，不正是做好了接替先皇，永不昭示女性身份的打算么。至于生育问题，海的那边已经有消息，只要您找到您喜欢皇后，它们就能帮您诞生下后代。」

听到『海的那边』，亚多尼斯眉毛顿时皱在一起，脸色异常不悦，重重冷哼。

「哼，在它们帮助下，天知道生下的是人还是怪物，我不需要它们多管闲事。布兰德利，自从有了上次把世俗女人带到皇宫，结果她却性格大变的遭遇，我已经做好这辈子都不会有喜欢的人的心理准备，过段时间把王储定为维纳的子嗣好了，反正只要有王室血脉就没问题。」

「这……唉，请陛下三思啊，臣一生没有娶妻生子，您在臣眼中，就和臣的亲生骨肉一样，如果陛下您能诞生后代，臣就算是死，也可以瞑目了。」

「好了好了，布莱德利，不用和我卖惨，我意已决，这世上已没有我会眷念的女性，我也不会再喜欢上别人，我的心就像沉入雷暴之海的石头，不可能再有所波澜。下半生的目标只有把赫尔斯王国和尤弥尔领变成帝国的土地，除此以外别无其他。」

说完，亚多尼斯右手再次拂过脸颊，重新恢复众人熟知的帝国皇帝模样。看到布兰德利的愁苦表情，亚多尼斯无奈的摇了摇头，苦笑着转移话题，在子嗣问题上，布兰德利比自己还着急。

「好了，再说说那两只神教的虫子，她们到哪里了？」

（19/30）

第六十二章 救赎的少女（上）

当远方天际泛起鱼肚白，幽暗夜空化为漂亮的紫罗兰色时，克洛伊公国迎来了守城战的第三个白天，由于昨夜帝国发动了异常凶猛的攻势，不仅砍伐周围森林里的树木，架设起简易攻城器械与登上城楼的云梯，而且还一次性出动了两名英雄领域者，尽管身为神教教皇的亚特伍德也跟着出击，但终究无法以一敌二，倘若不是黎明时分天色大变，公都上空出现狂躁到一切元素都无法使用的虹色旋涡，吓退了帝国攻势的话，不需要等到帝国的超越英雄领域者出战，公都便会被帝国攻破。

不论是基础士兵的战斗力，还是顶尖战力的数量，克洛伊公国都太弱小了。

拿士兵素质举例，克洛伊公国的常备士兵只有不足五千人，其余大部分为战时临时征召的民兵，而诺塔帝国的所有士兵均为常备士兵，加上帝国士兵身体素质优秀，装备了金属与皮革混搭的铠甲，即使不算上帝国的魔法咏唱者军团，平均下来，一名帝国士兵也往往需要两到三名克洛伊公国士兵才能抵御，倘若不是在守城战，而是双方身处平原的话，这个比例恐怕要上升到一比十。

坐在克洛伊公国郊外一处略高的山丘上，整装待发的琳深吸了口气，即将入冬的空气里夹杂着点点夜晚芳香，仿佛要渗入骨髓的刺骨寒冷让琳精神振奋起来。

虽然不久前公都上空出现了异常的元素力量，但那并不是自己停止行动的借口，哪怕自己很想知道城内到底发生了什么，可公都内的守军已经无法再撑住下一次进攻，即使没有登上城楼，琳也能从尸横遍野、飘荡着淡淡血腥味的战场上猜到，如今城楼里究竟是怎样一副光景。

活下来的士兵面色颓丧，抱着卷刃的武器，守卫迟早会被攻破的堡垒，那种眼睁睁看着同伴一个个减少，自己却毫无办法的感觉，几乎让人绝望，只要等到帝国再次发起冲锋，公国士兵便会想到投降、逃跑一类的词了吧，当士气低迷到那种程度，公都就不攻自破了。

瞥了眼远方已经露出头的太阳，琳从石墩上起身，开始进行最后的检查。打开储物魔法，伸手进去摸索一阵，确认什么也没有后，长舒了口气。

「呼，没有遗漏的东西。」

储物魔法的功能虽然和随身口袋一样，但并不意味着里面的道具真的会跟随主人移动而移动，储物魔法属于空间魔法一类，所有物品都存放另一个空间里，只有使用者才能打开连接这个空间的通道，因此即使主人死亡后，存放在储物魔法里的东西也不会从空间里被吐出来，只会随着主人的消亡，永远的从世界上消失。

琳苦笑着摇了摇头。

「要是有东西忘在我身上，那就糟糕了。」

自己是必死之人，也许活着的自己无法战胜那位魔法咏唱者，可死后灾厄化的自己，一定能让所有帝国军都为自己陪葬，所以自己既不需要携带武器，也不需要携带魔法道具，否则等自己死后，那些都会拾荒者的所有物，与其那样，还不如将武器留在神教里，多少还能做出一些贡献。

就像曾经那些自愿被自己不死者化的教徒一样，只不过现在为神教献身的人，变成了自己。

理了理身上的黑纱长裙，琳在决心走向帝国阵营之前，回头看了一眼身后灰蒙蒙的克洛伊公都。

不知道伊丝会从自己房间里拿走哪些东西。

可以的话，自己倒是希望伊丝能把自己的镰刀与那对狐耳头饰拿走，那些算得上自己的象征物，只要伊丝看到她，就会想起曾经有一个叫做琳的人吧。自己并没有在房间里留下信件，对伊丝说明自己的感情，正如自己昨晚想的那样，身为已死之人，留下那些话只会给活着的人增加负担，自己对伊丝的感情只是单方面的，与其说出口，不如就这样带进土里。

思绪运转到这里，琳不禁露出温柔的微笑，抚向腰间别着的唯一一瓶魔法药，与被自己留在神教的其他魔法药不同，这并不是神教给予自己的东西，而是此前在突袭帝国军营时，伊丝交给自己的两瓶魔法药中剩下的一瓶。

清理储物魔法的时候，自己在这瓶魔法药上犹豫了许久，最终还是决定带在身上。虽说神教里异常缺少上级魔法药，可自己已经把全身家当都留在神教，自己身为将死之人，这种程度的自私，应该会被允许才对——即使不允许，自己也一定要带在身上，这是伊丝送给自己的东西，留给别人实在太浪费了。

犹豫片刻后，琳从腰间抽出魔法药，打开木塞，仰起头，将药液全部吞入腹中。感受着温润魔力顺着喉咙滑入食道，最后流进肚子，让全身变的暖洋洋的感觉，琳嘴角浮现浅浅微笑，虽说魔法药的正确用法应该是在魔力即将枯竭时喝下，自己现在保存了完好战力，喝下去只是浪费，可自己无法保证在接下来的战斗里，自己还有喝下魔法药的机会，既然最终结局都是灾厄化，不如早些将心中念想品味掉。

「出发吧。」

吐出口白雾，随着身后衣料发出的「呲拉」撕裂声，琳飞向下方的帝国军营。

仅仅过去不到半分钟，一名盘旋在营地上空的角鹰骑士便发现了琳，只不过，在这名士兵眼中，仅仅只有一名敌军来犯，根本不足以让他吹响敌袭的号角，要知道，随便吹响号角，不仅会被上司处罚，还会被同僚扣上大惊小怪、胆小鬼的帽子，这类称呼甚至会伴随他整个士兵生涯，只是稍微想想，就觉得胃痛，因此他只是熟练抽出挂在角鹰脖子上的长枪，控制角鹰降低高度，独自朝琳靠近。

「先从角鹰骑士开始吗。」

取下背上的长镰——不同于平时常用的镰刀，这把长镰只是稍微贵一些的魔法武器，算不上高级货，丢掉也没关系——飞行中的琳调整呼吸，等待角鹰骑士靠近自己。

「不是血族？你是什么人！」

「去地狱里问我吧。」

「你——！」

甚至没有使用魔法，琳趁角鹰骑士还在发愣的时候，迅速拍打龙翼，用快到角鹰骑士无法反应的速度拉进距离，来到角鹰骑士面前后，由下至上的挥动镰刀，刺破角鹰下腹，接着利落砍断角鹰骑士大腿，将一人一兽分成两段。

温热血雾瞬间从空中落下。

而因为角鹰发出的悲鸣，其他盘旋在空中的角鹰骑士随即发现琳的存在，紧接着，此起彼伏的号角声接连响起。

-----------------

*还有两更，一点左右，最迟两点。

第六十五章 自认负罪之人的救赎

「伊丝主教，您怎么会在这里？」戈尔的错愕目光不断在伊丝与伊丝空无一物的身后徘徊，确认没有第四个人后，艰难地说，「您是尤弥尔教会主教，怎么会成为克洛伊公国的使者。」

「不，虽然我有尤弥尔教会红衣主教的身份，但我今天并非以尤弥尔教会主教身份而来，现在的我是克洛伊公国国王委派的使者，这边是与我同行的卡米拉·佩西亚以及作为神教代表的琳，」由于戈尔依旧处于震惊里，伊丝只好主动转移话题，「戈尔将军，我们可以坐下来说了么。」

「啊……说的没错，伊丝阁下请坐。」

连忙让开路，戈尔与拜尔德斯重新回到自己的位置，在无数将士目光中，拉开谈判的序幕。

伊丝首先瞥了眼坐在戈尔身边的拜尔德斯，虽说在扇拜尔德斯耳光的时候，考虑到身份问题，自己是以第三形态出现，哪怕第三形态的自己与普通时的自己除了物种特征外，其他地方基本没有区别，但一般人也不会将『伊丝』与『薇尔』联想到同一个人，然而拜尔德斯此刻看向自己的目光中却充斥着恐惧，自己看向他的时候，他的目光甚至出现了十分明显的畏怯。

难道认出自己了吗？

就算如此，只要自己一口咬死神教教皇不是自己，除了自己的同伴以及琳和亚特伍德以外，没有人会知道，伊丝·恩雅就是神教教皇。

将内心疑虑丢到一边，伊丝微笑着主动开启话题。

「我和戈尔将军也不是第一次见面，俗套的场面话就暂且略过，直接切入正题，没问题吧？」

「嗯，没有异议。」

在自己处于劣势的情况下，还摆出一定要对方尽到礼数的姿态，简直是在自讨苦吃，戈尔没有犹豫便答应伊丝。至于为什么伊丝说的是『受克洛伊公国国王指派』，而不是受神教教皇指派，原因是在大多数普通人眼中，克洛伊公国与神教并没有直接关联，许多人根本不知道，克洛伊公国其实暗中受神教操控，明面上克洛伊公国依旧是君权国家。

「那么，我将转述克洛伊公国国王的话，如果帝国军能在十日内撤离克洛伊公国境内，并且赔偿在此次战争中伤亡士兵的安抚费用，我方将既往不咎。」

原本已经做好伊丝会狮子大开口的戈尔愣住一瞬，神情错愕地说。

「只有这个？」

「是的，只有这个。」

怎么可能？

在明知自己不敌敌方的情况下，撤军理所当然，不如说给出的十日时间还太长，戈尔甚至想明天就让部队开拔，要知道，数万人的军队补给相当困难，克洛伊公国又刚好处于山峦起伏的丘陵地带，这就更加加大了补给难度，对后方辎重部队是一项沉重负担。

而战争赔款，尽管这在诺塔帝国改『王国』为『帝国』后还是头一次，但放在以往的战争里，这并不是什么稀奇要求。也许回去后自己会被满朝重臣嘲笑让帝国蒙羞，甚至被罢免官职，可比起这营地内数以万计的士兵生命，自己也只有同意一条路可选。好在这次攻城战里，帝国没能释放广域歼灭魔法，大多时候都是普通士兵们的战斗，克洛伊公国的损失不算很大，因此支付的赔款相比于帝国体量，简直少的可怜。

二者叠加起来，条件实在是优厚到让人怀疑是否另有图谋。

难道克洛伊公国是在等自己一方主动提出额外赔款吗？通常情况下，除了士兵的抚恤金以外，战败国还应支付给战胜国皇室一笔额外的金币，这基本上是阿莱克西亚大陆上约定俗成的条约。

当然，戈尔也不是不能向帝国皇帝申请，支援更多兵力到克洛伊公国边境，毕竟对帝国而言，支付战争赔款是一件相当丢脸的事情，可就拜尔德斯对神教教皇实力的估算，戈尔并不觉得调集更多兵力是可选选项，连那个心高气傲的宫廷首席魔法咏唱者，都说神教教皇拥有与魔王等同的实力，那么即使调集更多士兵来，也与飞蛾扑火无异，更不用提一天前从王都寄来的信函里特别强调，皇帝要求暂缓对北方小国的攻势。

先是与同样惊讶的拜尔德斯对视一眼，戈尔细细斟酌片刻，既然对方在等自己一方先开口提额外赔偿，那么自己也就有了回旋的余地——并不是压低额外赔款，相反的，为了给帝国争取更多利益，自己反而要拉高额外赔款的数量，作为条件，自己则可以向克洛伊公国提出，希望克洛伊公国不要大肆宣扬此次战争。比起微不足道的赔款，显然脸面更重要。

思量片刻，戈尔拿起笔，匆匆将数字写在纸上，然后将羊皮纸推到伊丝面前。

「除了给克洛伊公国士兵家属的抚恤费用，我们帝国愿意支付如此数字的赔款，但作为条件，伊丝阁下，我们希望克洛伊公国不要向外宣扬此次战争，您看是否合适？」

嗯？

伊丝歪了歪头，自己从没想过要宣扬这次战争，不如说，自己还想尽可能将这场战争的结束方式压下来。神教对外界是一个神秘存在，倘若让人知道神教大本营就位于克洛伊公国，今后将对克洛伊公国造成不小麻烦，先不说那些曾经与神教结仇的各个不知名组织，首先赫尔斯王国的沃兹华尔公爵，就足够克洛伊公国头大。

经历了爱丽丝的事情，沃兹华尔公爵对神教恨之入骨，如果沃兹华尔公爵知道神教就藏在克洛伊公国的话，克洛伊公国就得面临前脚刚送走帝国军，后脚又迎来王国军的窘境，站在自己既是神教教皇，又是沃兹华尔公爵恩人的立场，实在不知道该如何处理，毕竟神教伤害爱丽丝是事实，不是自己一句话就能瓦解的冤仇。

因此答应戈尔不宣扬战争的条件，对自己而言完全没问题，自己甚至不需要帝国支付的额外赔款。不过自己现在并非独自一人，而是代表了神教与克洛伊公国，如果克洛伊公国能拿着这笔钱，让人民的生活变得更好，自己也算做了一件好事。

非要说哪里有问题的话，那就只有这笔封口费实在太多了。

戈尔开出的赔偿是五十万枚金币。

伊丝悄悄瞥向坐在左手边的琳，由于距离很近，琳可以轻易瞥见戈尔写在羊皮纸上的数字，而当她看到五十万枚金币几个字以后，紫绀色的眼眸骤然睁大，嘴巴也跟着变成o状，一副难以置信的神色。

伊丝不禁低声问琳。

「琳，克洛伊公国国库里有多少钱。」

「几……几万金币？」

由于不敢相信有这么多数字，琳连说话都变得结巴起来。

果然太多了。

虽说在自己生活的时代已经没有战争，自然没有战争赔款的说法，可在自己看过的历史典籍里，凡是支付了战争赔款的国家，百姓的生活都会变得相当辛苦，伊丝忍不住联想到，诺塔帝国底层人民忍饥挨饿的画面。

还是少要一些好了。

拇指与食指轻轻捏住下巴，伊丝眉头皱在一起，面露迟疑。

「这个数量——」

果然来了吗？

多少取得些话语权的戈尔松了口气，自己早就猜想到，不过五十万金币，作为让帝国免受耻辱的封口费，实在太少，自己之所以写这么个明显只是皮毛的数字，单纯为了后续方便加价。

戈尔毫不犹豫的拿回羊皮纸，划掉五十万，更改为一百万金币。

「那这样如何呢？」

「呃……」

伊丝微妙的挑起眉。

自己根本没有那个意思。

不过看戈尔如此果决的态度，说不定一百万的赔款对帝国而言，根本只是个小数目，仔细想想，之前在王国的拍卖会上，那些大贵族已经开始用宝石币作为计量单位，帝国身为国力雄厚的国家，也许自己完全不必这么大惊小怪。

伊丝并没有注意到，一旁的琳此刻已经目瞪口呆，克洛伊公国全年的税收也不过一万金币，一百万枚，已经算得上天文数字。

「好，就这样。帝国在十日内撤出克洛伊公国边境，而我们双方均不对这场战争进行宣传和记载，作为报偿，帝国除了支付克洛伊公国伤亡士兵的抚恤金外，还要支付一笔额外金币，这就是今日的谈判结果。」

「等等，伊丝阁下，我们忘记商议另一件重要的事情。」

「什么事？」

「神教教皇不得在战争后对我们进行报复。」

「欸……」

自己根本就没想过要报复。

伊丝很自然的一口答应。

最最重要的事情得以敲定，谈判后续便变的轻松起来，伊丝和戈尔很快决定了具体什么时候赔偿，又通过何种方式进行。

对现在的克洛伊公国而言，比起金币，更需要的是物资，人们需要过冬的棉袄与粮食，此外还缺少大量可以帮助耕种的牲畜，在琳和卡米拉从旁协助下，伊丝把六十万金币中的大部分，都换成能立刻派上用场的物资。

值得一提的是，原本伊丝想把剩下的金币换成魔法素材，供神教学院使用，上次去学院时，伊丝发现学院里不仅生活条件很差，各种魔法素材也十分稀缺，然而可惜的是，帝国不论如何都拒绝提供魔法素材，仔细想想也无可厚非，谁也不愿意在家附近培养敌人，伊丝便只好放弃。

实在不行的话，自己就让亚特伍德拿着钱去附近的尤弥尔领，找伊芙琳购买魔法素材吧，尤弥尔领内有大量从神代遗址里出产的魔法道具，魔法素材这种东西，在尤弥尔领反而不那么贵重。

待所有详细事宜敲定完毕后，伊丝与戈尔各自展露出如释重负的神色，前者是为终于处理完自己不擅长的事情感到轻松，后者则是为帝国只付出极小代价便完成谈判高兴。

对手下挥了挥手，戈尔心情愉快地笑着。

「我该庆幸，还好克洛伊公国方派出的使者是伊丝阁下您吗，虽然站在我的立场上说这句话不合适，但伊丝阁下，您如此草率地同意我方提出的条件，回去以后，神教教皇——哦不，是克洛伊公国的国王，他不会为难您吗？」

「戈尔将军不必担心，既然他们委派了我，就意味着他们相信我有把事情办好的能力，」伊丝微笑着点头后，神色逐渐正经起来，蓝色的眼睛直视戈尔，「我今天来这里，除了谈判以外，还有另一个目的。」

「另一个？请问是？」

戈尔挑起眉，不着痕迹的瞥了眼琳，此前他一直尽量克制自己对琳投去敌意，然而这份仇恨并不是想忽略就能忽略的东西，这次对克洛伊公国的宣战布告将琳作为目标，也是戈尔的主意，战争需要借口，而琳杀害了长公主的事实，既满足了戈尔个人的仇恨，也达成了战争需要。

「戈尔将军之前说过，只要一天没有看见长公主的尸体，就一天认为帝国的长公主没有死，是这样吧？」

「是，我很感激伊丝阁下您提供的线索，既然能在赫尔斯王国找到象征长公主身份的木牌，就说明长公主殿下确实没有在那场灾难中遇难，很可能有什么人在我们找到长公主殿下以前，将长公主殿下带去了王国。」

「如果我说我知道长公主殿下的线索呢？」

如同投入了一颗深水炸弹，整个营帐都变得嘈杂起来，站在营帐边缘的将士议论纷纷，连拜尔德斯都跟着皱起眉，如今帝国皇室只有两位，多一个长公主，对帝国的意义大到难以估量。

戈尔先是怔住，然后「砰」的一声，双手撑着桌面，神情激动地站起身，鲜红血丝以肉眼可见的速度爬满眼球。

「请伊丝阁下务必告知在下！」

不仅戈尔，就连琳也一副想知道答案的神色，这些天里，伊丝并没有告诉琳长公主是谁。

深吸了口气，伊丝从座位上起身。

「想知道答案的话就出来吧。」

没有任何交谈，戈尔神情严肃地跟随伊丝三人来到军营外的一片空地，伊丝则在一阵士兵的惊呼中，将高度超过五十公尺的帝国恩赐拿出仓库。

「这是……帝国恩赐？伊丝阁下，您怎么会有这个？」

「这不是我的所有物，戈尔，你身为帝国将军，能看出这枚帝国恩赐的类型么，我是指它有没有自我意识。」

「没有，只有皇室才能命令帝国恩赐，其他人拿到的帝国恩赐全部为有时限的赝品。帝国恩赐应该负责镇守王都，怎么会跟随伊丝大人来这里？不，说到底，伊丝大人到底是怎么把帝国恩赐弄到手，又如何让它安静地站在这里……这不合常理。」

尽管嘴上这么说，但戈尔却隐隐感觉到了伊丝会说什么，不仅呼吸变得急促，身体也跟着激动到发抖，以仿佛要把伊丝一口吞下的目光，死死盯着伊丝脸庞。

事到如今，只能说出真相了。

虽然展现出来后，会引起各种各样的麻烦，可不这么做，就永远无法解开戈尔和琳的死结。

如果之后帝国皇帝亚多尼斯来找自己要卡米拉的话，自己就用拳头让他知道，即使他身为皇帝，也不是可以为所欲为的好了，先不说近亲结婚这种荒唐的陋习，首先自己不可能让出卡米拉。

沉下心，伊丝指了指帝国恩赐。

「卡米拉，命令它动起来。」

「是。」对伊丝点了点头，卡米拉在所有将士注视下，对帝国恩赐发出命令，「跪下。」

嘎嘎嘎嘎——砰。

前者是帝国恩赐关节发出的呻吟，后者则是膝盖与大地接触的轰鸣，没有丝毫偏差地，帝国恩赐执行了卡米拉的命令。

只有皇室才能命令帝国恩赐，卡米拉的身份不言而喻。

伊丝看向五官逐渐扭曲，双目逐渐浮现泪光的戈尔，一字一顿地说。

「我的义妹，卡米拉·佩西亚就是戈尔你寻找多年的帝国长公主，如果戈尔把卡米拉的样子，和帝国皇帝亚多尼斯做比较就能发现，两人的样貌几乎一样，当初戈尔之所以会找到我，询问长公主的消息，也许就是潜意识里发现了，卡米拉和亚多尼斯相似的事实。」

「长公主殿下……」

尽管戈尔曾无数次幻想过，当他找到长公主后，他要如何向长公主请求宽恕，又该怀着多么愧疚的心情面对这位长公主，可当这一幕真正发生，他却只感到如鲠在喉，什么话也说不出口，除了顺着脸颊淌下的眼泪以外，就只有软下的膝盖，在所有将士眼前，如同向死者赎罪的犯人般，戈尔逐渐降低身姿，最终匍匐在卡米拉脚下。

「终于……终于找到您了……长公主殿下，都是我的错……是我失职没有保护好您，我是整个帝国的罪人……」

言辞中充斥忏悔，戈尔的声音在哭泣下扭曲到近乎听不清，窝囊的样子完全无法让人联想到，这是一位统帅着数万人，被帝国皇帝给予高度信任的帝国将军。

可所有人都明白，这才是戈尔内心最真实的感情，即使卡米拉，也没有对这个匍匐在自己脚下，不断向自己乞求原谅的男人心生恶意，姣好的脸上只有困扰。

「姐姐大人……」

「就这样让他待一会儿吧，他等这一天等很久了。」

「好的。」

过去了足足十分钟，戈尔才终于调整好情绪，颤巍巍地站起身，面向卡米拉，神情中只有诚恳。

「长公主殿下，还请您务必随我前往王都，您身为长公主，拥有一人之下，万人之上的地位，您的出现是帝国的幸运，帝国必将把这一天载入史册。」

然而，戈尔兴奋的建议却只得到卡米拉的冷眼相待。

「我拒绝，我只和姐姐大人在一起。」

「为什么？您身为帝国长公主，不必拘泥于寒酸的生活，您可以享受整个帝国子民的敬仰，帝国的所有资源都可以为您调动，就连陛下也会亲自为您庆贺！」

「区区帝国，还比不上姐姐大人用过的洗澡水，如果你再说寒酸这种侮辱姐姐大人的话，别怪我对你不客气，愚昧之人。」

「呃……」

戈尔一时愣在原地，茫然无措的向伊丝求助。

伊丝悄然叹了口气，自己该说不愧是卡米拉吗？明明是戈尔期待已久的重逢，却毫不客气的把戈尔的梦想摔碎。

当然，虽然心里这么想，但伊丝却不禁感到一丝可耻的喜悦，自己的妹妹即便面对长公主的地位，也还是选择了自己，虚荣心的满足，让伊丝感到异常开心，忍不住抚摸起卡米拉的金发。

「十分抱歉，戈尔将军，因为幼年时的遭遇，卡米拉变成了这样的性格，还请戈尔将军不要放在心上，至于前往帝国的事情，我会考虑，但不是现在。我之所以来到这里，让戈尔将军听到这个秘密，是希望戈尔将军不要再把琳过去铸成的错误耿耿于怀，琳也对那场灾难感到内疚，毁灭城市并非她愿意的事情。」

如果非要怪罪的话，就只能怪帝国里没有养护幼年孩童的机构，不然琳就不会被活生生饿死，进而引起灾厄化。

戈尔神情复杂地瞥了眼同样神情复杂的琳，沉默了半晌后，才艰难开口，哪怕他得知了长公主没有死的消息，要放下积攒多年的仇恨，也是一件十分困难的事情。

「我……尽量。」

「不是尽量，而是必须，姐姐大人的话你没有听清楚吗？」

「可是长公主殿下，她夺走了您本应养尊处优的生活，我们应该仇恨她。」

「或许如此，但如今姐姐大人才是我生存的意义，我不会对过去发生的事情耿耿于怀，如果不是她，我就无法与姐姐大人相见。与其在意那些，不如着眼当下。」

卡米拉也有说好话的时候吗？

伊丝不禁感到意外。

戈尔紧抿着嘴，事到如今他终于明白，自己的长公主对帝国没有丝毫留念，他太理想化，想要赎罪，还有很长的路要走。

犹豫了半天后，戈尔才终于点头。

「我知道了……还请伊丝阁下务必照顾好长公主殿下，回到王都以后，我会将此事报告给陛下。长公主殿下，帝国永远期盼着您的莅临，还请您有时间后，务必回王都一趟。」

郑重的后退两步，戈尔对伊丝深深行了一礼。

「十分感谢您，伊丝阁下，您的恩情我戈尔·哈里尔会记在心中，今后定将涌泉相报，长公主殿下就拜托了。」

「嗯，放心吧，卡米拉是我的妹妹，我自然会照顾好她。」

「拜托了。」

语气沉重的对伊丝强调，戈尔挺直身体，长吸了口冬日的干冷空气，重新恢复帝国将军该有的气魄，朝周围将士大声喊。

「拔营，准备撤军！」

第六十六章 就此翻页的福音书

收回帝国恩赐，与戈尔做道别后，伊丝三人踏上回到克洛伊公国的路。由于知晓了卡米拉的身份，戈尔不可能就这样简单认清人以后就自顾自离开，在双方分别前，戈尔强烈要求，要给卡米拉配备侍卫与侍女，同时还将大量军队中的魔法道具、魔法卷轴以及金币交给卡米拉。

前者很自然的被伊丝拒绝，带着护卫的旅行实在太煞风景，卡米拉跟在自己身边，根本不会遇见安全上的问题，而后者，伊丝选择把决定权交给卡米拉自己，卡米拉则没有犹豫的全盘收下。虽说有股自恋的味道，但伊丝总觉得，卡米拉之所以收下那些魔法道具与金币，并非为了她本人，而是想着以后伙伴们可能会用到，自己姑且把身上的非『Ragnarøk』金币交给了卡米拉管理，从管理收支的角度看，说卡米拉是一家之主也没问题。

现在，三人正走在蜿蜒崎岖的山路上，与去时严阵以待的神色不同，回来的时候，琳一直低着头，落后于伊丝与卡米拉身后，纤细柔弱的黑色身影，在初冬寒冷空气衬托下，颇有踽踽独行的感觉。

大概是有心事吧。

自己能猜到琳究竟在想什么。

停下脚步，伊丝回过头，朝琳招了招手。

「琳，再不跟上的话，就要掉队了哦。」

「啊，」连忙上前两步，琳跟在伊丝与卡米拉身后，在看向卡米拉时，眼神出现了明显的回避，「教……教皇——」

「哈啊，我说过，琳不需要叫我教皇了吧，」伊丝不禁感到无奈，「等克洛伊公国的事情处理完以后，我就该离开这片土地，去别的地方，所以琳还是像以前一样，叫我伊丝就好。」

当自己把琳从帝国战场上救回来后，很快便对琳解释了一切，包括福音其实受恶魔控制，亚特伍德也很早就看不见福音上文字的事实。

尽管那时候的琳一时显得无法接受，甚至认为伊丝拿出的记录水晶是伊丝用来欺骗她的东西，但伊丝在她面前撕掉福音的时候，福音里确实钻出过一只紫色恶魔，这是琳无法辩驳的事情。经过整整一天的消沉与茫然失措后，琳才逐渐恢复了精神。

当然，原本琳会消沉更久，曾经坚信的东西突然被人告知是虚假的，她与她身边的人所信仰的福音，其核心不过是一只弱小恶魔，信仰突然崩塌的感觉，即使琳变成第二个葛兰也在情理之中。

只是伊丝早已预料到这种结果，将福音内的秘密揭露给琳，固然能让琳从福音的诅咒里解脱出来，可解脱不意味着只要让琳摆脱福音就没问题，那样的琳只是失去目标的行尸走肉，因此伊丝在恰当时间对琳解释了恶魔的作用。恶魔只在它认为合适的时机，才更改福音上的内容。

为了不让福音失去神性——对福音干涉过多，可能会让人们注意到，福音的预言并不准确，所以恶魔只在极个别关键点对福音指引做出修改。其中救世主、灾难之类的说法并非妄言，而是福音做出的，未经过恶魔修改的指引，因此琳过去所做的绝大多数事情，都不是白费功夫，她所杀掉的人、对实力的提升甚至是去赫尔斯王国寻找拉克西丝芙妮雅，都是未经修改的、福音本来的命令，琳依旧有作为救世主活下去的必要，而这也正是琳在低落时需要的，能够支撑她不至于一蹶不振的人生目标。

同时，由于在搭救琳之前，伊丝对恶魔进行了异常残酷的折磨，以至于恶魔将它做的一切恶行都吐露出来，其中也包括了，为了让琳更加服从，它刻意隐瞒了福音本应说明的，在进行献祭仪式以前，处死克洛伊公国前国王的命令，以此导致了死城悲剧发生，进而通过对前辈的自责，将琳绑死在福音上。

至此，琳才终于从消沉中恢复，不过必须要说的是，这并不意味着琳已经从过去的枷锁中走出来，死城固然是恶魔的阴谋，琳无需自责，但那些在福音指引下，被琳杀死的人，是琳无法洗清的罪孽，琳必须要通过自己的双手去偿还，而为了达成这个目标，琳还要继续作为救世主，在剩下的最后一本福音指引下，与神教中的其他人一同前行。

也许在外人看来，神教根本没有变化，这群人依旧遵从着绝对理性的福音的命令，他们并没有从福音的诅咒里解脱，但要注意的是，变化的不止是从两本变为一本的福音，还有神教的教皇。

福音所预知的未来十分有限，过去神之国没有将福音作为神明信仰，是因为天使们拥有能够逆转福音所预知的、有限的未来的力量，在这种情况下，天使完全可以找到更好的选择，福音的必要性便大大降低。而神教力量不足，不具备与天使一样的，逆转有限未来的力量，所以为了求得最优解，他们便只能完全依照福音旨意行动。

这个窘境在伊丝与拉克西丝出现后，变得柳暗花明。

伊丝拥有的力量完全能逆转未来，不论是伊丝无法被福音观测，还是伊丝先于琳得到树妖的甘露与拉克西丝，都在神教所有信徒面前证明了，她比福音更强大，她拥有突破福音预测的力量，因此当神教再度遇见两难的问题时，只要将问题汇报给身为教皇的伊丝，一切就都迎刃而解。

事后当伊丝把一切告诉同伴的时候，蒂芙尼吐槽，既然早知道伊丝具有逆转未来的力量，神教居然不主动拉拢伊丝，实在愚笨过头，可那是蒂芙尼还不太了解神教的缘故，倘若没有发生这一切，即使自己在神教面前使用427级的顶尖魔法，伊丝·恩雅和神教这两个存在也始终处于两条平行线上，只要福音没有命令神教里的人，神教就不会把主意打到自己头上。

事情发展到最后，简而言之就是，神教依旧是神教，不过他们不再完全遵循福音的命令，而是需要有自己的考量。从不带个人感情的完成福音指引，到需要具有人性，避免杀害无辜之人。

更加详细的方案，时间太紧，伊丝和亚特伍德还没来得及敲定。整个神教除了亚特伍德和琳、红以及紫四人外，其他人依旧是福音的笃信者。为了避免出现信徒因为信仰崩塌而崩溃的情况，伊丝建议亚特伍德，暂时不要将恶魔寄宿在福音里的事情公之于众，包括伊丝成为神教教皇的命令在内，也都以『这是福音的旨意』为名义下达。能接触到福音的人终究只有神教上层，普通信徒不会发现，他们其实已经没有在按福音命令行事。

至于何时让他们知晓真相，亚特伍德和琳各执一词。前者认为应该循序渐进地，通过一些侧面的微小举动，先让信徒有一个心理准备，然后再公布真相。但后者则认为，即使一口气全盘托出也没问题，他们依旧在按照福音命令行事，唯一的变化，只不过是福音失去了神性，他们今后需要对自己的行为做善与恶的判断。

伊丝并没有干预此事，这两人比自己更了解神教里的信徒，他们才更有权力裁定方案，自己要负责的，只有当未来发生避无可避的巨大灾难时，使用远超常人的力量，将一切困难粉碎。不按照福音去做只会牺牲更多人，这条规则在绝对实力者面前只是空谈。

伊丝的发言令琳眉头皱在一起，贝齿轻咬樱唇。

「但伊丝身为教皇是事实，在周围没有其他人的时候，我必须称呼教皇大人。」

「不不，以前琳面对亚特伍德的时候，从来没称呼过教皇吧。」

「那是因为亚特伍德是我的导师，我和他熟悉到不需要用敬称。」

伊丝挑起眉，微微瞪大双眼，一副煞有介事的表情。

「琳的意思是，我和琳就不是熟悉的人了吗？原来如此，原来琳一直这样看我，之前一直把琳当成挚友，只是我的一厢情愿，十分抱歉，琳，擅自以为和你的关系很近，以后我会把握好距离感。」

「等……等等，我不是这个意思！」

自己当然知道琳没有那方面的意思，之所以这么说，只是为了捉弄琳，以前因为琳总是把注意力放在福音上，自己没有注意到琳捉弄的价值，现在琳变的比之前开朗许多，捉弄起来便相当有趣——惊慌失措、拼命想辩解什么的样子，配合紫绀色的漂亮眼眸、如同绸缎的黑色长发还有脸颊侧面的点点鳞片，可爱的模样实在太容易让人升起嗜虐心。

保持一本正经的表情，伊丝问道。

「那是什么意思？明明可以直接叫亚特伍德的名字，到我的时候却变成生疏的教皇大人。」

「这是因为……」

说到最后，琳的声音逐渐变小，视线也跟着瞥向地面。

因为伊丝是特别的。

琳怎么也无法把这句话说出口。

自己已经察觉到了，自己对伊丝的那份感情，过去自己由于救世主的责任，没有思考这种事情的时间，可现在，那些束缚着自己的桎梏已经变得相当薄弱，伊丝如今也成为了神教的一员，自己和伊丝坐在同一艘船上，那么即使关系亲密一些，也没有任何问题，自己不仅得到了精神上的满足，而且还可以顺带偿还过去亏欠伊丝的东西，虽然伊丝说只要让自己给她准备一顿早餐就没问题，可自己想要的不是仅仅一餐，而是每天。

不明白这一切的伊丝歪着头追问。

「因为？」

「因为姐姐大人是特别的。」

卡米拉替琳把答案说出口，被戳中内心想法的琳先是忽的绷紧全身，表情僵硬，接着连忙摆手，不但脸上浮现红晕，就连说话都因慌张含糊不清起来。

「没、没有这回事，卡卡卡卡米拉小姐在说什么啊！」

「相比亚特伍德，姐姐大人是刚来这里的外人，自然要特别对待。」

不对，自己绝对没有这么想过，卡米拉小姐到底在说什么，这不是不仅没帮到自己，反而给自己添了麻烦吗？

琳不禁求助似地看向卡米拉，但卡米拉却回以十分自然的微笑，仿佛根本没看懂琳的想法。

一时间，琳只能维持着想要辩解，却又不知道该如何辩解的动作，嘴巴不停开合着，发出咿咿呀呀不成语句的支吾声。

「噗嗤。」

伊丝忍不住笑出来。

实在太有捉弄的价值了。

虽说琳应该是那种即使很过分的捉弄也不会生气的类型——与其说不会生气，不如说是她看不出来自己正被她人戏弄，但自己还是得有一定自觉。

伊丝笑着挥了挥手，重新将话题拉回正轨。如果自己没猜错，琳刚才应该是想说卡米拉的身世。卡米拉身为帝国长公主，是被琳伤害过的存在，当自己对戈尔说明卡米拉身份的时候，琳和戈尔一样，也露出过异常愧疚的神色，琳之所以没有在那时候向卡米拉道歉，应该是考虑到场合吧，而现在周围没有别人，因此琳一直在找向卡米拉道歉的时机。

明明卡米拉已经说过，她不稀罕道歉。

尽管那是对戈尔所说，可换成琳也一样，卡米拉珍惜的是现在，而不是那些从未发生的事情，即使琳对卡米拉道歉，卡米拉也不会给出让琳满意的答案。对负罪感很重的琳而言，她需要的是惩罚而非宽恕，比起卡米拉说「没关系」，她更愿意听见「为了赎罪，今后供我驱使」这样的话，只有这样，琳才真正有偿还了罪孽的实感。

自己还是替琳把这一页翻过去吧。

伊丝转移了话题。

「嘛嘛，我只是和琳开个玩笑，不过我确实希望，琳不要再用教皇称呼我，先不说在外人眼里，伊丝和神教教皇薇尔没有丝毫联系，首先我们之间并没有那么生疏，不是吗？」

「居然是玩笑……伊丝，你太恶劣了。」

用一种怀疑伊丝人品的嫌恶神色，琳收回刚才的惊慌，深深瞥了伊丝一眼。

「啊哈哈，」伊丝悄悄吐了吐舌头，「已经快到城门了，如果琳有想说的话，就放到之后闲下来再说吧，现在可不是儿女情长的时候。」

作为帝国赔款的各类物资，将在深冬时期到来前，从帝国边境送往克洛伊公国，而以克洛伊公国的运作方式，多达近百万枚金币的粮食、衣物与牲畜，将由神教代为接收、管理与分配，这对仅有不到两千人的神教教徒而言，是一项不小的挑战。

如果真红和芙兰她们不忙的话，或许自己该请她们来传授经验，身为玛格丽特的管理者，她们对处理物资相当在行。

琳看了眼伊丝指向的城门，尽管她们离城门还有一段不短的距离，可已经能远远看到，那些背着大小包裹排成长队，陆陆续续返回公都的克洛伊公国居民，战争结束的事情早在几天前就被伊丝安排的神教成员散播出去——并没有说明战争过程与最后赢家，不过明眼人都知道，既然帝国撤军，就说明战争已经结束。

虽然队伍纷乱，可却能从人们脸上看到笑颜，经此一役，克洛伊公国居民的信心将空前强大吧，他们击退了那个强大无比的帝国。

琳下意识看向伊丝，后者正歪着头，回以自己浅浅笑容。

击败帝国的，正是自己面前这个强大无比，又异常迷人，体贴且温柔的少女。

琳忍不住摇了摇头，压下对卡米拉道歉的念头，正如伊丝说的那样，现在还不是时候，自己姑且有救世主的职责，比起私情，让人们生活的更好，才是自己应该追求的目标。至于何时对卡米拉道歉，就等到接收完帝国赔款，所有人都闲下来的时候吧，凡事应该分先后。

脸上逐渐浮现微笑，琳重新挺直身体，毫无阴霾的回应。

「啊啊，伊丝说的没错，现在赶紧回去，把赔款的消息告诉亚特伍德还有红和紫他们，如果他们听到一百万枚金币的数量，肯定会高兴地蹦起来。」

「嗯。」

对琳点点头后，伊丝朝卡米拉递出笑容，三人一同走进公都。

------------

*安德烈亚和蒂娜的立牌已经在群内开订啦～有兴趣的读者大大可以在群投票页面报数～

第六十七章 崭新的克洛伊公国

自伊丝与帝国的谈判结束，已经过去了半个月时间，在这半个月里，克洛伊公国内发生了极大变化。

首先是国王的更迭，荒淫无度的王室连带着几个世袭的大贵族一起，被神教连根拔除，不仅剥夺了贵族地位，而且还按照律法，将他们犯下的罪责一一清算，而新的国王，则由失去了教皇地位的亚特伍德担任。

这一过程并没有遭到多大阻挠，自从经历了十年前死城的惨剧以后，神教对克洛伊王室的态度就不再是合作，而是彻头彻尾的操控，因此只要神教想，随时都能把克洛伊国王从王位上赶走，至于那些拥有领兵的贵族，在琳一行人面前，也根本不是问题，仅仅不到三天，克鲁伊公国全境内的贵族便要么被关进牢狱，要么臣服于新王。

至于普通民众的反应，除了极个别利益相关者颇有不满外，大多数人都拍手称快，克洛伊国王本就无能，依仗国王地位，凭个人喜好赏罚国民，王都内的住民早已对国王不满，现在由过去颁布了大量惠及平民法令的大公爵亚特伍德成为新王，民众对此只有一片赞许之声，此外由于大公爵亚特伍德同样拥有王室血统，所以从各种角度上，这都是无法让人质疑的王位更替——虽然事实上亚特伍德并没有王室血统，但亚特伍德过去曾让克洛伊国王对国民宣布，亚特伍德拥有王室血统，并且授予亚特伍德公爵爵位。至此，克洛伊公国彻底变为了神教统治的国度。

而除了王位更迭以外，第二件值得一提的则是作为战争赔款的帝国物资，虽说半个月的时间要运送多达一百万金币的物资，即使对帝国这样的庞然大物而言也颇有难度，但伊丝与戈尔商议的结果是，帝国只需把物资在冬季最冷的时候到来之前，将东西送到边境即可，因此在这半个月里，帝国已经陆续送来两批价值约十万金币的各项物资，大量牲畜与粮食的涌入，再加上亚特伍德上任后颁布的，这些牲畜将分配给各家各户的宣言，这几天整个克洛伊公都里都弥漫着喜悦，人们脸上不仅挂满笑容，就连城市内的犯罪事件都变少许多。

值得一提的是，按照亚特伍德原本的想法，他打算无偿将牲畜发放给公国住民，但在伊丝建议下，亚特伍德将宣言修改为，只有在公国内拥有耕地的家庭，才能获得牲畜的租借权。租借牲畜后，这些家庭需要在每年秋天上交固定量的粮食，否则公国将收回牲畜，而倘若牲畜因管理不善死掉的话，该家庭还要支付公国大量赔款，此外如果一个家庭在三年内正常缴纳粮食，那么第四年的时候，该家庭则可以以市场价一半的价格，将牲畜购买下来。

起初亚特伍德完全不理解伊丝为何要这样做，在他看来，只要把牲畜分配给公国民众即可，索求粮食这种事情，会加大民众们的负担。对此伊丝的解释很简单，如果直接把牲畜送给公国民众，公国民众拿到后的第一反应只会是把它们宰杀以后当食物，就像人们得到意外之财后，不会想着把它攒起来，而是立刻花掉一样。而倘若把免费赠送变成有偿的租借，民众就会慢慢意识到，比起将耕牛宰杀吃掉，留下来做帮忙耕种的工具更有利，长期下来，公国的粮食产量将逐年增加，对公国未来的繁荣只有好处。

尽管由于从未听说过这样的措施，亚特伍德并不看好伊丝的提案，但由于神教内一些过去当过领主的人对此项措施大加赞誉，亚特伍德便尝试着开始实施。

至于棉衣与粮食这种生活必需品，伊丝并没有干预，而是让亚特伍德逐户发放。克洛伊公国实在太落后，以至于没有一个像样的、能制作棉衣的工坊，甚至连个体的制衣户都少的可怜，即使大量发放棉衣，也不会挤压这些商户的生存空间，而且以目前克洛伊公国民众衣不蔽体，食不果腹的情况，让他们平安撑过冬天不至于冻死饿死才是该做的事情。

当然，除开这最重要的两点，克洛伊公国内还发生了其他大大小小的事情，诸如尤弥尔教会突然在公国设立神殿、军队中突然多出一个魔法咏唱者团的编制、以及王室大量招募没有身份却具有学识的普通人，虽然这些事情也同样重要，但比起王室的更迭与帝国赔款而言，重要级就相对低了一些。

唯一让伊丝不解的，只有身为魔王的蒂娜，原本伊丝预计蒂娜只需一周就能醒来，但事实是，直到今天，蒂娜都没有醒过来的迹象。

回顾着各种各样的事情，坐在花车内的伊丝低头思考着。

「教皇大人，今天是举国欢庆的节日，那些公务上的事情，就放到以后再想吧。」

「要是让下面那些人看见伊丝大人闷闷不乐的样子，肯定会以为我们公国和尤弥尔教会发生了不愉快。」

与伊丝一同站在花车内的亚特伍德与紫各自劝慰。

正如亚特伍德说的那样，今天是举国欢庆的节日。时隔半月，克洛伊公国迎来了新国王的登基仪式，按照大陆惯例，新国王应坐在花车上巡游王都，让所有子民知道，国王已经换人，而在克洛伊公国这个暗地里由神教操控的国度，花车上载着的，除了亚特伍德以外，自然还有伊丝，不过因为神教过去结下的仇怨，神教始终不能露在台面上，因此为了不让普通人奇怪「为什么会有不认识的人出现在花车上」，伊丝主动以自己是尤弥尔教会红衣主教为由，化解了如此矛盾，在普通居民眼里，自己的国王能得到尤弥尔教会这个神权的认可，是一件相当光荣的事情，再加上尤弥尔教会将在克洛伊公国里设立神殿，意味着人们受伤后可以在神殿医治，让红衣主教与新国王同时出现在花车上，反而值得庆幸。

伊丝不禁苦笑着抬起头，由于花车还没有行驶到国王大道，现在众人还都待在花车里面，可即便如此，自己也能从左右窗户瞥见簇拥在花车下方，欢迎着亚特伍德与自己的人们。虽然和自己初次来克洛伊公国时没有改变，这里的住民依旧一副面黄肌瘦、衣不蔽体的模样，可如今自己已经无法从他们脸上找到那种对未来失去希望、黯淡无光的神色，相反，他们脸上只有对新国王带来的新生活的喜悦。

「就是哦，明明是开心的节日，主人大人要高兴起来才行。」

担任侍女一职，站在窗户边，向下撒落鲜花的玛丽嗔怪地说——原本玛丽只需要像依蒂丝与卡米拉一样，站在伊丝身边即可，但因为本人很喜欢这种可以向人们撒下鲜花的职业，因此便特别向亚特伍德要求，希望能穿上侍女的衣服，站在伊丝身边，向窗户外的人撒花。

与玛丽相对的，被玛丽塞下花篮的蒂芙尼撅起嘴，或许是觉得小孩子就应该像这样撒花，在得到亚特伍德准许后，玛丽将蒂芙尼加入了自己的队伍，于是蒂芙尼也穿上了与玛丽一样的、稍微华丽的侍女服饰。虽然大多数时候蒂芙尼才是发号施令的人，可一旦玛丽认真起来，蒂芙尼就迅速变得乖巧。

「唔。」

伊丝摸了摸蒂芙尼脑袋。

「好啦好啦，像这样给大家带来欢乐的工作，蒂芙尼应该开心起来。」

「给你。」

面无表情的，蒂芙尼将花篮双手递交给伊丝，伊丝不禁莞尔，虽说从个人角度来说，自己撒花也没问题，但自己现在是以尤弥尔教会主教的身份现身，像侍女一样撒花，会被人觉得不合适。

伊丝俯下身，悄悄凑到蒂芙尼耳边，将一枚闪闪发光的宝石悄悄塞到蒂芙尼手中。

「不能被玛丽看到这副闷闷不乐的样子哦。」

「唔姆，好吧。」

依旧面无表情的，蒂芙尼点了点头。

应该是不能让玛丽难过的意思吧，伊丝大概能猜到含义，随着等级提升，蒂芙尼每句话所能说的最大字数也跟着上升，不过本人似乎不喜欢使用长句，非紧急情况下，还是用短句与人交流。

「姐姐大人，让我们和您一起站在花车上，真的没问题吗？我们只是您的家眷，出现在国王的花车上，会不会拉低您的评价……」

将金色长发如同贵族淑女般盘起，不停检查着身上盛装的卡米拉一脸迟疑，尽管卡米拉接受过相当高级的贵族教育，可即便如此，搭乘在国王的花车上，也还是会感到紧张，很少见到卡米拉为了仪容而担心，伊丝不由觉得好笑。

「当然没问题，不如说卡米拉你们能和我站在一起，反而给我这个红衣主教增添了光彩，大家看到卡米拉现在的样子以后一定会惊叹，『红衣主教的家眷居然是这么漂亮的美少女！』一类的话，而且，我可是答应了要成为神教教皇，既然如此，整个克洛伊公国都是我的地盘，卡米拉身为我的妹妹，也就是一国公主，站在花车上，有什么问题吗？」

「呵呵呵，卡米拉小姐，教皇大人说的没错，原本国王这个位置，应该由教皇大人来坐，只是教皇大人百般推辞，最终才落到我头上，您身为教皇大人的妹妹，当然有权利出现在这里——不，不如让卡米拉小姐成为国王如何？卡米拉小姐身为帝国长公主，如果卡米拉小姐成为国王的话，今后克洛伊公国人民的生活肯定会越来越好，帝国看在卡米拉小姐的份上，一定会提供各种帮助吧。」

重新恢复慈祥老者的形象，亚特伍德和蔼地笑着。与过去总是穿着一身灰袍的模样不同，今天的亚特伍德穿着与国王相符的华丽长袍，当然，和伊丝这种出门前被卡米拉、玛丽与蕾菲娜三人花了三四个小时打扮，从里外三层衣服到身上各式各样配饰都全部精心雕琢的人来说，还是差了许多。

「亚特伍德，这种主意还是尽早收回去哦，卡米拉是我的，谁都不能抢走。」

「哈哈哈，好好，教皇大人。」

「嗯，正是如此，我是姐姐大人的所有物。」

「不过既然伊丝是国王的话，那我岂不是贵为皇后？不，应该说我才是国王，伊丝是皇后才对。虽然我的才能，不足以治理像海鲁恩特那样幅员辽阔的庞大国家，但仅仅一个克洛伊公国，并不成问题，没记错的话，克洛伊公国的领土比佩西亚领还要小一些。」

自信却又十分优雅的双手抱在胸前，同样身着盛装的依蒂丝露出满意微笑。

没有对依蒂丝这句话做任何吐槽，身着天使正装的拉克西丝自顾自的点头。

「只有我没有变化么，我依旧是吾主的仆人。」

「哈啊，如果佩佩你当国王的话，整个国家都会乱成一团啊。拉克西丝就老老实实当天使好了，假如尤弥尔教会的信徒知道克洛伊公国有一位神造天使，肯定拼了命都要来参拜，啊，这么说来，或许可以让拉克西丝成为克洛伊公国的……」

的吉祥物。

觉得说出来以后拉克西丝肯定会生气，因此伊丝很自觉的在恰当时机闭嘴。

拉克西丝不解的挑起眉。

「的？」

「什么也没有啦，话说回来，蕾菲娜感觉怎么样，今天久违的出太阳，如果觉得难受的话，不用勉强站在太阳下面，和亚特伍德一起站在花车的阴凉处也没关系哦？」

亚特伍德身为国王，之后要站在最显眼的、有着阳伞的高处，而自己一行因为从身份上比亚特伍德低一级，所以站在亚特伍德下面一格。

「没有关系，」和玛丽一样穿着侍女服装的蕾菲娜回以柔和微笑，成熟且温柔的样子让伊丝呆了一瞬——实在太有大姐姐的感觉了，对伊丝微微行了一礼后，蕾菲娜接着说，「出门前我补充了足量血液，这种程度的太阳，跟着伊丝小姐和主人走完全程没有问题。」

「那就好。」

话到这里，伊丝看向聚在车厢一角，一直窸窸窣窣低声说着什么的琳、红与紫三人，从自己说到『整个克洛伊王国都是我的地盘』的时候，琳便一副欲言又止的样子，现在则被红与紫两人以焦急表情低声劝告着什么。

伊丝歪了歪头。

「琳？」

第七章 此世唯一的至宝

当马车离开山路崎岖的克罗伊公国，驶入平原地带的诺塔帝国境内后，伊丝很快迎来同伴们怀疑的视线——主要是集中在戴着大号礼帽，身体娇小，乖巧坐在伊丝身边的蒂娜身上。之前因为忙于收拾行李，众人即使注意到了蒂娜这个从未见过的存在，也没有第一时间发问，而现在，除了驾驶马车的玛丽外，所有人都坐在车厢内，突然多出来的蒂娜便成为众人目光的焦点。

坐在伊丝对面的依蒂丝一副慵懒模样，单手撑着头，以眼神示意伊丝蒂娜的存在。

「这孩子是谁？大街上捡到的？只是出趟门就能捡到这么可爱的女孩，我该感叹你的运气不错吗？」

不用问伊丝也知道，佩佩这是在调侃自己，只是不知为何，伊丝有种局促不安的感觉，如同做错事的孩子那样，视线刻意回避佩佩，面部表情也紧绷着，说话支支吾吾。

「啊哈哈……该怎么和佩佩解释呢……」

「萝莉控？」

「不是蒂芙尼想的那个意思啦。」

总觉得蒂芙尼用疑问句说萝莉控，比陈述句更欠揍了。

伊丝一边回以蒂芙尼和善的微笑，一边「啪」的一声，双手搭在蒂娜娇小的肩膀上，如同要把蒂娜展示出来一样，将蒂娜推到稍前一些的位置。

「她叫蒂娜，因为家宅被毁，无奈之下只能投靠于我，我这次之所以决定去威弗列德城，也是为了把蒂娜送回家，」说到这里，伊丝环视了一圈车厢内的众人，除了拉克西丝面无表情外，其他人多以好奇与打量的目光观察蒂娜，没有人察觉到蒂娜的危险，按照事先商量好的剧本，伊丝双手离开蒂娜肩膀，小声叮嘱蒂娜，「接下来到你了。」

「唔姆唔姆。」

回以伊丝肯定神色，蒂娜将右手搭在毫无起伏的胸前，环视一圈众人，没有怯懦的开始自我介绍。

「妾身因为城堡被结界封印，所以不得不投靠伊丝，在实力恢复以前，妾身会跟随你们一起前往人类世界的诺塔帝国，待妾身夺回属于自己的家园后，妾身会赐予你们生者从未享受过的荣誉——妾身即是魔王塔尔塔诺斯，全名蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯，看在伊丝的份上，妾身允许你们直接称呼我蒂娜。」

话音落下，蒂娜摘下大号礼帽，提起两边裙角，露出头上犄角与身后的黑色尾巴，只不过由于魔王的威严，蒂娜并没有像人类世界中的贵族淑女般，微微弯下膝盖，行向众人打招呼的礼仪。

与伊丝想象中众人会震惊到从座位上跳起来不同，整个车厢陷入诡异的沉默，除了拉克西丝，所有人都是一副怪异表情，性格不那么张扬的蕾菲娜露出困扰神色，依蒂丝则是一种看傻子的目光。

「……受到的打击太大，这里坏掉了么。」

十分罕见的，卡米拉流露同情神色，指了指自己脑袋。

「很可怜呢，难怪伊丝小姐要收留蒂娜，」蕾菲娜温柔的微笑，如同大姐姐般，向蒂娜伸出手，「如果生活上遇见什么问题，蒂娜酱可以来问我，只要是我能做到的，一定会帮助蒂娜。」

「不，蕾菲娜，等等，」在蕾菲娜准备像对待小孩子般，将蒂娜拉到面前的时候，伊丝连忙制止，「蒂娜说的都是实话，她确实是魔王塔尔塔诺斯，这一点我已经确认过了。」

「诶？」

「伊丝，你脑子不会也跟着这孩子一起坏掉了吧。」依蒂丝站起身，以手背测试伊丝额头温度，然后认真的皱起眉毛，「没感染风寒么。」

「所·以·说，蒂娜确实是魔王啦，」伊丝指了指蒂娜的犄角与尾巴，「看吧，这是代表魔王的犄角和尾巴，它们难道不是和血族的翅膀一样，象征种族的东西吗？」

「先不说我们这里除了拉克西丝以外，没有人见过魔王，首先即使长着犄角和尾巴，也不一定就是恶魔，兽人族里的牛人族有相同的外貌特征，在我看来，这就是一个普通的兽人族小孩。」

「这真的是魔——」

在伊丝准备继续解释下去的时候，蒂娜双手抱在胸前，一副十分神气的样子。伊丝不禁觉得，如果蒂娜手中有折扇的话，肯定会选择用折扇遮住嘴巴，发出讥笑般的声音。

「等等，伊丝，接下来由妾身自己来说明身份。太长时间没有现身人类世界，塔尔塔诺斯之名已经被人遗忘了么。看在伊丝的份上，妾身就不向你这只血族下挑战书，但一直不澄清误会，倘若被妾身手下看见，他们也许会让你体味到恶魔的残酷，所以妾身必须让你认识到魔王的强大，」蒂娜食指指向依蒂丝，「一决胜负。」

「嚯，明明只是个兽人，口气倒是不小，虽然我没有对毫无抵抗的弱者施虐的兴趣，但如果主动找上门来，就是另一回事了，你想怎么比试？」

虽然话音给人一种懒懒地，仿佛根本没把蒂娜放在眼里的感觉，但依蒂丝湛蓝色的眼眸已经染上认真，那种仿佛盯上猎物的蛇类目光，即使伊丝只是被波及，也感到一阵不舒服。

「佩佩，我劝你最好还是收手比较好哦，虽然蒂娜现在的真正实力不足二十级，但那是指魔法能力，她的身体依旧是魔王级别。」

可惜依蒂丝根本没把伊丝的话听进去，在伊丝说话的时候，二人已经决定好了决斗方式，一种传统且不会流血的角斗——掰手腕。

喂喂，这是在作弊啊。

自己还以为蒂娜会选择堂堂正正的、在车厢外打上一场的决斗，那样就算佩佩无法伤到蒂娜，也能利用机动性配合战斗技巧，与蒂娜周旋许久，然而，蒂娜却直接提出掰手腕这种完全利于蒂娜的决斗方式。

明明是个八岁萝莉，乍一看也给人一种没脑袋的感觉，但其实异常狡猾吗？

蒂娜并不知道，此刻自己在伊丝心中的形象已经发生了些微改变。

由于车厢正中就摆着桌子，佩佩与蒂娜很快便进入决斗状态，两人手肘撑在桌面，手掌也相互握在一起。虽说不论佩佩还是蒂娜，两个人的手腕都纤细到一只手就能握住，甚至还会多出来一截，但如果仅仅因为手腕纤细，就认为两人和弱不禁风的贵族大小姐一样，那就大错特错了。

「你该庆幸，我对充满兽臭的兽人族血液不感兴趣，否则我一定要让你为自己的狂妄后悔。」

「那就让妾身来试试，伊丝身边的人都是什么水平。」

「哼，区区兽人。蒂芙尼，你来当裁判。」

「嗯。」

面无表情地点头，然后又面无表情地开始倒数，坐在正对马车车帘方向的蒂芙尼，双手握住依蒂丝与蒂娜的右手。

「三、二、一——开始。」

啪！

没有任何迟滞，在蒂芙尼双手离开二人右手的瞬间，车厢内便回荡起手背撞击桌面的清脆声响，连一秒都没用到，双方便分出胜负。

胜者是依蒂丝。

蒂娜的手被依蒂丝死死按在桌面，哪怕蒂娜露出了咬牙切齿、五官拧在一起的拼命表情，也没能动摇依蒂丝手臂分毫，双方的力量差距一目了然。

伊丝与拉克西丝吃惊地睁大双眼。

「怎么可能？」

「居然扳倒了塔尔塔诺斯……不可思议……」

「哼，」发出仿佛在说『不过如此』的声音，依蒂丝松开蒂娜，一脸轻松的挥了挥手，「在比试之前就能猜到的结局，虽然你是擅长力量的兽人族，但看在你年龄尚小的份上，我只需你跪下来向我道歉即可，今后不要再口出狂言，倘若是一年前的我，等待你的，只会是暗无天日的地牢生活。」

然而，和依蒂丝预料中蒂娜会惶恐低下头道歉不同，蒂娜并没有第一时间回答，相反，她只是怔怔看着自己被扳倒的右手，橙红色的眼眸中充满难以置信。

「怎么会……」

伊丝赶紧插^入二人之间，虽然不知道蒂娜为什么会输给佩佩，但那些东西可以以后再探究，如果依蒂丝真的强迫蒂娜跪下来道歉，事情就难以收拾了。

「佩佩，蒂娜确实是魔王塔尔塔诺斯，只不过她以自己的魔力为代价创造封印，所以现在才会变得弱小。」

依蒂丝皱起眉。

「角色扮演也该有一个限度，我理解伊丝你的善意，但过于纵容这个年纪的小孩，只会让她狂妄无度。果然，今后我们的孩子还是交给蕾菲娜照看更可靠。」

「姐姐大人和你不会有孩子，就算有，也是和我。」

「如果真有那一天，照看吾主女儿的任务就交给我吧，身为司教之天使，我会将吾主的孩子当成自己的孩子教育。」

自己的孩子什么的……拉克西丝有过自己的孩子吗？说到底，神造天使不是连吃饭睡觉这种机能都没有吗？

尽管吐槽的欲望已经写在脸上，但这句话实在不合时宜，伊丝只好强行忍住。

没有在这个脱离正轨的话题上纠结，卡米拉重新打量起蒂娜，红宝石般的眼眸中仍有一丝怀疑。

「姐姐大人，这真是魔王吗？我完全感受不到魔王的力量，之前在赫尔斯王国的时候，即使我离她很远，也能感到那种来自亘古的威压，可现在站在面前的，只是一个比玛丽还小的女孩。」

「啊啊，这个听我慢慢解释，蒂娜，我们先坐下来，把来龙去脉说清楚吧，前往威弗列德城的路有足足一个月，失去肉体力量的事情，可以以后再慢慢探究。」

「唔……好吧。」

在伊丝劝慰下，蒂娜重新坐回伊丝身边，开始向众人叙述自己身为魔王的证据、以及为什么要投靠伊丝。讲述了足足一小时，回答众人的各种疑问，直到最后拉克西丝站出来，证明蒂娜的身份确实属实后，所有人才终于相信，蒂娜就是魔王塔尔塔诺斯。所幸的是，大概是蒂娜在刚才力量的比拼上输给了佩佩，加之人畜无害的外表，卡米拉一行没有人像拉克西丝一样，表露出对魔王的警惕与憎恨，顶多只有一点意外。

「嚯，所以说，我刚才算是战胜魔王了吗？」

翘起一条腿的依蒂丝露出满意笑容。

「佩佩这是趁人之危，不算数啦。」

「也就是说，因为家被魔王斯提克斯袭击，所以蒂娜酱不得不使用『永冻结界』，把魔王城堡封印起来，进而失去了作为魔王的传承，变得和普通人一样弱小了吗？」

蕾菲娜总结道。

「嗯，就是这样，直到妾身恢复实力，能够一次性解除『永冻结界』之前，妾身都会跟在你们身边。不过妾身必须要强调，魔王斯提克斯很可能在妾身恢复力量以前就找到妾身，所以在妾身跟随你们的时候，你们将时时刻刻处于危险之下，假如没有像伊丝一样做好觉悟，你们最好还是留在安全的地方，即使你们不跟随妾身一同前往威弗列德，你们身为伊丝的家眷，妾身也一样会礼待你们。」

「那如果我们跟随你一起前往威弗列德呢？」

「事成以后，妾身会赏赐你们应该得到的奖励，不止给予你们自由出入魔王城的权利，而且允许你们从魔王城堡的宝物库里挑选一样魔法道具，作为自己的武器带走。」

「哦？从魔王的宝物库里挑选武器？有趣。」饶有兴致的，依蒂丝放下搭在一起的洁白双腿，手肘撑在桌上，微微探出前身，「这个任务，洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚接受了。」

蒂娜为依蒂丝看似未经大脑的决定皱眉。

「妾身应该警告过你，这个任务很危险，以你的实力，哪怕对付低级的大恶魔都很吃力。」

「但比起报酬而言，这是值得的冒险，洛伊丝薇尔从不畏惧挑战，而且，这一路上不是有连魔王都认为可靠的家伙么，更不用说我的真实实力比表面看上去更强，」依蒂丝转动眼珠，别有深意的看了眼伊丝，继续说道，「当然，我对护送魔王这种闻所未闻的任务感到有趣，也是我接受的原因之一，大陆上的人看见魔王躲避都来不及，我们却要保护她，真是疯狂的主意，今后血族历史上将记载一位能自由出入魔王城的纯种，只是想想，就让人期待起来了。」

「那姐姐大人的报酬呢？我们只是护送你到威弗列德，但姐姐大人不止在危机关头救了你，而且还要负责在你解除『永冻结界』后，把那只羊头恶魔击杀的任务，姐姐大人的报酬不应只有区区一把魔法武器。」

蒂娜深吸了口气，做出仿佛要宣布某种重大决定的表情，伊丝连忙插嘴。

「蒂娜别说些会让人误解的奇怪发言哦，之前那个契约我绝对不会接受，我帮助蒂娜不是为了报酬。」

看到这么小的孩子被人欺负，想要为她出头也十分正常，更何况蒂娜还很可爱。

「如果因为帮助者说不需要报酬，就光明正大的接受恩惠，即使恶魔美学，也不允许如此行径。强制契约失败后，妾身想了很久，该许诺何种报酬给伊丝，但冷静下来仔细想想，仅仅许诺事后的报酬，未免自大过头，所以妾身要在事成之前便将报酬交付于你。」

面前出现一个木盆大小的黑洞，蒂娜将手伸进储物魔法。

伊丝不解地歪头。

「事前交付？蒂娜不是说重要的东西都放在城堡里了吗？」

「确实如此……但妾身身上一直随身携带了此世……此世仅有一件的宝物……」

不知为何，蒂娜在说到这里时，不仅声音变小许多，就连语气也扭捏起来，看上去十分不好意思。

如果自己现在是男性的话，肯定会以为蒂娜马上要说爆炸性发言了吧，可惜蒂娜和自己间并不存在这种误会。

没有让伊丝等待太久，蒂娜从储物魔法里拿出一个雕刻有精美花纹的黑色木盒，在交给伊丝的时候，完全是一副羞涩到难以启齿的模样，双手将木盒举过头顶，眼睛完全不看伊丝脸庞，十分努力的从牙缝间挤出话语。

「虽然只有一颗，但只要我还活着，这就是任何防具、任何魔法都无法抵御的弑神锐器……」

任何防具都无法抵御？

听到蒂娜描述，伊丝不禁用全知地图扫描了一遍小木盒——其上并没有做屏蔽魔法探知的魔法阵。

在看见小木盒内装着的东西后，伊丝一时有些哭笑不得。

里面盛放的，是蒂娜的一颗乳牙。

蒂娜并没有欺骗自己，魔王的牙齿确实是任何防具都无法阻挡的锐器。

可这家伙怎么能这么可爱。

伊丝并没有发现，她已经开始用溺爱的目光看着蒂娜。没有打开木盒，伊丝直接将蒂娜呈交给自己的黑色木盒放进怀中收藏起来，然后双手握住蒂娜略显冰冷的小手。

「嗯，报酬我收下了，那么，契约从现在开始生效——以伊丝·恩雅之名为证。」

（9/30）

第十章 前往威弗列德的旅途

当太阳快要落山时，在拉克西丝帮助下，帝国士兵才终于收拾好营地。

「十分感谢，外乡的旅者，如果不是你们为我们分担了一些恶魔，我们这些人今天就难逃一死了。」

衣服破破烂烂的指挥官对伊丝行了一个帝国礼节。不论语气还是动作，都能让人看出这名指挥官的诚恳，和此前拼死也要守护马车的那些士兵一样，帝国士兵的品德让伊丝一阵感慨。

「我们只是做了应该做的事情。」

伊丝展露出贵族淑女般的甜美微笑。

指挥者先是为伊丝的优雅举止愣住片刻，然后如同自惭形秽般，目光从伊丝身上移开，搓了搓手，不好意思地说道。

「这怎么能叫应该做的事情，按照帝国律法，协助军队击杀恶魔的人应当给予奖励，这十一只大型恶魔再加上那些烦人的蜜蜂，足够让帝国开出几十枚金币的报酬了。」

留有络腮胡子的粗犷男人顿了顿，视线停留在年纪最小的玛丽与蒂芙尼身上，虽说刚才的战斗激烈到让人无法分心，但玛丽、蒂芙尼与卡米拉三人战斗的身姿，却依旧给男人留下了深刻印象。仅仅三人便收拾掉两只大型恶魔与无数小恶魔，在男人认知里，这种事只有帝国里那些大人物才可以做到。

「没想到小姐您的同伴明明一副还未成年的样子，却拥有如此实力，实在让我们这些年长者汗颜啊，如果我们军队里也有像您同伴一样的实力者，刚才应对恶魔时，肯定会轻松不少。嗯……那边的小姑娘，你们有兴趣加入帝国军吗？待遇和薪酬全部从优，军队也会为你们配置女性的营帐和各种魔法道具。如果你们想在魔法与战斗技巧上获得更高造诣的话，加入帝国军绝对是不错选择，帝国有专门培养魔法咏唱者的帝国魔法咏唱者协会，只要天分足够，就不用考虑没有金币购买魔法书籍的问题。」

这是当着我的面挖墙脚啊。

伊丝表情古怪起来。

如果换做普通人，现在也许会感到十分不满，但不用问伊丝也知道，玛丽和蒂芙尼肯定会拒绝，因此伊丝只觉得这位指挥者可怜。

果然，事情的发展和伊丝想象中一样，玛丽和蒂芙尼各自以困扰微笑与无感情的表情回绝男人。

「我是主人大人的所有物呢，所以对不起，士官先生，我不能加入帝国军。」

「诱惑不足。」

「是吗……哈哈哈，真是忠诚的孩子啊。」

男人尴尬地挠了挠后脑勺。

「比起这个，士官先生，我更想知道那名男人说的『要让亚多尼斯为他的背叛付出代价』是什么意思，你们之所以在这里设下关卡，就是为了预防像之前那样的家伙吗？」

伊丝的话让男人犹豫起来。

「要先喝点水吗？」

一旁的玛丽向犹豫中的指挥者建议道，喉咙早已因战斗干渴到冒烟的指挥者接过水杯，面带感激的对玛丽道谢后，缓缓说出实情。

「说出来也没关系，反正这在帝国里也不是什么秘密。先皇时期，也就是陛下祖父的时代，那时候我们诺塔帝国不像今天一样强盛，而是到了快分崩离析的绝境，几名大贵族甚至公然对先皇提出，要把领地从帝国里分离出去，成为独立的国家。

普通来说，此时王室会立刻召集其他贵族，联合起来，剿灭这些叛贼，但先皇式微，其他贵族并不愿意帮助先皇，在无路可走的时候，一批实力强大的人来到先皇身边，声称只要先皇允许他们在帝国设立神殿，他们就会为先皇提供武力上的援助。

先皇相信了他们，后来那些大贵族也确实接二连三的遭到暗杀。然而，那时候的先皇并不知道，帮助他的人其实是魔王的爪牙，当神殿在帝国各地建立，并且拉拢了一批信徒后，先皇渐渐发现了那群人的真面目，可碍于自身力量不足，先皇不敢直接将他们逐出帝国，只能设下计划，积攒力量，将机会留给陛下的父亲那一代。

先皇驾崩后，陛下的父亲按照先皇遗嘱，联合当时的神教一起，将魔王爪牙驱逐出帝国。可信仰这种东西一旦出现，就很难再消除，加之贵族们得知王室要取消贵族地位的消息后，纷纷掀起叛旗，陛下便没有时间再去处理魔王爪牙的残党，于是这群人便不断在帝国各地流窜，制造骚乱，试图推翻陛下的统治。」

「所以那些恶魔会出现，你们其实早就知道了吗？」

指挥官脸上浮现苦涩笑容。

「不，老实说，这还是我第一次见到恶魔，我们原本只是为了排除那些妄图对陛下不利的贵族残党，如果一开始就知道恶魔将出现在这里，就不会只派这么些人把守了。虽说最近恶魔频繁出现，但帝国幅员辽阔，分摊下来，真正见过恶魔的人其实很少，没想到恶魔居然是实力这么恐怖的怪物，真希望女神大人能够勤勉一些，把魔王从世界上清扫掉啊，哈哈哈——小姑娘，能再给我一杯水吗？」

一副意犹未尽的样子，军队指挥者擦了擦嘴角的水滴，将水杯还给玛丽，而这个动作让把守在周围的士兵纷纷够着脖子，露出渴望表情。

这些士兵刚刚结束战斗，大概已经很渴了吧，自己还是不要再拉着别人说话比较好。

伊丝微笑着建议。

「原来如此，各位刚刚经历苦战，我就不再叨扰各位了，将军也先去营地里休息吧，天色不早，我们要回城了。」

「啊，请等一下！」当伊丝转过身，准备回到马车上的时候，男人突然叫住伊丝，「小姐，你忘记拿报酬了！」

「报酬？」

伊丝疑惑的歪头，男人则一脸看怪人的表情看伊丝。

「就是之前许诺的，按照帝国律法，帮助帝国军剿灭恶魔与山贼的人，帝国将给予帮助者报酬的事情啊。十一只大型恶魔与大量小恶魔的报酬并非小数目，小姐只需在这里多等一段时间，待上面调派更多军队过来后，我便可以陪小姐前往最近的城市为小姐作证，让当地管理者支付小姐您金币。」

「需要等待多久？」

伊丝身边的卡米拉以正经语气问道。

「最多一周时间。」

一周时间吗……

太长了。

伊丝婉言拒绝。

「虽然很感谢您的好意，但我们不能在这里停留一周时间。」

「报酬可是至少几十枚金币哦？即使小姐您看起来像赫尔斯王国的贵族，可我听说也不是所有贵族都很有钱。」

「啊啊，我们有急事，不得不抓紧时间前往威弗列德。」

「这样啊。」

为没能帮助到伊丝感到遗憾，男人低垂下头，站在男人身边的一位士兵低声建议道。

「大人，可以用特许通行证……」

「对！还有通行证！」恍然大悟，男人慌慌张张的从衣服口袋里抽出一叠纸，匆忙将其中几张交给伊丝，「这是特许通行证，原本用来发放给运送物资的车队，但车队在出发前就会得到它们，也没有谁会蠢到把通行证弄丢，所以平时我们手里的根本派不上用场。只要小姐拿上这个，你们就能驾驶马车前往威弗列德了，对赶时间的你们来说，正好需要吧？」

「可是擅自把通行证交给我们这些不认识的人，不会给你带来麻烦吗？」

「先不说只要小姐不在路上引起祸端，就不会有人知道这件事，首先小姐您是在危难时刻拯救了数百名帝国士兵的勇者，加上队伍里还有天使大人那样的神圣存在，天使是女神大人的使者，也是恶魔的宿敌，能被天使大人称呼主人，小姐您的品格外人一眼便知，如果我不把通行证交给小姐您，反而会被上面的人认为不懂变通，如今帝国恶魔频出，正需要小姐这样的助力。」

还有这种考虑吗？

伊丝不禁回头看了一眼拉克西丝，由于被人夸奖，拉克西丝全身都散发出喜悦与自豪的感情，庞大的洁白羽翼微微扇动着。

「好吧，那么就感谢你的通行证了。」

「小姐太客气了，我才应该感谢小姐的救命之恩。」

一番交谈后，伊丝最终驾驶马车通过遍地狼藉的关卡。

◇

入夜。

深冬的诺塔帝国夜晚异常寒冷，野营之时，倘若不做稳妥的保暖措施就入睡，第二天肯定会成为一具冻僵的尸体。对大多数商旅而言，最好的办法便是在马车旁支起火堆，与同行者轮换守夜，以此保证不会在睡梦中失去温度，然而对伊丝一行来说，并不存在这个问题。

自从学会傀儡石像的制作法后，伊丝便对马车进行了改进，只要在车厢底部的木板上做出夹层，接着再在夹层里插^入魔力回路复杂，但却不具有任何功能的魔法阵，车厢便有了类似地暖的机制——学习到这里的时候伊丝还曾吐槽，魔力和电流有着相似之处，只要有人对自己铭刻在车厢内的魔力回路注入魔力，魔力便会一直在魔力回路中反复流淌，这个过程里，魔力会被逐渐消耗，其中一部分转换成热量，于是便产生了地暖的效果。

不过目前只有伊丝、拉克西丝与身为魔法咏唱者的卡米拉，可以对魔力回路注入稳定的魔力，换做其他人，即便依蒂丝来，也会因为控制不好注入魔力的量，轻则没有地暖的效果，重则使魔力回路烧毁。

尽量不发出声音地，躺在玛丽与蒂娜之间的伊丝坐起身，看了眼时间——已经到晚上十一点。

「呼，起来的有点早吗。」

自己负责值守的是下半夜，如今同行者已经从最初的卡米拉与玛丽两人，多出了蒂芙尼、依蒂丝、蕾菲娜、拉克西丝以及蒂娜，车厢因此变的相当拥挤，哪怕自己想出了可以用木板把车厢隔成上下两部分，也还是显的狭小，再加上体温较高的玛丽就睡在自己旁边，配合地暖一起，自己便很自然被热醒。

伊丝不禁无奈看向身旁恬静睡着的玛丽，后者正被蒂芙尼当做抱枕抱在身前，蒂芙尼脸上还挂着满足的=w=表情，让人想起爱猫人士抱住猫用力吸气时的样子。

「史莱姆娘不会体温的概念真好啊……」

苦笑着摇了摇头，伊丝扭头看向蒂娜，后者正像猫咪一样，在被子里缩成一团，自己只能看见蒂娜露在被子外的两个犄角，替蒂娜拉开被子、把脑袋露出来后，伊丝悄悄钻出车厢。

迎面吹来的冷风让伊丝精神一震，她先是紧了紧衣襟，然后走到负责守夜，坐在火堆旁的依蒂丝与拉克西丝身边。

听见脚步声，依蒂丝意外的睁大双眼，朝旁边挪了挪，为伊丝腾出位置。

「嗯？现在还没到换人的时间吧？」

「被热醒啦，索性就起来了。」

「是么，正好没有什么事情，要下棋吗？」

「我可是想到有正事，才从被窝里钻出来，嘛，佩佩觉得无聊的话，可以现在就去睡觉。」

自己属于就算睡不着，也要赖在被窝里的类型。

伊丝一屁股坐到依蒂丝身边，大概是因为无聊，想找人消遣，伊丝感到依蒂丝用吸血鬼翅膀轻拍了拍自己，坐在对面的拉克西丝虽然看见了这一幕，但却什么也没说，只是一个劲往火堆里添加木柴，火苗与火星跟着乱晃。

「吾主，您说的正事是……」

「我想调查一下这把短刃的作用。」

手中多了一柄灰色短刃，伊丝将其对着火堆轻晃了晃，由于沾染了上午那名献祭者的血液，短刃上还残留着红黑色血污，伊丝从仓库里拿出水冲洗干净。

认出短刃的依蒂丝皱起眉，身体也稍稍绷紧。

「是那个祭品手里的武器么。」

「嗯，原本我的探查魔法并没有发现男人和恶魔有关系，但男人把这柄短刃**身体里后，就召唤出了恶魔，所以我想这柄短刃会不会是沟通恶魔的钥匙，如果我也能用这柄短刃召唤出恶魔的话——」

「吾主就能随时斩杀恶魔。」

「再钓出一只幼^女魔王？」

拉克西丝与依蒂丝同时接下伊丝的话。

「拉克西丝说的倒是沾了一点边，佩佩说的完全不对啦。」

至于自己的真实想法是什么，伊丝很自觉的没有说出口。自从见过那只能够生产恶魔的陆生河豚后，自己就一直在思考怎么才能多抓几只河豚，根据蒂娜的说法，陆生河豚只有海洋魔王斯提克斯拥有，而己方并不知道斯提克斯的居所，因此饲养河豚的计划只能无限期延后。现在拥有了这把钥匙，自己说不定能顺着召唤阵，找到魔王斯提克斯的坐标，接着把里面的低级恶魔大肆搜刮一阵，如果斯提克斯就在宫殿里的话，自己还能顺带把斯提克斯教训一顿。

可惜从全知地图显示看，这把短刃已经失去了作用，名字从『孵化之刃』变成了『使用过的孵化之刃』，不过伊丝姑且抱着一线希望，毕竟在没尝试过之前，谁也不能肯定献祭之刃只能使用一次。

（12/30）

第十一章 孵化之刃的谜题与铅笔制作

上午那位献祭者把孵化之刃插^入身体，才产生了黑色黏液，进而生产出恶魔——等等。

伊丝脑袋上冒起问号。

目前自己还不知道孵化之刃的作用到底是从远方召唤出恶魔，还是将男人变成孵化恶魔的苗床，倘若后者的话，不论对人类还是对自己，都很麻烦。

一名没什么实力的人类，只要将孵化之刃插入身体，便能创造出十只以上的大型恶魔与数百只小型恶魔，这种变态的兑换比例，用不着多少人类献祭，便能创造出一支能够毁灭城市的恶魔大军。至于为什么说对自己也很麻烦，则是因为如果孵化之刃的作用不是『召唤』，而是『凭空创造』的话，那么自己就无法通过孵化之刃，找到魔王斯提克斯的住所。

嘛，具体怎样，只有试一试才知道了。

伊丝随意地挥了挥孵化之刃，坐在伊丝身边的依蒂丝皱起眉，一把抓住伊丝手腕。

「你要做什么？」

佩佩应该误解成自己是要用自己的身体做实验了吧，伊丝不禁苦笑。

「不是佩佩想的那样啦，我想从附近找几只魔物试试，把短刃**它们身体里的话，魔物们会不会像那个男人一样，变成可以孵化恶魔的黑色黏液。」

即使自己的各种抗性高到不可思议，自己也不会拿身体当试验品。

表情放松了一些，依蒂丝松开伊丝手腕。

「我还以为你被恶魔蛊惑了。」

「比起蛊惑我，恶魔恐怕看见我就尖叫着跑掉了。」

以开玩笑的语气揶揄，伊丝打开全知地图，最终视线停在一只距离马车不远的夜行鸟类身上，那是一种名为『魔音枭』的魔物，在捕杀猎物时，会先以灌入了魔力的叫声使猎物头痛欲裂，待猎物被折磨至奄奄一息、失去抵抗的时候，再将猎物分食。

这只魔音枭之所以停在马车附近，应该是在等待守夜者只剩下一人的时候，再伺机攻击吧，当然，也有可能是它看见长着巨大羽翼的拉克西丝，把拉克西丝误认为了比它更厉害的鸟类，在等待拉克西丝离开，不论怎样，动机都让人讨厌。伊丝悄悄从仓库里拿出制作鳞甲鳞片时，顺带制作的投掷用手里剑，以魔音枭无法反应的速度，将魔音枭击落。当然，为了实验效果，伊丝并没有一击击杀，而是单纯让魔音枭失去飞行能力，接着再把魔音枭捡回来，以治愈魔法将魔音枭治疗到最佳状态。

「吾主，您要用这只魔物做实验品么。」

「嗯。」

「那么让我来抓住这只魔音枭吧。」

「不，拉克西丝替我用短刃刺它，我来抓住这只魔音枭。」

如果孵化之刃成功令魔音枭变成一滩黑色黏液，抓住魔音枭的人就肯定会沾染上，在不清楚黑色黏液是否会灼伤皮肤的情况下，这项危险任务当然得由抗性极高的自己来做。

「我来吧。」

抢在拉克西丝之前，依蒂丝从伊丝手里抽走孵化之刃，接着比出下挥的动作，在伊丝准备好后，以干净利落的手法刺入魔音枭胸脯。奇怪的是，即使在孵化之刃拔出魔音枭身体后，也没有任何血液从伤口流出，以吸血鬼优秀的夜间视力，魔音枭伤口处有着明显的烧焦痕迹，由于伤口被高温黏合在一起，血液才没能流出身体。

至于魔音枭，基本没有挣扎，HP便迅速降至0。

咋了咋舌，依蒂丝看向手中沾染了红黑色血液的短刃。

「这把短刃果然很诡异，正常而言，应该没这么快死……这股气息倒是和迷恋上伊丝的龙女相近，让人不舒服的死气。」

「佩佩也感觉到了吗？」

「嗯。」

「但是没有恶魔出现，吾主，也许这柄短刃只有在对人类使用时，才会产生恶魔，我们应该把这件邪恶之物销毁。」

「如果只有对人类使用才能产生恶魔，销毁的任务就交给拉克西丝了，不过在那之前，我想多找些魔物尝试。」

毕竟也有魔音枭的生命力太少，不足以启动孵化之刃的可能性。

在那之后，伊丝又在荒野上捕捉了大量不同品种与等级的魔物，小到冬眠中的噬骨地鼠，大到双足飞龙体型的奇怪飞蛇，结果和魔音枭一样，没有一只魔物能够召唤出恶魔，区别只是体型小的魔物死亡速度快，体型大的魔物死亡速度慢。而为了防止沾染死亡气息的魔物在荒野里不死者化，伊丝将这些魔物的尸体堆积在一起，打算烧成灰烬。

值得一提的是，依蒂丝提出了和拉克西丝一样的观点，或许只有拿人类做祭品，才能召唤出恶魔，而奴隶和死刑犯是不错选择。对于这个建议，伊丝想都没想便否决。首先奴隶制本身是个错误，自己不会把奴隶当成魔物对待，其次即使是死刑犯，也有与生俱来的人权，即使求知欲再浓厚，自己也不会拿人类来做实验——换在异世界，应该说自己不会把智慧生物当做实验品，当然，如果是试吃新料理这种实验，就不在范围内了。

「至少把魔核挖出来以后再烧掉尸体啊，你这家伙，太浪费了。」

跳下魔物尸体堆成的小山，依蒂丝一副恨铁不成钢的神色，手中则拿着一个装满大小魔核的布袋。

伊丝眉毛挑起一个怪异弧度。

「哈啊？佩佩才没有资格我说我浪费吧，衣服只要弄脏一点就必须马上更换，穿过几次以后，就算礼裙和全新的一样，也会丢弃不用，还好我和佩佩体型差不多，拜托拉克西丝改改就能捡起来穿上。」

「先不说你抓来的这些魔物比衣服贵重……」依蒂丝嫌弃似的上下打量起伊丝，「捡衣服这种事以后不许再做了，我的未婚妻必须每天都穿全新的礼裙，这种程度的金币，佩西亚家没有任何负担。」

「不不，问题在浪费上吧。」

而且还有另外一点，虽然伊丝不想承认，但佩佩穿的礼裙每次穿在自己身上时，自己都有种成为了贵族淑女的、变漂亮了的感觉。

「总之，今后我会让蕾菲娜在第二天到来之前，把衣服放在你门前，如果之后哪天看见你穿的不是我准备的衣服，你就等着瞧吧，拉克西丝，替我监督伊丝。」

「如果吾主不反对的话。」

「虽然佩佩为我准备衣服我很感动，但姑且声明一下，我可不会穿那种像情趣内衣一样的服装啊。」

至于浪费的问题，自己打算悄悄和蕾菲娜商量，让蕾菲娜把拿来的衣服替换成自己准备的服装，这样一来，就不存在浪费的问题，至于会不会被佩佩察觉到，只要衣服上没有污点与磨损，佩佩就不会发现，佩佩自己也经常穿款式完全相同的服装。

「难道我会让别人看见只有我才能看见的样子吗？」似乎不想在这个话题上纠结太久，依蒂丝打了个哈欠，转向拉克西丝，「啊～啊～，拉克西丝，现在几点了。」

「凌晨两点，到轮换值守的时候了。」

「原来如此，我先回车厢了，伊丝要一起么？虽然你值守的是下半夜，但实际上和守了上半夜也没区别，就这样把守夜的任务交给拉克西丝，不也没问题么。」

「不行啦，我有我的考虑。」

在宅邸的时候姑且不论，那时候没有守夜的必要，大家都处于安全状态，拉克西丝是因为不需要睡觉，所以即使自己给拉克西丝安排了房间，拉克西丝也会守在自己床边，但在野外露营时，性质便完全不同起来，因为拉克西丝不需要睡觉，就把拉克西丝一个人丢在马车外守夜，未免太过分了。

「奇怪的考虑。」

丢下这句话后，依蒂丝便独自走进马车，躺进车厢上层睡觉。

苦笑着摇了摇头，伊丝一把火烧掉堆在距离马车较远处的尸山，回到马车边的火堆，将孵化之刃交给拉克西丝。

「喏，拉克西丝之前说要把它销毁。」

「是，吾主。」

那么，自己可以开始另一个尝试了。

在手上覆盖魔刃后，伊丝从仓库取出一只石墨蜂的尸体，刚刚把孵化之刃收进仓库的拉克西丝好奇瞪大双眼。

「吾主，您拿出这只恶魔尸体是为了？」

「不是要做什么坏事，只是看中了它的黑雾。」

上午面对石墨蜂喷吐的黑雾时，自己为了驱赶黑雾，对黑雾做出了抓握动作，结果导致自己手上沾满木炭一样的黑色痕迹，再加上石墨蜂名字里的『石墨』二字，让自己想起了一直以来遇见的不便。

这个世界并不存在钢笔与铅笔这两种地球里随处可以买到的笔，人们在写字时，使用的笔只有三种，动物羽毛加工而成的羽毛笔、用柔软动物毛制成的毛笔，以及以滑石块切割而成的石笔，由于最后一种只能在粗糙地面与石块上写写画画，所以不在伊丝的讨论范围类，伊丝想要的是一种不需要一直蘸墨水、不易损坏的笔。

虽说这个世界的羽毛笔已经发展的十分成熟，人们会在羽毛笔的笔尖处用上金属笔尖，增加羽毛笔的使用寿命，但这仍无法改变羽毛笔使用时需要时不时蘸取墨水的缺陷，这种缺陷在书写诺塔王国语时尤为明显，人们写不到五十个字词，便需要蘸取一次墨水，这对用惯了不需要蘸墨水的笔的伊丝而言，简直是一种折磨，加之即使使用金属笔头，羽毛笔的寿命也非常短，而且羽毛笔也只适合在羊皮纸上使用，不适合在莎草纸上使用，这便给伊丝带来了相当大的困扰。

过去伊丝能够忍耐，是因为伊丝很少遇见需要写字的时候，但自从伙伴们开始学习伊丝传授的知识后，这个问题便亟需解决，尤其是对刚接触写字没有多久的玛丽和蒂芙尼来说，让她们使用蘸取墨水的笔，有些超前了，小孩子应该先从容易修改的铅笔开始用起，这是伊丝的执念。

而在上午看到石墨蜂以后，伊丝便有了说不定可以用石墨蜂制作铅笔的想法。

在指尖凝聚出魔刃，伊丝轻易将摊在手心的石墨蜂剖开，接着继续以魔刃将尸体里无用的部分一一剃除，只留下腹部中指甲盖大小的黑粒，这似乎就是石墨蜂喷吐出来的黑雾原型。

「这会是石墨吗？不，即使不是石墨，只要能写出字来，就可以满足需要了。」

伊丝以鉴定魔法检验黑粒，得到的结果为一连串问号，并没有人为这种东西命名。

无奈的叹气。

「哈啊，姑且就叫它石墨好了——咦？」

啪咔。

毫无预兆的，当一阵风吹过，石墨粒在伊丝手中化为一滩炭屑般的烟雾，迅速消失不见。

「遇见风就会消失吗？」

再次取出一只石墨蜂解剖，伊丝这次以魔法将四面的风挡住，然而还是和上次一样，当石墨粒暴露在空气里后，仅仅过去几秒就会爆散开，成为一滩黑色粉末。

「离开石墨蜂的身体以后就会失去形状么，不过用作铅笔芯的话刚好合适。」

只要将这些石墨一样的黑色粉末与黏土按比例混合在一起，接着以外力塑形、加热干燥、高温烘焙与油浸处理以后，便能成为一支既能写字，硬度又足够的合格笔芯，当然，既然是手工制作，对铅笔芯的颜色深度与硬度就自然没有那么高的要求，自己只需要它能写出字，并且能被橡胶史莱姆生产的橡胶擦掉即可。

原料上石墨近在眼前，至于黏土，此前制作魔法道具时，自己仓库里还有些许存货。制作方面，有铸造台辅助，只要多尝试几次，就并不是太困难的事情。

想到了便立刻实施，伊丝当着拉克西丝的面拿出『铸造台·四阶』，开始着手铅笔的制作。

「啊，对了，不能只做笔芯，拉克西丝，可以麻烦你为我砍一些木头来吗？」

「吾主您是要……」

「做铅笔的外壳部分。」

「铅笔？那是什么？」

原本的一个问号变成更多问号，拉克西丝面露不解，伊丝不禁有种伤脑经的感觉，在没有见过真正的实物以前，不论自己如何解释，拉克西丝都不可能理解自己的意思，伊丝催促似地挥手。

「等成品出来以后，拉克西丝就知道啦。」

「这样么，吾主是要质地硬一些的木头，还是较软的类型？」

「各种各样都来一些。」

「好的，我知道了，请稍等片刻。」

对伊丝躬身行了一礼，拉克西丝张开翅膀，迅速飞向远方森林。

（13/30）

第三十五章 惊喜

在亚多尼斯陪同下，侍女绮莉来到赛拉与伊丝谈话的会客厅门前。

就绮莉内心而言，她实在不愿意打扰赛拉，一是因为赛拉正与玛格丽特真正的主人，伊丝·恩雅在谈话，二则是赛拉可以算是将她从水深火热中拯救出来的恩人，她打心底不想违背赛拉的命令。和绝大多数在贵族家庭工作的侍女一样，自从贵族阶级被废除以后，绮莉便失去了侍女工作，虽然待在家里依靠丈夫为生也不是过不下去，但丈夫对她的态度却急转直下，将绮莉当成除了吃饭什么也不做的闲人，直到赛拉出现，给予了她工作机会，绮莉才从受气的日子里解脱。

如果身后跟着的人不是诺塔帝国皇帝，即使威弗列德城的城主修曼，绮莉也觉得自己一定会将其留在一楼，可惜，这是能主宰帝国未来，在帝国里说一，没有人敢说二的人，赛拉小姐为了庆祝而拿进房间的上等品，恐怕马上就要易主了吧，绮莉不禁祈祷，希望赛拉和伊丝能快些把酒瓶打开，皇帝肯定不能接受被别人品过的酒，那样一来，最上级的玛格丽特就不会被夺走了。

感受着身后亚多尼斯投来的灼灼目光，绮莉深吸了口气，轻轻敲门。

笃、笃、笃。

「谁？我不是交代过，不要打扰我和伊丝小姐吗？」

门内传来赛拉的声音，哪怕没有看到赛拉，绮莉也能猜到，自己的这位上司相当不悦，说不定已经摆出冷冽神色，只是即便如此，绮莉也不得不硬着头皮回答，不然的话，玛格丽特很可能会被这位任性的陛下拆掉，绮莉脸庞浮现苦涩。

「赛拉小姐，来的人是格罗……」

「换我吧，」绮莉正为难，亚多尼斯轻拍了拍绮莉肩膀，示意其站在一边，英俊的脸上充满自信，「我亲自和她说。」

没有任何犹豫，亚多尼斯扭动门把，一把推开房门，换在平时，亚多尼斯绝不会像这样毫无礼貌地推门，尽管她身为统治者，享有不用敲门的权利，但权利和教养是两回事，通常情况下，亚多尼斯会在进门前事先让侍女或卫兵替自己通知对方，现在没有这么做，单纯是因为亚多尼斯有些得意忘形了——所有心思全放在明天的邀约上，自然不会再在意细枝末节的东西。

十分粗暴的，木门撞在墙上发出「砰」的声音，就连开门的亚多尼斯自己，都被这道声音吓了一跳，她原本没想用这么大力气，也没想到这扇门这么容易被推开，一切都只是巧合。

对不起啦。

内心对房间内的人道歉，亚多尼斯扫视一眼屋内，目光很自然地停留在两位最显眼的天使身上，由于自己进门时的粗暴动作，两位天使把自己当成了敌人，一下子从沙发上跳起，以警惕目光盯视自己。

又是天使？

这是帝国的强运吗？

过去自己想要神造天使而不得，如今却一次出现了三位，那个名为拉克西丝的天使属于尤弥尔教，自己接近起来比较麻烦不说，还很容易将自己的目的暴露给教会，而换成面前这两位初次见面、不属于教会的天使，说不定可以化为己用。

当然，这些事情都没有自己来到玛格丽特的任务重要，亚多尼斯以尽量平易近人的目光环视房间内的人。

「我听说你们这里有一种备受贵族赞誉的酒……诶？」

一时没有注意，亚多尼斯无意识间发出接近女性的声音，虽说她的伪装术会连带声音一起改变，可这并不意味着经过伪装以后，她变得与男性无异，如果本人不注意的话，在发出一些特殊声音时，还是会显示出女性的声音。

听到亚多尼斯发出女性声音，布兰德利脸色瞬间如同看见鬼魅的人，不过碍于场合，又迅速变回面无表情的模样。

至于亚多尼斯为什么会发出这种声音，理由自然是见到了伊丝，由于伊丝并不是坐在正对门的方向，天使们又过于显眼，亚多尼斯并没能在第一时间发现她。

「伊伊伊丝·恩雅主教，你……你怎么会在这里？」

天啊，自己做了什么？

当着未来姐姐——不，从身高与脸部线条看，这肯定是妹妹，自己当着未来妹妹的面，没有一点礼貌地直接摔门而入？

亚多尼斯如遭雷击般怔在原地。

自己希望这只是一场噩梦，如果这世上有能让时光倒流的魔法药，亚多尼斯一定会选择现在就喝下去，她不禁吞咽了口唾沫，脊背也因紧张不停发汗。

「呃，刚才的门……」

「只是格罗瑞亚陛下手滑了，对吧？」

「嗯，啊，对，就是这样。」

连连点头，自己确实不是有意把门砸出砰的一声，那只是一不小心——不对，伊丝主教为什么会出现在这里？

电光火石之间，亚多尼斯的大脑飞速运转。

既然她们桌上摆着一瓶疑似玛格丽特酒的酒瓶，再加上之前侍女说的、最上级的玛格丽特在这处房间里，如此一来，结果只可能有两个。第一，伊丝主教是和自己一样，来购买最高级的玛格丽特，用以赠送给他人，第二，伊丝主教想买下最高级的玛格丽特自己享用，虽然大多数教会，包括信奉恶魔的教会在内，都有禁止教徒饮酒的规定，但尤弥尔教并没有这么多约束，否则自己也不会想到要把玛格丽特拿来当礼物。

意识到这里，亚多尼斯思维活络起来。

以上两种不论哪个，对自己而言都是天大的好事，按照修曼所说，一瓶顶级的玛格丽特需要十几枚白金币，这样一笔开销，即使主教也得有所掂量，她们现在之所以把酒摆在桌上却无任何表示，应该就是正在谈判吧，像是商议到底要以多高价格买下之类，这种时候倘若自己出手，替自己未来的、可爱至极的妹妹买下，接着转手赠予她，算得上是帮了她一个大忙。

当然，考虑到这世上还存在着不喜欢他人施舍，只愿意拿出对等东西做交换的人，自己这时候便能顺势提出一笔交易——表面想知道有关神教的情报，实际却旁敲侧击地询问有关薇尔的消息。虽然也有全盘托出，自己非常非常喜欢薇尔，到了无法自拔的地步的选项，可那种选择赌博的意味太浓，自己现在还不清楚伊丝主教对待薇尔的态度究竟怎样，万一双方关系很差，一上来就表明爱意，自己便瞬间站在了伊丝主教的对立面，什么消息都不可能从伊丝嘴中得到，而自己需要的，是徐徐图之，缓慢且稳固地前进，如此选择自然得排除。

「绮莉，我不是说了不允许任何人进来么，你怎么还把客人带到这里！」

赛拉面露冷色，伊丝先是先后摸了摸**组三人的头，示意她们不用担心——因为门发出「砰」的声响，以为发生了突**况的三人在睡梦中猛地从沙发上跳起——然后挥手示意赛拉不要苛责绮莉。

「不，赛拉，这不能怪绮莉，我来介绍一下，这位是诺塔帝国皇帝，亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚，绮莉就算再怎么想完成赛拉的命令，也不可能拦下帝国皇帝吧？」

「唔……」

「见到陛下还不行跪拜礼？」

「等等，布兰德利，」亚多尼斯连忙阻止，「现在我是以私人名义拜访，他们不必行礼。」

「可陛下您刚才在楼下还强调身份……」

「什么？！有这回事吗？」

声音突然大了一分，回过头来的亚多尼斯拼命朝布兰德利使眼色，而这个动作让包括绮莉与卡尔二人在内，全都一副莫名其妙的表情，并不是看不懂亚多尼斯的意思，而是为亚多尼斯为何这样行事而疑惑。

「格罗瑞亚陛下——」

「伊丝主教直呼我格罗瑞亚就好，老实说，没想到会在这里见到伊丝主教。」连忙转移话题，亚多尼斯不禁多看了一眼伊丝，虽然不是同一个人，但除开种族特征，伊丝与薇尔几乎一模一样，不论是反射着柔润光泽的樱唇，还是灵动的、仿佛承载了星空的眼眸，都有种仿佛要把人吸进去的魅力，心弦也无可遏制的跟着颤动，原本沉稳的性格此刻仿佛脱缰野马般，消失的无影无踪，亚多尼斯的心跳微微加速，「伊丝主教来玛格丽特是为了……？」

「来找赛拉，也就是这里的负责人询问一些事宜，亚多尼斯陛下呢？」

「呃，我是来……」

该怎么回答才好？

自己来这里是为了把最上级的玛格丽特酒买下来，送给伊丝作为礼物，可现在伊丝已经看上了最上级的玛格丽特，自己当然不能再这么说。

一旁的绮莉出面解围。

「格罗瑞亚陛下，您之前点的菜品有一部分制作起来十分麻烦，如果现在不及时准备，全部做一遍，恐怕得等到凌晨……」

「全部做一遍？」

听到绮莉发言的伊丝惊讶睁大双眼，只是这个惊讶在亚多尼斯眼中，成为了嘲笑亚多尼斯太没品位的感叹。

该死。

亚多尼斯有种想用力扇自己一巴掌的冲动，布兰德利明明劝说过自己不要点这么多，自己却完全没听进耳朵，现在自己该怎么解释，才能挽回颜面？

亚多尼斯思考时，伊丝收回惊讶，换上一副看见待宰羔羊的神色，为了增加欺骗性，还刻意让表情变得天真且无辜。

「全部做一遍的价格相当贵哦，而且一些料理得搭配玛格丽特酒，才能尝到完整的味道，啊，亚多尼斯陛下身为皇帝，得搭配最上级的玛格丽特才合乎身份，亚多尼斯陛下，要尝尝玛格丽特里最上级的美酒吗？」

咦？

伊丝指向桌面的动作让亚多尼斯愣在原地，不论怎么看，伊丝主教都像是在推荐桌上放着的唯一一瓶玛格丽特，可这不是伊丝主教迫切想买下的吗？

大脑一时间没有转过来，亚多尼斯结结巴巴地说道。

「可、可这不是伊丝主教想要买下的玛格丽特酒吗？」

「我没想过要买哦？」

虽然睁大眼睛，歪着头的样子很可爱，但亚多尼斯却没能明白伊丝的意思，如果不是要买下玛格丽特，那她又是为什么来这里，桌上还特意摆着最上级的美酒？

「伊丝小姐是玛格丽特的主人，玛格丽特里的一切物品都属于伊丝小姐所有，当然不需要出钱购买。」

爆炸性的发言让亚多尼斯表情僵住。

「等等……我没有理解你的意思。」

虽说亚多尼斯身为君王，但赛拉并没有给亚多尼斯好脸色。

「我的意思是，伊丝小姐是玛格丽特的真正掌控者，一手建立了玛格丽特的人，只要伊丝小姐想，这里所有品级的玛格丽特随时都能供伊丝小姐享用。」

「呃……」

这叫什么？

惊喜？

亚多尼斯表情变得精彩起来。

如果这是惊喜的话，未免也太过头了。

仔细捋一捋自己做了什么。拿着钱买玛格丽特酒，然后把玛格丽特酒送给玛格丽特酒馆的真正掌控者，虽然这么做也不是不能拉进自己和伊丝主教的关系，可这无疑让自己变得和小丑没有区别，实在太丢脸，太滑稽了。

还好自己没有真的做到那一步，事情还有挽回的余地，只要自己不说自己是来买玛格丽特，那么谁也不会知道这件事。

「嗤……」

正当亚多尼斯这么想的时候，一直站在亚多尼斯身后的布兰德利发出奇怪声音。

嗯……这应该只是巧合，布兰德利并不知道伊丝就是薇尔的妹妹，也不知道自己来买玛格丽特，是为了送给伊丝，不可能嘲笑自己，说到底，布兰德利就不是这么轻浮的人，只是自己想的太多。

不过话说回来，这间让人舒适的店原来归伊丝主教所有，不愧是薇尔的妹妹，继承了姐姐优秀的血统，不仅实力出众，才华也远超常人。

亚多尼斯神色逐渐趋于平静，做了如此长时间的统治者，这点尴尬自己还是可以装作什么都没有发生过。

「我知道了，那么就听从伊丝主教建议，买下这瓶玛格丽特吧，卡尔，替我付账。」

「是。」

「亚多尼斯陛下的话，一瓶一枚宝石币哦。」

虽然伊丝主教的报价比预想高得多，但这点钱对自己根本不是问题，能用钱换来伊丝主教的高兴，那实在是再幸运不过的事了，不像夹在诺塔帝国与赫尔斯王国之间的一众小国，诺塔帝国的国库里塞满了黄金。

「那么，亚多尼斯陛下，如果没有特别的事情，我就和家眷一起回宅邸了。」

「还请伊丝主教代我向长公主殿下问好，长公主殿下就劳烦伊丝主教照看了，如有任何需要，请务必找帝国巡逻兵，他们会把长公主殿下与您的需求汇报到我这里。」

「谢谢宰相大人，赛拉，下次再见。」

对亚多尼斯一行微微点头后，伊丝带领同伴与亚多尼斯交错而过，似乎想起了什么，亚多尼斯突然大喊。

「伊丝主教！我可以在这两天去你的宅邸拜访你吗？」

「当然可以，卡米拉是亚多尼斯陛下的皇姐，我怎么能拒绝亚多尼斯陛下找自己的皇姐。」

不不，我想找的人只有你，皇姐什么的，随她去吧。

虽然内心这么想，但亚多尼斯还是回以微笑——能打着皇姐的旗号拜访，也没什么不好，目送伊丝一行离开酒馆。

当然，经此一役，邀请伊丝来玛格丽特酒馆共进晚餐的事情，被亚多尼斯永远扫进了记忆的垃圾堆。

（4/30）

---------

*被鸽了，所以还是两更。

第三十九章 幕间

威弗列德城西部海域。

这是一处乍看之下没有任何危险的海域，群鸟自海面拂过，阳光穿透海水，连其下游动的剑梭鱼与石龟都清晰可见，然而，这只是海域的表象，在深海海床处，正伫立着一座以珊瑚为原料，外形与山丘相似的建筑，假如只是经过，没有人能发现其内部的正面目，但倘若深入水下，靠近此地，一定就会发现，这里面隐藏了巨大秘密。

这里是魔王斯提克斯与诺塔帝国先皇约定中的『跳板』，诺塔帝国先皇要以阿莱克西亚之塔为媒介，在诺塔帝国以西创造一片极富魔力的海域，而恶魔们则可以借用这份魔力，创造连通两片遥远地域的传送点。虽然有着消耗巨大，最短也要半年才能启动一次的缺陷，但这也比原本恶魔们要耗时几年，损耗近2/3人数，才能从斯提克斯宫殿抵达诺塔帝国的辛苦好许多。大海不仅对人类充满危险，恶魔们也同样深受其害，否则斯提克斯就不会选择与诺塔帝国先皇谈判，而是直接派大军攻下诺塔帝国。

现在，这处体积如同山丘的巨大珊瑚内部，一名体格壮硕的大恶魔正单膝跪在一位有着人类身体，头部却与鲶鱼相差无几的恶魔面前。

「巴巴弗大人，我们已经完成了自己的任务，该回斯提克斯大人身边了。」

坐在简陋石椅上的鲶鱼恶魔抚了抚胡须，如果说斯提克斯是所有海洋魔物的统治者，那么这只叫做巴巴弗的鲶鱼恶魔，就是这片海域的王，他被斯提克斯任命镇守于此，所有在这附近的恶魔都要听他差遣。

「这么快嘛，啧啧，从这里回到斯提克斯大人的宫殿，最快也要五六年时间，此行艰辛，康斯你还是在这里多待一段时间，等传送门积蓄满魔力以后再回去，正好我也有事情需要你帮忙。」

「积、积蓄满魔力？」突然抬起头，被叫做康斯的大恶魔失声喊道，「巴巴弗大人，传送门不是想什么时候使用，就什么时候使用吗？！」

「嗯？看来堕天使他们没有和你交代呐，传送门每启动一次，就会抽空一次整片海域的魔力，遇到魔力不够的时候，我还要让下级恶魔找一些魔法水晶来填充。距离你们上次和西普大人一起来时只过了不到两个月，如果康斯你不想和部下跨越上万里深海的话，就在我这老老实实等几个月。正好，最近为了研究神使，我抽不出时间和人类君王谈判，就由康斯你替我去吧，我相信你的办事能力。」

鲶鱼恶魔朝身后漆黑一片的洞穴招了招手，紧接着，一只外形与长颈龙相差无几，但却生有五个头，四肢也更侧重游动的大型魔物走到鲶鱼恶魔面前，亲昵蹭了蹭鲶鱼恶魔后，摇晃着五个脑袋盯视康斯。

后者顿时有种头皮发麻的感觉，这是一种叫海德拉的魔物，正常情况下，成年体的海德拉只有三个头，每突破十级，才会多长一个头颅，五个头意味着等级至少在六十级以上，加上每个头之间有着协同作战的能力，康斯可以肯定，自己不是这只海德拉的对手。

额头浮现并不存在的汗珠，康斯头低的更深一些。

「不、不愧是号称第二魔法研究者的巴巴弗大人，只有像您这样的智者，才能培养出五头海德拉吧。」

「不，康斯，这只是我饲养的最小的一只，其他的海德拉体型太大，进不了这里，等我培育出传说中的九头海德拉，想必第一魔法研究者的称号就要易位了吧——这并不是我想说的，我的意思是，康斯，你把这只海德拉带上，有它作坐骑，可以震慑与你谈判的人类君王。如果你想快些回去，就在这场谈判里让人类君王加大阿莱克西亚之塔对海域的魔力供给，如果她不愿意与我们合作，你可以把我的话复述给她，如今皇室不是只有她一位，换成她那八岁的妹妹来，我们反而更好控制。」

「是……」

答应的同时，康斯悄悄抬起视线瞥了眼鲶鱼恶魔，一副欲言又止的神色，鲶鱼恶魔的鱼类眼睛微微睁大。

「怎么，还有什么想说的？」

「是的，我想问巴巴弗大人，我们前些时间抓到的『神使』怎么样了，还有西普大人的事情，西普大人被塔尔塔诺斯封印在魔王城堡，一直没有动静，我怕回去以后，斯提克斯大人震怒……」

没等康斯说完，巴巴弗便把手心朝向康斯，鲶鱼鱼须也跟抖了抖。

「塔尔塔诺斯使用的封印会连带她一起封印进去，那是连时间都能冻结的封印，除非斯提克斯大人亲临，否则没有人可以救他们出来，所以康斯你不需要担心回去以后无法交差。我猜想，斯提克斯大人之所以对塔尔塔诺斯发起突袭，是为了给今后的决战做准备。每多一个会威胁斯提克斯大人的人，都等于多了一分变数，斯提克斯大人从一开始就想置塔尔塔诺斯于死地。虽然现在因为封印，无法把塔尔塔诺斯的尸体带回到斯提克斯大人面前，但有这个封印在，塔尔塔诺斯也和死了没有区别。」

「可万一塔尔塔诺斯没有死，从封印里逃出去了呢？我的一些部下反应，他们当时看见有东西从封印里飞出去。」

「我知道你在担心什么，我的回答只有一个，即使塔尔塔诺斯逃亡，她也没有东山再起的资本，我亲自调查过那个封印，那是以魔王传承为燃料，燃烧自身力量铸成的结界，当这个结界完成的一刻，塔尔塔诺斯就失去了全部力量，再也没有自称魔王的资格。」

说到这里，似乎想起了什么，鲶鱼恶魔陷入思考，开始在房间里踱步。

「不过身为斯提克斯大人的部下，我们确实不能在这方面所有疏忽，一定要见到塔尔塔诺斯的尸体。联系地上那些信奉我们的人类，让他们把消息传达给人类圣会，就说失去力量的塔尔塔诺斯可能隐藏在人类世界，让他们多留心身边形迹可疑、头上有犄角的女孩，一经发现符合条件的存在，无需向我们确认，立刻将其绞杀。」

「是，那神使的事情……」

神使是指自己一行花大功夫抓到的火焰水母，虽然不论自己怎么看，对方都是个没有自我意识的死物，手下也数次对自己说那没有一点神使的魄力，但这是命令，像他这样的大恶魔，只要一丝不苟的执行即可。

「神使暂时由我保存，我从它身上看到了无限潜力，可以肯定，那并非拥有自我意识的活体，而是更像使魔一类的东西，不，我的说法有错误，使魔绝无法与它相提并论，只要运用得当，即使说它能将整片大海烧干都不在话下。倘若我可以解析出它的结构，再将构成它的火元素转变为水元素的话，用不了多久，就能创造出比九头海德拉更加恐怖的魔物了吧。」

巴巴弗并没有说，当他亲眼见到，并且开始了解神使后，顿时有种相见恨晚的感觉。他这一生花了大量时间培养海德拉，目的就是为了创造一支完全听从自己指挥，实力比恶魔军还强的军团，但海德拉毕竟是低智慧魔物，并且成长时间比人类还长，所以培养起来相当困难，而如果他能以这只神使为原型，创造出一支由水元素组成的大军，恐怕即使羊头恶魔的西普，也不得不甘拜下风，要知道，神使可是有遇见相同元素就会吞噬并成长的特性，谁也不知道它究竟能成长到多少级，可以说拥有无限潜力。

有时候巴巴弗甚至会想，这团火焰确实称得上『神使』一词，简直是上帝赠予他的瑰宝，当然，这句话巴巴弗也只能在心里想想，对忠于斯提克斯的他们而言，应该改成『魔使』才对。

康斯稍稍放下心。

「那我就放心了，斯提克斯大人交代我必须把神使带回去，巴巴弗大人，在这个到处是水的环境，还请您务必小心。」

我比你更珍惜它。

暗自腹诽，巴巴弗拂了拂袖子。

「时间不早，下去吧，谈判的事情会有人替你指路。」

「是。」

灯光逐渐黯下，珊瑚组成的宫殿重归寂静。

◇

「虽然猜到会有很多人，但没想到这座城市的冒险者公会这么热闹啊。」

独自走进冒险者公会的伊丝悄然赞叹，以威弗列德城密集的人口为支撑，这里的冒险者公会比伊丝想象中大得多，才刚打开门，议论与喝彩声便如海浪般扑面而来，与之一同的，还有略微的汗味与低劣麦酒的气息。

除开围着桌子坐在一起，大声谈论什么的冒险者，在二楼悬空出来的阳台上，还有一些兽人族与精灵族少女跳着充满热带风情的舞蹈，自己进门时听到的喝彩声，也是由此而来。

「比起冒险者公会，更像地下酒馆吗。」

这些少女的舞蹈相当大胆，衣服布料也偏少，放在地球，肯定是禁止未成年者踏足的场所。

目光在猫耳娘与精灵大姐姐身上停留了片刻，伊丝摇了摇头。

「嘛，还是先找一个地方坐下来吧。」

来到异世界已经有两年时间，自己多少知道点异世界的规矩，比如像自己这种着装明显不是冒险者的人，只要找一个地方坐下来，就会有情报贩子闻着味道找上门——虽然会付出一点小小的报酬。

至于自己来这里是为什么，除了寻找魔物较多，环境不那么恶劣的狩猎点外，还有购买船只，招募水手的事情，如果条件允许，最好再了解一下叫做人类圣会的组织，倒不是说要摧毁他们，而是想避免不必要的麻烦，尽量远离。

装作观看兽耳娘与精灵舞蹈，伊丝以拇指和食指捏着金币，轻轻敲击桌面，过了不到五分钟，桌对面便出现一个人影，出乎伊丝意料之外的是，对方并非大半个身体隐藏在兜帽、身形矮小之人，而是一名着装与贵族淑女相似，十分成熟，头戴白色圆帽的狐耳女性，衣服开胸式的设计，再加上对方散发的妩媚气息，伊丝有种不知道看哪里好的感觉，游刃有余的态度瞬间拘谨。

察觉到伊丝的变化，坐下来的狐狸大姐姐不禁笑出来。

「原以为是老手，结果是新人吗，这里可真不多见，虽然胸小了点，但容貌连我都自愧弗如，要是再长大一些，肯定会很受人欢迎。」

虽然我不在意胸的大小，但还请注意言辞啊，这句话要是对卡米拉或者佩佩说，下场就难以想象了。

瞥了眼正在舞蹈的兽耳娘们，狐狸大姐姐双手撑在桌上，以打量似的目光看着伊丝，由于脸的距离突然拉进，再加上狐狸大姐姐身上的香水味道，伊丝不禁向后微微挪了一段距离，如果坐在自己这个位置的是未经世事的少年，肯定会被这名狐狸大姐姐弄得脸颊泛红，不知道该往哪里看好吧，所幸接受过同伴们各种各样的刺激后——指伊芙琳在圣堂的沐浴、拉克西丝旁若无人的在自己面前换衣服等——自己已经有了一定的免疫力。

「所以小姑娘想知道些什么？你应该不是第一次来吧，这可不是新手知道的规矩。」

「我想知道哪里的魔物最密集。」

「豁……姑且声明一下，我可不是只要有钱什么都做的狐狸，小姑娘的冒险者等级到多少了？」

「山铜。」

说到这里，伊丝把自己的冒险者证明摊开到桌上，在地下迷宫的时候，佩佩因为好胜心，大量接取猎杀魔物的委托，如今自己一行已经到山铜级别。

虽然只有一瞬，但伊丝还是捕捉到，狐狸大姐姐露出了吃惊神色。

「居然是山铜级冒险者，整个威弗列德也不过三支山铜级，说不定可以……」

「可以？」

「不，只是我想多了，山铜级确实有资格让我提供危险情报，老实说，因为以前发生过无良情报贩为了赚钱，不论冒险者等级，随意把危险地址报给他们，让队伍全灭的事情，所以我才要确认小姑娘你的实力，既然知道了实力，一切就都好说了，威弗列德城周边魔物集中的地方一共有三个……」

按照狐狸大姐姐的形容，伊丝一一以全知地图扫描三处地点，得到的结果是，三处地点都不适合成为狩猎点，不论哪处，等级超过三十级的魔物都很少，即使有，也藏身海底，难以触及。

伊丝稍微斟酌言辞。

「嗯……没有其他地方了吗？来之前我听人说，这三处地点的魔物实力十分弱小。」

「弱小？那明明是被冒险者称为葬身旋涡和死亡之滩的地方，到底有多强实力，才会说弱小……」一副仿佛在看怪物的神色，狐狸大姐姐叹了口气，「这三个地方都不行的话，那我只能推荐远海了。」

「不，远海也……」

伙伴们几乎没坐过远洋船，一上来就在远海和海魔物战斗，难度太高，局面会陷入一边倒的境地，起不到快速升级的效果。

看来只能靠全知地图一个个寻找合适地点了。

伊丝换了一个话题。

「我想请你帮忙寻找一批可靠的水手，最好再买一艘足够结实的海船。」

「等等，你不会真的打算去远海吧？那可是死路一条，活着回来的人十不存一。」

「不是啦，只是打算去妖精之乡一趟，时间大概在两个月后，钱的事情不需要担心。」

一边说着，伊丝一边把一个沉甸甸的钱袋放到桌上，来这里前，自己去了一趟拍卖行，把昨晚制作翅膀时顺手做的魔法剑卖给了那里的人，虽然让拍卖行帮忙拍卖，得到的钱肯定更多，但那样要等待一段时间，太过麻烦，不如一口价售出。

听到「哗啦」的金币声音，狐狸大姐姐的耳朵突然抖了抖，微微探出前身的同时，向下拉了拉衣襟，本就暴露的雪白胸前变的更加让人移不开视线——肯定经常做这种事情，伊丝不禁如此判断。

「噢噢噢！！这么多金币，不出两个月，我就能给小姑娘你找到，只是到时候我怎么联系你？」

「到北区——」

砰！

正当伊丝准备继续说下去时，冒险者工会的大门突然发出巨响，一个神情慌张的男人冲进公会柜台前大喊。

「快、快去救人！是海德拉！」

（9/30）

第四十四章 充满希望的亚多尼斯

时间来到谈判破裂的第二天。

威弗列德城的阳光透过窗户照进室内过去了三小时，现在是上午十点，换做以前，亚多尼斯这时候已经洗漱完毕、用过早餐，甚至结束了一场简单的朝政。即使没有上朝预定，闲下来的亚多尼斯也不会赖在床上，她不仅身为一国之君，还是名为亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚的个体，亚多尼斯有着琢磨魔法道具的兴趣，因此哪怕在休假日，亚多尼斯也不会闲着，可以说，亚多尼斯是彻头彻尾的早起派，相当勤奋。

唯独今天是例外。

倘若有一天太阳会从西边出来，史莱姆开始直立行走，那么在那些时常待在亚多尼斯身边的人眼里，那一天非今日莫属。

诺塔帝国开国皇帝，位于人类世界顶点的存在，亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚赖床了。

虽然亚多尼斯的状态从昨天回来时就很奇怪，但谁也没想到，那个在内战中从未气馁的亚多尼斯，居然会因为被海德拉抓走而低落一整天，这绝不是什么好兆头。

为了让亚多尼斯振作起来，卡尔不仅重罚了昨天失职的船员，甚至连超越英雄领域的拜尔德斯都没放过，直到现在，他们都还跪在亚多尼斯的房门前低头谢罪——即使卡尔不惩罚他们，这群人也会惶恐不已，主动向亚多尼斯请求责罚，被挑选为船员的士兵，无一不是极为忠诚且经常在亚多尼斯身边保护其安全的人，所有人都清楚，因为他们的疏忽致使陛下一蹶不振，哪怕他们有数百条命，都不够用来赔罪。

然而，在真正理解其中因果的人眼中，这仅仅只是一场误解，亚多尼斯之所以闭门不出，仅仅是因为紧张、不安与不知所措。

现在，本人正仰躺在宅邸的豪华大床上。

目光呆滞地盯视天花板，四肢则呈『大』字伸展开，没有一丁点杂色的金发如同瀑布般胡乱披散在床上，嘴里念念有词，却没人能听清楚究竟在说什么，连胸前睡衣的扣子忘记扣上都没注意到，地板反射出来的阳光正好映照在亚多尼斯雪白的胸前——这就是亚多尼斯现在的状态，倘若是一个不知道亚多尼斯身份的人，一定会以为躺在床上的只是一个精神错乱的大胸美少女吧，这也是亚多尼斯把侍女全部赶出房间的原因，虽说她现在如同失恋者般，到了自暴自弃的地步，但还没有忘记不能让其他人知道自己的真实性别。

「太糟糕了……为什么会这样……」

亚多尼斯无意识间把内心想法念出来。

「好想死……」

自己的真实性别暴露不说，居然还正好被薇尔的妹妹伊丝抓了个正着，对攻略薇尔的前提是自己身为男性，如今真实性别被人知晓，亚多尼斯完全不知道下一步该怎么做。

再加上之前装模作样的以男性身份出现在伊丝面前，每每想到这里，亚多尼斯的手指与足趾就会因尴尬扭曲，整个人也如同蛆虫般，在床上扭来扭去，自己这一生经历的最尴尬的事情，莫过于昨天了吧，亚多尼斯不禁如此想到，由于太过尴尬，亚多尼斯只能用锤床来稍微缓解自己的后悔。

自己之所以能在男性外表与女性外表间切换，是因为同时使用了化妆术与魔法道具，化妆所用的材料取自一种名为『屈光萤』的魔物，以屈光萤粉末制成的脂粉，有着被特殊魔法光照射后失去作用的效果，而那种魔法光只有命人研发屈光萤脂粉的自己知晓，当自己以魔法光照射脸部后，自己就会从化完妆后的男性外表重新变回女性，而改变脸部线条与声线的魔法道具，则是由自己亲手制作，效果同样为改变脸部线条。

二者的作用完全相同，却又彼此独立存在，这样便能保证当其中一个失去效果时，自己的女性身份不会直接暴露在人前，事实上这么多年过去，自己也确实通过这个双重保险，从未暴露过真身，可惜经过昨天一役，自己显然还是太大意了。

脂粉因海水冲刷失去作用，魔力也为了支持城垒指环而耗尽，两种维持男性身份的道具全部失效，自己甚至还没有察觉，于是便导致了今天的惨状。

「怎么会这样啊啊啊啊啊！！！」为了避免被房间外的人听见，亚多尼斯只好把头藏在枕头里大喊，「这还怎么让薇尔爱上我！」

只有强大的男人才会被女性追捧，对亚多尼斯而言，问题不是她强不强大，而是出在是不是男人上。

也许在自己把名字从克丽丝朵·卡萝·格罗瑞亚改成亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚之前，自己是喜欢男人的吧，不对，那时候自己还太小，可能根本搞不懂男女之情是什么东西，不过可以肯定，假如自己是以克丽丝朵的身份长大，现在的性取向一定和所有少女一样，喜欢富有魅力的男性。

可惜，为了继承父皇意志，同时也是为了不成为贵族的棋子，自己在很小的时候就决定以男性身份示人，在只会传授给王子的教育下长大，形成了果决与强势的性格。被女性簇拥，被男性仰望，已经成了生活的常态，再加上身边没有比自己更优秀的男性，自己便自然而然不再对男人感兴趣——虽然在遇见薇尔以前，对女性也没有特别大的兴趣——简言之就是，比起男人，自己更喜欢女人。

假如没有遇见薇尔，自己今后大概率会随便找一个贵族家的女人结婚吧，但见到薇尔以后，一切就都发生了变化，不论是那如同水银泻地的耀眼银发，还是如星空般深邃的蓝色眼眸，都拥有勾魂夺魄的魅力。

然而亚多尼斯清楚，喜欢女性的自己是异常的，绝大多数少女，尤其是薇尔那样如太阳般闪耀的存在，更是喜欢与她相称的男性，这是形成万物的天理。在真实性别暴露在伊丝眼前的现在，即使自己拼死接近薇尔，恐怕也只会是朋友下场吧，再也没有了恋人的那个选项。假设豁出一切，不顾后果的表明感情，最好的结局是被当成玩笑，最坏的结局大概就是连朋友都做不了，被丢下一句『恶心』后便永不相见。

该死。

为什么自己不是男人。

如果一觉醒来后发现拥有了男性的生理特征，那该多好。

亚多尼斯第一次为自己不是男人而悔恨，她甚至开始把怒火转移到女性特征上——胸前这两团东西根本是阻碍自己与薇尔发展的存在，如果不是割掉以后也不会改变自己是女性的事实，亚多尼斯此刻说不定会做些非人的事情出来。

紧跟在懊悔后面，是挥之不去的失落感，失恋的感觉令亚多尼斯翻了个身，蜷缩着身子，紧紧抱住枕头，将枕头幻想成意中人。

「薇尔……我的薇尔……为什么我偏偏是女人。」

笃、笃、笃。

「陛下，已经上午十点了，您还没有打算出来吗？」

「嗯？」

怎么又来了。

亚多尼斯不禁皱眉，布兰德利也该懂得什么叫不要打扰别人了吧。

没有回答，亚多尼斯只是把枕头抱得更紧一些，如同八爪鱼般，整个人都挂在枕头上。

「陛下，如果您再不理会臣，臣就要破门而入了。」

反正也只是嘴上说说，布兰德利一把老骨头，不可能把门破开。

亚多尼斯撇了撇嘴，依旧没有回答。

「你们几个，用这个把陛下的门撞开。」

「可、可这是陛下的门……」

「出了问题由我承担，你们只需要把门撞开，我身为帝国宰相，监督陛下是我的责任，否则我就是千古罪人，这是我布兰德利的命令，你们把门撞开！」

不会玩真的吧？

亚多尼斯稍稍松开枕头，抬起头看向房门方向。

自己其实是女性的秘密，整个帝国只有自己和布兰德利知道，如果布兰德利撞开门，事情就会发展成他最不想见到的样子了。

想到这里，亚多尼斯便继续有恃无恐的躺回床上。

紧接着。

「砰！」

像是破城锤重重撞在城门上那样，木门发出钝重声音，连带着天花板与地面都跟着震动，亚多尼斯差点一下从床上弹起。

「**，布兰德利，你玩真的！」

再拖下去就完蛋了。

大脑瞬间清醒，亚多尼斯一边咒骂一边起床，匆匆走到穿衣镜前更换衣服。脸部线条可以通过魔法道具与特殊脂粉掩饰，但发育的胸部却不可能凭空消失，只有通过束胸与外衣遮挡，才能勉强让人看不出来——如果伊丝看到亚多尼斯的发育，一定会怀疑卡米拉究竟是不是皇室血脉吧。

「这是臣的责任，陛下，还请您原谅。」

砰！

伴随门外士兵的倒数，像是攻城锤样的东西再次撞击木门，而这一次，木门发出嘎吱的痛苦呻吟，随时都有可能被撞破。

布兰德利这混蛋。

现在换衣服肯定来不及了，亚多尼斯清了清嗓子。

「布兰德利，给我停下，让侍女进来替我更衣，我要时间准备。」

「如果陛下您撒谎的话，臣今后——」

「不是糊弄你，让侍女进来。」

「臣知道了。」

在侍女进来前，亚多尼斯自己进行了简单变装，身为君王，她的服饰比普通贵族复杂不少，单凭她一人根本无法穿上，至于暴露性别被侍女发现，则根本不需要担心，她穿戴的束胸同样是魔法道具，只要穿上，外人就无法通过肉眼看破，即使伸手触摸，也只会反馈回坚实触感，过去亚多尼斯甚至遭到过侍女的性骚扰，当时一位迷恋亚多尼斯的侍女在替亚多尼斯更衣时，以不自然的手法，指尖划过亚多尼斯胸膛，结果依旧没能发现亚多尼斯穿着束胸。

很快，更换完衣服的亚多尼斯在书房接见布兰德利。不出意料的，布兰德利与那些拿木桩撞门的士兵，全部低头跪在亚多尼斯面前。

如同在刻意捉弄布兰德利一行，亚多尼斯一言不发的在书房内来回踱步，死一样的沉默持续了足够久后，才对布兰德利身后的士兵挥了挥手，示意房间里站着的另一人——卡尔将士兵带离房间。

待所有人离开，房门发出『啪嗒』轻响，亚多尼斯用鼻子出气，发出「哼」的声音，一边绕着跪地的布兰德利踱步，一边以问罪似的语气开口。

「布兰德利，你应该知道，擅自撞开我的门，意味着什么吧？你这样做，让身为皇帝的我很难堪。」

「臣知错，但，臣不改。」

哪怕布兰德利低着头，自己看不到布兰德利的表情，也能从语气里得知，布兰德利没有开玩笑，他确实没有丝毫悔改之意，亚多尼斯挑起眉。

「即使这样会让外人知道我是女人？」

「是。」

「哦？」看来今天太阳真的从西边出来了，亚多尼斯心想，以往布兰德利在这个问题上不论如何都不会退让，她绕到书桌后，大刺刺地坐在雕琢精细的木椅上，「抬起头来，布兰德利，今天不给我一个理由，即便你是长者，我也要让你在这里跪一整天，不然今后我没法约束其他重臣。」

「理由……」布兰德利抬起头，先是迟疑了一瞬，接着神情复杂、意味深长地问，「陛下，臣有一个疑问不知当不当讲。」

「说。」

「陛下您最近……是不是爱上了哪个女人？」

「哈啊！？」刚刚准备把双脚搭在桌子上，心头一颤的亚多尼斯差点从木椅上摔下来，声音也跟着高出数调，「你你你……布兰德利，你知道你在说什么吗！？」

「陛下，臣身为看着您长大的人，您的所做的一切，臣都能猜到其后目的，您最近的一举一动，臣也都看在眼里，虽然最开始臣没能察觉，但最近臣的预感越来越强烈，尤其是最近几日，您见到伊丝主教的时候，不仅不知道应该做什么，甚至连话都说不清，简直像变了一个人，如果这样臣都猜不透您身上发生了什么，臣就白白跟随了陛下您十几年时间。」

说到这里，布兰德利顿了顿，藏在老年皱纹后的眼睛里充满试探。

「陛下，您不会是喜欢神教教皇，所以爱屋及乌，对可能是她妹妹的伊丝主教也抱有亲近之意吧？」

这都能被看出来吗！

如同坐在烧红的铁板上，亚多尼斯差点一下子站起身，虽然布兰德利说的是事实，可被人当面揭露，实在太难为情了一些。

不行，越是羞涩就越羞涩，这里要镇定。

告诫着自己，亚多尼斯恢复冷静，佯装镇定，面向布兰德利点点头。

「是，我对神教教皇抱有好感，怎么了？难得遇见一个我喜欢的人，布兰德利，你不会拿些理由来阻止我吧？事到如今我就老实告诉你，这世上除了那个叫薇尔的女人，我不会再对任何一个女人感兴趣，找到皇姐固然是好事，但如果你让我迎娶皇姐，我宁可放弃王位，去克洛伊公国过平民生活。」

「果然如此……」尽管跪在地上，但布兰德利却一副胸有成竹的模样，轻捋胡须，「果然前段时间陛下心不在焉，是因为那个既不像兽人，也不像血族的神教教皇，之所以见到伊丝主教后会失态，也是因为伊丝主教长得太像那个叫薇尔的少女……如此一来，臣的调查就有作用了，陛下，臣之所以撞开您的门，是为了告知您一个好消息。」

不愧是布兰德利吗？完全掌握了自己的想法。

亚多尼斯饶有兴致地挑起眉。

「什么好消息？」

「昨天陛下的遭遇，我已经从卡尔和拜尔德斯那里听说，陛下被伊丝主教带回来以后，就成了今天上午那样子，如果臣没有猜错，陛下应该是被伊丝主教发现女儿身了吧？」

「是，所以我和薇尔之间已经没有可能，但这不代表我会迎娶皇姐，我说过，我只迎娶我感兴趣的人。」

「臣并无此意，先不说陛下已经废除皇室间通婚的惯例，首先，臣身为看着陛下长大的人，得知陛下终于有自己喜欢的对象，当然要鼎力支持，虽然臣不清楚那个叫薇尔的人究竟是何性格，但如果阻止陛下的话，这件事就会成为陛下终生的遗憾了吧——不，陛下或许根本不会听臣的话。再者，站在臣个人的感情立场上，能见到陛下解决婚嫁问题，臣高兴还来不及，尽管没能与长公主殿下结合是遗憾，可比起陛下终生不娶，臣更愿意看见陛下您和心爱的女子在一起，即便对方是一个毫无身份地位之人。」

没有阻止自己吗？

亚多尼斯悄悄轻松了口气，只要过了布兰德利这关，朝堂上的那些重臣，迟早会被布兰德利劝服。

当然，最大问题还是自己将女性身份暴露给了伊丝，薇尔不会把身为女人的自己当成伴侣。

「所以布兰德利要说什么？」

「臣在猜测到陛下您的心意后，便命人稍微调查了一下，得到一个意外结论。也许让伊丝主教知道您的真实性别，对您反而是一件好事，伊丝主教和陛下您一样，对男性没有暧昧想法，身边的家眷就是她的婚配。」

「但伊丝和薇尔是两个人，伊丝主教喜欢少女，不代表薇尔也喜欢。」

「可也没有任何证据证明，神教教皇薇尔喜欢男人，陛下您可以借用暴露的真身，直接以女性身份接近伊丝主教，以此套取更多有关神教教皇的信息。另外即使薇尔喜欢的是男人，陛下您也不是完全没有机会，全大陆上找不到第二个魅力能与陛下您平齐的人，陛下您还没有尝试，怎么知道神教教皇不会倾心与您？这连开始都算不上。」

「啧。」

重重咂舌，亚多尼斯神情逐渐明朗，到最后已经变为不加掩饰的喜悦，「啪」地一声拍在桌上，直接站身，全身激动到颤抖，兴奋地绕着房间踱步。

「布兰德利，你可真是我的得力助手，嗯，确实，说的没错，不尝试一次怎么知道，没想到伊丝主教居然和我是同道中人，呵呵呵，快起来，去吃早餐。」

「是午餐，陛下。」

「那就去吃午餐，哈哈哈哈。」

如同绝处逢生的人，亚多尼斯看到前所未有的希望，心情畅快地一把拉开门，在士兵目瞪口呆，不知道发生了什么的目光里，快步走向餐厅。

一位正在受罚的士兵低声问道。

「陛下怎么了……明明刚才还一副随时发怒的样子。」

「肯定是宰相大人说了些什么吧。」

「我还是第一次看见陛下这么开心。」

「你们几个是想关禁闭吗？」

卡尔不客气地一脚踹在士兵屁股上。

很快，跟在亚多尼斯身后，布兰德利也从书房内出来，只是因为跪的太久，布兰德利走路有些打颤。

卡尔连忙上前。

「陛下他怎么了？」

「呵呵呵，卡尔，我要告诉你一个好消息，帝国可能要有皇后了。」

「皇后？……等等，布兰德利，你把话说清楚！」

没有理会卡尔的大喊，布兰德利笑着离开书房，要是说太多，自己就抢不到让帝国第一位出生的公主/王子骑脖马的资格了。

等这个消息传到王城，恐怕那些躺在床上病恹恹的老臣，一定会像打了龙血一样，直接从床上跳起来吧，布兰德利甚至能想象到他们手舞足蹈的模样，因为自己也是如此。

想到这里，布兰德利布满皱纹的脸上充满笑容，这是帝国将要繁荣的象征。

（15/30，三合一）

第四十五章 各自的日常

「啊嚏。」

才刚吃完午餐，伊丝便打了个大大的喷嚏，坐在伊丝左手边的卡米拉一脸担忧。

「姐姐大人，您感冒了吗？我去让下人买千冬回来。」

伊丝一边以手帕捂着鼻子，一边向卡米拉摆手。

「不、不用，我没有感冒，不用让她们白跑一趟。」

「可您从上午开始就一直打喷嚏……」

「应该只是对什么东西过敏了吧，这几天园丁在整理庭院，说不定是庭院里花花草草的碎屑被风吹到鼻子里。」

尽管嘴上这么说，但伊丝完全不认为自己是过敏，一切负面状态，包括感冒在内，都会以减益buff的形式显示在状态栏上，而自己已经检查过许多遍状态栏，上面没有多出状态。

只是这种黏糊糊的感觉，让人恶心啊……

除了打喷嚏，伊丝并没有对卡米拉说，自己从起床以后，就有种浑身黏糊糊的恶寒，经过向拉克西丝确认，自己可以肯定，这绝不是蒂芙尼钻到过自己房间，又或者是昨晚忘记洗澡，为了缓解缠绕在全身的不适感，伊丝还特意一大早让拉克西丝帮忙烧水，去浴室里沐浴一番，结果黏糊糊的感觉不减反增，简直像正被一个变态用贪婪目光舔舐一样，有种浑身起鸡皮疙瘩的感觉。

「过敏？」听到不认识的词，依蒂丝微微皱眉，但又很快将其抛之脑后，「海鲁恩特有一种说法，如果被远方的亲人思念，被挂在心心上的人就会在初代血族女王大人注视下一直打喷嚏，以此提醒远方的旅者，早点回去与亲人想见，不会是女王陛下在思念你这家伙吧？」

「安酱的话很有可能哦～安酱最喜欢主人大人了。」

喂喂，不要模仿安德烈亚的声音叫『主人大人』啊。

玛丽今天穿着小许多号的女仆装，用安德烈亚的声音称呼自己主人大人，不禁让自己联想到了安德烈亚穿女仆装的样子——仔细想想，大概会很可爱吧，脑海中浮现出安德烈亚与玛丽一起穿女仆装，双手十指交叉在一起，跪坐在床上以难为情目光看向镜头的样子，羞红如苹果的脸庞，有种忍不住想扑上去咬一口的诱惑力。

……太罪恶了。

不应该擅自脑补她人不好意思的模样，如果真想看，就老老实实向安德烈亚与玛丽提出来。

摇了摇头，将粉色想法打散，伊丝苦笑着说。

「安德烈亚应该不会吧……」

在到威弗列德城的前一天，自己就已经与安德烈亚见过面，现在连一周都没到，安德烈亚不会思念到令自己打喷嚏。

「那还有谁会怎么想你？半龙女孩？还是那个自称姐姐，其实想偷跑的伊芙琳？」

「琳有勇者的任务姑且不论，伊芙琳喜欢的是异性啦，背地说别人偷跑什么的，太失礼了，万一影响到伊芙琳今后的人生该怎么办。」

似乎想起了什么，依蒂丝鲜艳的红唇抿成一条线。

「……确实，那家伙的血太难喝，万一黏上我，我也不好处理，」说到这，依蒂丝突然挑起眉，精致如人偶的五官浮现狡黠，双腿搭在一起，笑盈盈地看向伊丝，「万一影响了人生，把她交给你不就好了，她肯定求之不得。」

「所·以·说，伊芙琳和我不一样，她是正常世界的人啦，你们两个偏偏在喜欢捉弄人上如出一辙。」

「啊啦，我倒是看你一副享受的表情。」

「抖M。」

蒂芙尼面无表情的以鼻孔嗤笑。

嘴里含着餐叉的蒂娜一脸不解。

「抖艾姆？那是什么？」

「蒂娜，好孩子不需要知道哦。」

「妾身的年龄比伊丝你这家伙大了不知道多少，别把妾身当小孩子看待。」

「就是哦，我也明明比主人大人大一岁，主人大人却经常把我当小孩子。」

玛丽的话说出口后，蒂娜缓缓回头，可爱脸蛋上一脸复杂。

「不……伊丝把玛丽当小孩子确实情有可原……」

「蒂娜你这个叛徒！」

「噗嗤。」

看到玛丽张牙舞爪地朝蒂娜扑过去抗议，伊丝忍不住噗嗤笑出来，果然美少女间的互动会让人心情愉悦——说不定还能延年益寿，这句话对自己来说还太早了。

「话说回来，佩佩昨天去做什么了？晚餐结束以后才和蕾菲娜回来。」

「啧，」被伊丝提起不快回忆，依蒂丝咋了咋舌，语气里充斥嫌恶，「去见一个旁系血亲。」

「佩西亚家族的旁系吗？是佩佩的姐姐还是妹妹？」

「年龄上算我的妹妹，但她和她的双亲早已从佩西亚家族除名，所以连旁系都不算。如果不是怕他们给佩西亚家族丢脸，我根本不会去看他们，肮脏至极，血液里流淌着佩西亚家族的血脉，却和一个既没有家名也没有任何过人之处的人类私定终身，把佩西亚家族的荣耀置于无物，如果不是母亲大人过去受她双亲照顾，我早已替父亲大人把他们从世界上抹消……哼，当初居然敢把留着污秽血脉的下级血族送到我面前，那时候就不应该听父亲大人劝告，把她放走。」

「薇尔，那都已经是过去的事情了……」

站在依蒂丝身后的蕾菲娜以很难被旁人听见的低声劝慰。

事情很复杂吗？

在伊丝眨眼表示不解的时候，跟随过依蒂丝的卡米拉小声解释。

「那是一位叫多娜的下级血族，多娜的母亲原本是佩西亚伯爵的姐姐，但因为爱上了奴隶身份的人类，所以被当时的佩西亚伯爵逐出佩西亚家族，原本这件事就该这么了结，但十几年过去，他们的女儿多娜又正好被巡游领地的依蒂丝看中，成了依蒂丝的宠物。直到多娜的双亲找到依蒂丝，依蒂丝才知道她做了什么，出于对多娜母亲行为的不齿，依蒂丝当场放逐了多娜。」

「只是放逐了啊……」

对佩佩的恶劣性格，没有当场杀掉那个叫多娜的女孩，自己简直该夸赞佩佩十分克制。

没有杀掉多娜原因，大概就是像佩佩说的那样，如果不是多娜的双亲帮助过佩佩母亲，佩佩绝对不会只是放逐多娜吧，昨天之所以去见名为多娜的血族少女，很可能是去看看多娜过的怎么样，送一些金币过去。

真不坦率。

自己大概不需要关注这方面的事情，佩佩自己会处理好，想到这里，伊丝看向蒂娜，虽然外表和以前没有差别，但伊丝总觉得经过一天时间，蒂娜似乎比昨天成熟了一些。

「蒂娜呢？感觉怎么样？记得昨天升级太快，出现晕眩症状了。」

「玛丽你这家伙也太重了，快从妾身身上起来——嗯？啊，妾身没事，昨天只是有些冒进，吸收了比往常多一倍的传承。」

说这句话的时候，蒂娜橙红色的眼眸中闪过一道暗红色彩，注意到的伊丝微微挑起眉，不过什么也没说。

「是吗，那就好。」

「你这家伙才是，昨天去哪里了？今天上午一直有冒险者来宅邸，问有没有一个拿蓝色长剑的女人，他们想亲自感谢你，虽然我知道那肯定是你，但让蕾菲娜把他们全部赶走了。」

「这个嘛……偶然救了一个人？」要是佩佩追问下去，自己会陷入不得不告诉佩佩，帝国皇帝其实是美少女的旋涡，伊丝连忙转移话题，「嘛嘛，比起这些，我找到了新的猎物，我想在我们解决蒂娜的事情之前，把全员的等级拉到三十级。」

「三十级？」如同在看笨蛋般，依蒂丝一副难以苟同的神色，「伊丝知道升一级有多困难吗？不是我炫耀或者打击其他人自信，27级的我也许还有升到30级的可能，但现在只有18级的蒂芙尼，无论如何都不可能在两个月内到30级，如果可以能做到的话，世界上的实力者就不会只有这么几个了。」

「……虽然不愿意承认，但姐姐大人，依蒂丝说的没错，即使是已经21级的我，也没有在两个月内到达三十级的自信。」

不止卡米拉，守候在伊丝身后的拉克西丝也跟着微微躬身，一本正经地说。

「吾主，您定的目标太超现实了。」

「欸。」

我没有开玩笑的意思哦。

尽管想这么说，但场合并不允许。不过，自己做这个决定时绝非没有动脑子，或者说，是经过了深思熟虑，加上过去累积的经验，才定下如此目标。

异世界的人们升级之所以困难，是因为他们很难找到符合自己等级的魔物，此外即使找到符合自己等级的魔物，这些魔物身边也往往生活着更强大或者等级相去不远的其他魔物。

拿过去同伴们挑战过的钢刃蜂举例，地下迷宫以外的地方，钢刃蜂往往生活在人迹罕至的原始森林里，而原始森林不仅视野条件差，交通也不够便利，冒险者根本不知道下一秒灌木丛里会跳出什么魔物，倘若是实力远超他们等级的存在，无疑会面临全灭结局，因此冒险者们只能选择自己熟知的、魔物等级普遍低于己方的地方进行挑战，而这便导致了升级速度缓慢。

当然，这并不能怪异世界的冒险者太胆小，缺乏冒险精神，而是现实不像游戏，玩家创建的角色死亡后，会在新手村或复活石碑复活，且为了增加玩家的体验，运营方会将魔物区划从低等级到高等级慢慢开放给玩家。而在异世界，则根本没有这种增加体验的机制，一上来就把强大魔物与弱小魔物混合放置不说，人们一旦死掉还意味着真正意义上的消亡，加之异世界中缺乏廉价优秀的恢复药、可以熟练运用治愈魔法的治愈师，所以人们只能谨慎的搜寻魔物。

总而言之，异世界的人们是因为没办法一直抓着合适自己等级的魔物狩猎，加之没有任何保险手段，所以才升级缓慢，同伴们在自己这个自带全知地图的人帮助下，则无需担心这一点。按照此前总结的经验，在提升到高等级以前，一个人单独猎杀与自己等级相同的二十到五十只魔物即可升级，这个波动值受魔法天赋、种族，以及魔物的种类影响。

拿玛丽与卡米拉举例，在魔法天赋上，玛丽比卡米拉更高，所以猎杀相同等级的魔物后，玛丽获得的经验比卡米拉获得的经验更多，而由于玛丽身上流着精灵血脉，精灵升一级需要的经验比人类多，所以综合下来，玛丽的升级速度并没有超过卡米拉多少。至于魔物种类的影响，则可以以不死者与普通生物做比较，在等级相同的情况下，不死者提供的经验，比正常生物提供的经验少许多。

此外，在团队协作下，完成最后一击的人获得的经验，比共同猎杀魔物的其他人获得的经验稍多，自己可以以此作为修正，让等级最低的人来完成最后一击，以此让全队的升级速度保持在同一水平。

毕竟如果个体落后团队太多，很容易游走在团队边缘，成为团队的短板，这非好事，目前队伍里除了缺少一个游走于队伍之外，担任暗杀与斥候任务的人，几乎是一支完美的队伍。

主盾职玛丽、副盾职蕾菲娜、作为后排输出手的卡米拉、支援与治愈伤势的蒂芙尼，以及不论机动性还是伤害都相当可观，既能充当前排战士，也能通过投枪给予boss致命一击的佩佩，哪怕放在『Ragnarøk』里，这也是相当优秀的职业组合。

同伴们的质疑让伊丝笑着摇头。

「是是，就当做三十级很难达到吧，不过狩猎魔物是必须的哦，要去妖精之乡，就必须出海，不提前适应与大海里的魔物作战，真正遭遇的时候就麻烦了。」

「大海里的魔物……」

「滑溜溜。」

「总感觉很不舒服呢……」

蕾菲娜与玛丽一同露出困扰神色。

嘛，这也是没办法的事情，毕竟海魔物与陆地魔物相比，不仅全身湿滑，外表也格外丑陋，尽量远离，几乎是人类的本能反应。不过看在大海里的魔物种类丰富，分布也较为有规律的份上，还是无视讨伐它们时的厌恶感吧。

正当伙伴们开始为出海而议论时，将绿色长发绑成披肩双马尾的艾诺丝走进餐厅，虽然只相处了几天时间，但在拉克西丝教导下，艾诺丝与克洛莉斯很快就学会了人类世界的相处方式，艾诺丝与克洛莉斯似乎是战斗天使中罕见的智慧型号。

「妈妈，外面有人找您……克洛莉斯正在招待她们。」

「索兰亚小姐吗？」

「是一个金发红眼的女人……」说到这里，艾诺丝低垂着眼眉瞥了眼卡米拉，「很……很像卡米拉妈妈……」

一时间没想起来是谁，伊丝眨了眨眼，看向全知地图，接着愣了一瞬，脑袋上冒起一个大大的问号。

「……先请她进来吧，让女仆们都下去，拉克西丝，你陪我去会客厅。」

「是。」

（16/30）

第四十八章 午睡的教皇大人

与拉克西丝送走亚多尼斯后，伊丝以『高阶传送』来到尤弥尔领教皇办公的书房。还是和以前一样，这件不算大的房间里堆满了珍贵书籍，到了让房间略显压抑的程度。

「呼，这个时间，伊芙琳应该在喝下午茶吧，记得说上任后最忙的时间过去，她已经闲下来了。」

自己来到尤弥尔教会的时候正好是下雪季节，而现在，已经到第二年的春天，自己和伊芙琳认识超过一年了。

「这桌子真是有够乱的……」

稍微替伊芙琳整理一下吧。

「嗯？」

目光越过堆满各类文书的桌面，伊丝瞥见正趴在桌上睡觉的伊芙琳，反射着柔和光芒的银发如月光般铺满桌面，配合伊芙琳本就俏丽的侧脸与微微颤抖着的修长睫毛，如果不是身上还穿着象征教皇身份的长袍，很难让人相信，拥有如此恬静睡颜的女性其实是尤弥尔教会的领导者。

嘛，非要说的话，自己和安德烈亚也不像是领导者就是了——不对，安德烈亚已经很有引导者的样子，只有自己才是最不像样的那个。接管神教以后，因为神教的特殊性，普通神教成员并不清楚他们其实已经没有在按照福音指引行动，为了防止露馅，许多事情必须交给原本就在神教工作的亚特伍德与琳他们处理，自己顶多只是在改变居民生活水平、修正福音绝对理性却不通人情的地方上出力。

「睡得很香啊……」

目光停留在伊芙琳俏丽的侧脸上，云层移动下，位于神殿三层的房间内斜斜射进日光，伊芙琳的雪白肌肤在阳光映衬下，反射出耀眼光芒，与滑落至脸颊的银发一起，构成让人心生敬畏，不容任何人打扰的画面。

只有在不说话的时候，这家伙才给人神圣感觉。

嘴角忍不住向上翘起，四下回望一阵，伊丝找到自己想要的东西——一把椅子，将椅子搬到伊芙琳对面，然后把桌上碍眼的东西全部收进仓库，接着小心翼翼地、不发出任何声音地坐在伊芙琳对面。

自己当然不是要看伊芙琳睡觉的模样，而是想捉弄一下这家伙，平时伊芙琳没少诱惑自己，但自己又偏偏知道那是伊芙琳的玩笑，现在，是时候轮到自己来捉弄伊芙琳了。

将墨水瓶里的羽毛笔替换成软毛制成的毛笔，等到毛笔不会滴落墨水后，再悄悄拿到伊芙琳侧脸旁边，伊丝屏住呼吸，微微探出前身，眼睛与右手一同靠近伊芙琳。

「呼……」

平稳的呼吸声。

虽然觉得不可能，但还是先确认一下吧——可不是不忍心在伊芙琳漂亮的脸蛋上作恶才停下来。

轻俯下头，对着伊芙琳耳朵吹气。

「再不起来我就要在脸上画乌龟咯？」

「……」

没有反应。

看来这家伙真的睡着了。

鼻尖传来触碰到什么的瘙痒感，伊丝下意识转动视线，结果发现是在说悄悄话时，自己的鼻子碰到伊芙琳的银发。

嗅嗅。

有股好闻的香味。

并非香水，也不是洗澡时用到的香料味道，而是一种内敛、柔和、却又很容易令人痴迷的甜蜜香气。

以前伊芙琳身上有这股味道吗？

不知是当时没有在意，还是那时候很少有像这样鼻子能凑到发间的时候，自己没有这方面的印象。

这样说来……自己是不是有些变态了，一般来说，只有情侣才会如此贴近。

不过不论自己还是伊芙琳，都是相当可爱的美少女，所以就算被人看见也没关系，顶多只会认为两个人关系很好——过去伊芙琳用来名正言顺捉弄自己的借口，自己就反过来利用一下好了。

悄悄收回毛笔，伊丝又忍不住伸出手指戳了戳伊芙琳脸颊，很快，伊芙琳像是不悦地将眉毛皱起一个好看弧度，但也仅此而已，伊芙琳依旧没有醒来。脸庞浮现无奈，伊丝只好改为捏住伊芙琳小巧的鼻子，自己来找伊芙琳是为了把可妮莉娅偷走的神代遗迹还给她，如果拖的太晚，卡米拉她们就该着急了。

「起床啦，小笨蛋，再不起来我就真的要画乌龟了哦……呜哇。」

明明以为捏着鼻子就会醒来，但伊芙琳却变成微微张开唇瓣，用嘴巴呼吸的样子。

难道说很疲倦了吗？

能睡死到这个状态，自己还是不要再打扰伊芙琳好了，明天再来找伊芙琳吧。

「在那之前，得留下点东西，让她知道我来过才行。」

目光不受控制地落在伊芙琳俏丽的脸蛋上，过于恬静的睡颜，让自己脑海里闪过一个奇妙念头。

如果现在吻伊芙琳一下，伊芙琳会知道吗？

不不，问题不在于会不会知道，而是为什么会有这种想法吧……自己和伊芙琳明明只是朋友，不应该有这么亲密的……不对，朋友之间就不能亲吻脸颊吗？

当做是在捉弄她好了。

等明天伊芙琳醒来后，自己得意洋洋地对她说，「昨天趁你睡着的时候，我偷偷对你做了些会被其他人误解的事情哦～」这种话，就算是伊芙琳，也会立刻慌张起来，赶紧捂住嘴唇吧，那肯定是一番绝景。

得先把嘴唇涂红，留下记号才行。

拿出曾经因为好奇，悄悄从佩佩房间里偷走的唇纸——再怎么说自己也是心智健全的美少女，对这种东西好奇很正常——嘴唇轻抿住唇纸，感觉足够了以后取下。为了增加伊芙琳醒来后的羞耻感，伊丝故意将用过的唇纸摆在伊芙琳一定能看到的位置。

接着，比战斗一场更加紧张地，伊丝缓缓俯下上半身，红润唇瓣悄然接近伊芙琳脸颊，到鼻尖涌入伊芙琳身上的香味时，唇瓣已经贴近到能够伊芙琳脸颊温度的距离。

最后，如同蜻蜓点水那样，伊丝悄悄在伊芙琳脸颊上留下记号。

鲜艳却又不怎么完整的唇印。

感想是这家伙的脸蛋未免太柔软了，香味也比头发更明显。

仔细想想，这似乎是自己第一次主动亲吻别人，之前不论是卡米拉、佩佩还是安德烈亚，要么是突然袭击，要么是受氛围影响，没有一个是自己主动。

「不不，这不是亲吻，只是恶作剧而已，没有别的意思。」

——真的没有别的想法吗？

像是身体里居住着另一个人，内心突然闪过一道声音，伊丝连忙摇了摇头。

「虽然伊芙琳确实很可爱啦，但她是生活在正常世界的人啊，说到底，事到如今要是再对伊芙琳有想法的话，就真的变成血渣了。」

「唔嗯……？」

话音落下的片刻，趴在桌上的伊芙琳发出呻吟，缓缓睁开深绿眼眸，旁若无人地伸了个懒腰。

「呜～呜～」

当视线落定，发现桌前站着一个人的时候，伊芙琳如同做错事被大人抓了个正着的孩子那样，伸展开的双臂骤然顿住，接着一边伸手摸嘴唇，一边慌慌张张地看向桌面，似乎在确认睡觉时有没有流口水。

「伊、伊丝？你怎么在这里！不是还没到约定的日子吗？」

「没到约定的日子我就不能来这里吗？另外，」伊丝指了指伊芙琳嘴唇，「如果是在确认有没有流口水的话，已经被我擦掉了哦，明明是教皇，睡觉的时候却会流口水啊。」

根本没有流口水这种事情，自己只是在捉弄伊芙琳。

效果十分显著，伊芙琳俏丽的脸庞逐渐浮起红晕，为了掩盖害羞，伊芙琳眉毛逐渐竖起，一副生气模样。

「你来多久了？」

「这个嘛，五分钟？另外你桌上的书我帮你收起来了，那种乱糟糟的模样要是让外人看见，教皇和美少女两种形象肯定都会崩塌。」

「一般人可进不了这里，」微微撇过头，伊芙琳悄悄转动深绿眼眸，发现伊丝嘴唇上并不均匀的红色后，眉毛弯起奇怪弧度，「你的嘴唇……难道是唇纸吗？」

「当然，我姑且也是有爱美之心的美少女。」

神情复杂起来，伊芙琳的表情仿佛在看可怜人。

「……不会没有人告诉过伊丝，唇纸的用法吧，这种不均匀的样子实在太可怜了，安德烈亚呢？安德烈亚没有告诉过你吗？」

其实那是我悄悄偷出来的。

并没有回答伊芙琳的疑问，伊丝直接转移到自己的恶作剧上，笑容逐渐不怀好意。

「比起这个，我偷偷对伊芙琳做了不可饶恕的事情哦？」

「不可饶恕？」先是不解地眨眼，然后随着睡意逐渐消解，大脑慢慢清醒，伊芙琳很快猜想到伊丝所指，只是前者不仅没有害羞，反而一副恶作剧的神色，微微挺起胸膛，一只手环抱胸前，让发育良好的胸部更加显眼，另一只手则轻搭在胸口，让伊丝目光落在那里，「难道是悄悄摸过这里？嘛嘛，毕竟是安酱和卡米拉没有的东西，姐姐我可以理解，不过这种事情只能对喜欢的人做哦，而且趁姐姐睡觉的时候偷袭，换成别人，肯定会讨厌伊丝……嗯，这是？」

伊芙琳目光落在桌面的唇纸上，由于时间才刚过去不久，上面还留有伊丝留下的湿润痕迹，前者抬起头看向伊丝鲜艳到不正常的红唇，深绿眼眸中流露出若有所思的神色。

「……原来如此，只是唇纸而已，就算拿走，我也不会怪罪伊丝啦，另外这种东西其实是这样用的哦？」

没有在意已经被伊丝用过，伊芙琳拈起唇纸。

这家伙不是要现场教自己怎么使用吧？可那张唇纸自己已经用过了——不对，伊芙琳肯定知道那已经被自己用过，刻意这么做，只是想让自己不好意思。

意识到的时候，伊芙琳已经十分镇定的把唇纸含在唇瓣上，与伊丝笨拙的动作不同，伊芙琳使用的相当自然。

「看吧，应该像这样用，不然就会像伊丝那样不均匀，话说回来，如果仅仅只是拿走唇纸就能算『不可饶恕』，未免……等等……」

仿佛想起了什么，伊芙琳连忙从储物魔法中拿出镜子左右看了看脸颊，发现侧脸上的唇印后，如同看到了某种不可思议的东西那样，瞳孔微微放大，表情也罕见的僵硬。

「伊丝……你……你不会把我当成……当成下一个目标了吧？」

「不、不不不，绝对没有那回事，这只是朋友间的捉弄，绝对没有伊芙琳猜测的暧昧想法。」

「那为什么不敢看我的眼睛？我倒不是要怪罪你，只是伊丝这样也太胆小了，」像是看着不争气的妹妹，伊芙琳叹了口气，从座位上起身，「追求女孩子可不能是这副畏畏缩缩的模样，应该更勇敢的、像这样——」

糟糕。

这家伙朝自己走过来了。

伊丝有预感，如果被伊芙琳接近，自己绝对会被伊芙琳回以同等的还击——也就是被伊芙琳亲吻脸颊，虽然也不是没有发生过（准确来说甚至是自己赚了），但按伊芙琳的性格，这肯定只是最轻等级的报复，弄不好自己还会被伊芙琳脱掉衣服。

脑海浮现出伊芙琳沐浴时的绝美身体。

雪白肌肤与完美身材，再搭配略带神圣感的、让人无法升起亵渎之意的气质，心理防线不禁稍微松懈片刻。

不行，大姐姐的诱惑固然很迷人，但绝对不能被伊芙琳迷倒了心智，不然什么时候被伊芙琳骗去给教会打工都不知道。

为了不让自己沦陷，伊丝在脑海里强行将伊芙琳与奴隶主联系在一起，紧接着，画面变成小恶魔一样的伊芙琳一边踩着自己，一边用鞭子抽打，催促自己没日没夜工作的样子。

这哪里像教皇，根本是恶魔。

脸庞僵硬起来，伊丝开始一步步后退。

「哈、啊哈哈……我来这里是为了和伊芙琳说正事，不是想刻意捉弄伊芙琳，」由于伊芙琳不仅继续接近自己，甚至深绿眼眸中还浮现出不怀好意的，仿佛要把自己一口吃掉的神色，伊丝语速变得更快的同时，悄然凝聚起『高阶传送』，「我会把东西都丢到地下仓库，伊芙琳自己去检查好了，那么就这样再见！」

『高阶传送』

眨眼消失在书房。

看到空荡荡的门边，伊芙琳先是愣了一瞬，然后长长松了口气，随后，脸庞以无法遏制的速度变红，到了伊芙琳不得不用双手捧着脸颊的程度。

「差点没掩盖住吗……大意了，没想到伊丝会做出这种大胆行动。」

伊芙琳下意识抚摸脸颊上伊丝留下的唇印。

「友人间的恶作剧么，应该不是用玩笑来掩饰真实想法。」

毕竟伊丝不是自己，只有自己才会用捉弄当借口，伊芙琳伤脑经地扶着额头，转过身走向书桌，瞥见空荡荡的桌面后，眉头挑起微妙角度。

伊丝忘记把桌上的书留下来了。

「马虎的家伙，嘛，不过也不算太大损失就是了。」

情不自禁地，伊芙琳摸了摸唇瓣，上面还残留着唇纸留下的触感，如果自己没想错，这应该算间接接吻吗？

「可惜，如果比安酱更早一些就好了。」

丢下一句只有自己才能听懂的话，伊芙琳摇了摇头，咏唱咒文召唤出冰块——在召来修女前，自己得先把脸上的红晕除掉才行。

（19/30）

第五十章 愈发混乱的谜题

当亚多尼斯醒来后，时间已经到第二天上午。

大脑一阵钝痛。

亚多尼斯下意识扶住额头，挣扎着从床上起身，在这个永远都是夏季的海滨城市，盖着被子睡觉的感觉并不好受。

「呃……」

第一件事情是确认身上的衣服还有魔法道具的状态，为了避免暴露女性身份，除了晚上睡觉与洗澡这两个不得不脱掉衣服的时候，其他时间自己一定会穿着衣服，保持男性身份。至于洗澡和晚上睡觉时怎么办，解决方法是不让侍女帮忙即可。

嗯，衣服穿在身上，改变声音与容貌的魔法道具也没有失去作用。

亚多尼斯松了口气。

「陛下，您醒来了。」

床边守候已久的侍女立即上前确认，亚多尼斯忍耐着如同宿醉的不适感，声音沙哑地点头。

「啊啊，把水拿来。」

「是。」

没有在意离开房间的侍女，坐起身的亚多尼斯揉了揉额间，开始回想之前发生了什么，随后，眉头皱起，用力咋舌。

「被算计了么。」

起初操控威弗列德之塔时，自己并没有感到异常，但当自己开始控制地脉，将地脉中的魔力改为从大海流入陆地时，阿莱克西亚之塔反馈给自己的信息便开始杂乱起来，倘若仅仅只是信息杂乱一点，自己顶多多花点时间整理，但问题在于，这些进入自己脑海里的信息并不受自己掌控，就像有人拿着漏洞直接往胃中灌食物一样，数量庞大且夹杂大量负面情绪的信息被强行灌入大脑，大脑几近炸裂的剧痛瞬间充斥每一根神经，如果不是有人把自己从水晶上拉开，再过几分钟，自己就会精神错乱吧，意识到这里，亚多尼斯脸上闪过不甘与愤怒。

她不是没有尝过失败，只是这种中了他人陷阱的感觉，实在不怎么好受。

「当务之急，是要找到为什么会变成这样的原因。在我操控威弗列德之塔以前，有人去过那里，篡改了里面的魔法？不，这不可能，除我以外，只有修曼可以控制威弗列德之塔，但修曼不可能背叛我，而且我交给他的也只有使用权而非掌控权。」

轻抚樱唇，亚多尼斯陷入沉思。

「失控出现在我操纵地脉魔力流向陆地的时候，在那之前，不论使用威弗列德之塔攻击，还是减缓地脉魔力流向大海的速度，都没有出现问题，也就是说，关键在于不能改变魔力流向么。」

排除掉威弗列德之塔被人篡改的可能性，那么就只剩下地脉自身出了问题，而自然条件下，地脉只可能堵塞或枯萎，不可能变成只允许魔力单向通行的情况，总结下来就是，地脉流向被人动了手脚。

只会是恶魔。

「该死。」

低低地咒骂，头痛再度袭来，亚多尼斯不得不单手扶着额头缓解不适，喉咙也跟着发出沉重喘息。

门口响起敲门声。

「陛下，宰相大人和伊丝·恩雅主教希望见您。」

「让他们进来，我正好有事要找他们。」

由于照看亚多尼斯的第一名侍女在出门时没有合上房门，二人很快在第二名侍女陪同下进入房间——负责守候亚多尼斯的侍女与带伊丝二人进来的侍女并非同一人——简单交代了自己状况后，脸色苍白的亚多尼斯直奔主题。

「就像我刚才说的那样，恶魔应该在地脉里做了手脚，布兰德利，卡尔在哪？」

「为了防止叛军余孽和恶魔趁陛下您晕倒的时机作乱，卡尔和拜尔德斯正在控制军队，目前一切正常。」

「让卡尔——不，这种时候还是让魔法咏唱者来更合适，命令拜尔德斯去调查地脉，一旦发现异常，立即向我汇报。」

「是。那与尤弥尔教会与妖精之森结盟的事情，需要现在就派使者商议吗？如今的情况，恶魔提早做了准备，倘若再落后于它们，局面恐怕会越来越糟。」

「嗯，现在就派使者前去商议，但去妖精之森的使者不可直接走水路，先从陆路经幻兽云海，然后再改道前往妖精之森，大海已经不再安全，直接走水路会成为恶魔的饵食，还有，命令渔民和商船禁止出海，如有违反，按帝国律法处置，现在就去办。」

「臣遵旨。」

在布兰德利准备退下的时候，亚多尼斯又突然叫住布兰德利。

「等等，我还有一件事要问，目前有多少人知道我晕倒的事情？」

「这……」苍老的脸庞浮现迟疑，布兰德利先是看了眼伊丝，然后才发言，「军队中的多数将领与士兵都知道此事，虽然臣下达了不允许议论此事的命令，但知道的人太多，传到所有人耳中，应该只是时间问题。」

「啧。」

「当时情况紧急，我只能把亚多尼斯你送到布兰德利面前。」

站在布兰德利身边的伊丝无奈说道，自己将晕倒的亚多尼斯送到布兰德利面前时，布兰德利身边正好有几名负责记录与传话的卫兵。军队将领之所以知道亚多尼斯晕倒的消息，就是因为这几名传令兵多嘴，不过虽说『君王在阿莱克西亚之塔上晕倒』的消息有轰动效果，但实际上的影响却比想象中小得多，过去指挥帝国军连战连捷的战绩，让亚多尼斯在军队里累积了足够声望，仅仅只是晕倒，并没有造成动摇军心的严重后果，比起惶惶不安，人们更多担忧亚多尼斯的身体状况。

沉默片刻，亚多尼斯微微后仰，轻呼了口气。

「我没有责怪伊丝主教的意思，只是比起直接把我送到布兰德利面前，我更希望伊丝主教能先把我送到宅邸，然后再去通知布兰德利……不，这有些强人所难了，先不说我没有告诉过伊丝主教我的住所在哪，首先伊丝主教并非我的下属。总之，没有造成不良后果就好，切断对海域魔力供给的事情，需要从长计议。」

「陛、陛下……」

当亚多尼斯闭上双眼，微微仰头，按压着太阳穴的时候，站在较远处的侍女似乎想说什么。

换在平时，侍女的行为绝对算得上僭越，但这名侍女是亚多尼斯从王都带出来的仆役，哪怕亚多尼斯叫不上名字，也有脸熟，这种有经验的侍女不会不懂规矩——除非发生了必须要说的事。亚多尼斯睁开红色眼睛，表情逐渐严肃。

「说。」

嘴唇略薄，皮肤也显苍白的侍女上前一步。

「昨日经过厨房时，我听到有人议论陛下，说您其实是女扮男装……」

「胡闹！」

侍女的话刚出口，布兰德利便以仿佛要把天花板捅破的声音呵斥侍女，鲜血因愤怒涌上布满皱纹的脸颊，胡子也跟着气得发抖。

如果布兰德利手边有拐杖的话，现在已经用拐杖抽在侍女身上了吧，伊丝不禁有如此预感，与之相比，身为传言主人公的亚多尼斯则显得格外平静，英俊的脸庞浮现饶有兴致之色。

「哦？只是一般的坊间传闻，不至于让你冒着鞭笞的风险僭越，莫非这些话已经传得很广了？」

受布兰德利惊吓，侍女害怕到全身发抖，不仅双膝跪在地上，头也紧紧贴着地面。

「是、是的，整个宅邸的仆役和街上的人都在议论这件事，因为您除了晚上睡觉，连午睡都穿着衣服，昨天还有人拿钱收买我，让我检查陛下您的身体……」

「你答应了？」

布兰德利看着侍女的眼睛里充斥冷意。

这家伙想杀了侍女。

布兰德利语气里的杀意在如此诉说。

不过这是帝国自己的事情，自己没有权利，也没有理由去管，不论哪个世界，都容不下被金钱收买的叛徒，即便她看起来像弱势者，也无法让人心生同情。

「没……没有，我拒绝了。」

「真的拒绝了吗？」

「真的拒绝了，我真的拒绝了！」

亚多尼斯的逼问让侍女拼命辩解，虽然因为额头贴着地面，伊丝并不能看到侍女的表情，但从颤抖的声音判断，侍女已经着急到要哭出来。

「是么，值得嘉奖，布兰德利，下去以后彻查雇佣她的人是谁，查到后给她金币做为奖赏。」

「臣定当竭尽全力。」

「谣传我是女人……」从床上起身，亚多尼斯走过跪着的侍女，来到侍女身后的镜子前，像是想起了好笑的笑话般嗤笑，「有趣，即使想动摇我统治，借口也未免太拙劣了。你知道这些传言是从何时开始，又有多少人，哪些人在说么，指出一个，一枚金币。」

依旧维持低着头的姿势，侍女慌忙解释。

「是从最近几天开始的，不知道谁起头，突然就有很多人在议论陛下是女人，说些陛下您不允许下人服侍您洗澡，穿衣服也从来是自己穿好一些后再让侍女进门的话，还有每月定期不舒服和至今没有定下皇后也是……」

「呵呵，看来太独立也不是好事，好了，我知道了，下去吧，都是些无意义的传言，让它们继续下去也不会影响什么。」

「是。」

在亚多尼斯命令下，脸色苍白的侍女颤巍巍起身，接着缓缓转向亚多尼斯，对亚多尼斯行了一礼。

然后，侍女突然朝前跨出一步，手里握着什么东西，加速朝亚多尼斯奔去。

暗杀吗？

「嚯。」

轻咦一声，站在侍女旁边的伊丝朝前伸出脚绊倒侍女，伴随华丽的「噗通」声，侍女难看地摔倒在地，然而这名侍女并没有就此放弃，即使已经错失最佳时机，还是坚持要把手中应该是餐刀的东西丢向亚多尼斯，可惜这名侍女并未受过专业训练，餐刀斜斜飞出，摔落在距离亚多尼斯身边一公尺的地方。

「陛下！」事发突然之下，直到银质餐刀落地，布兰德利才反应过来，先是着急跑到亚多尼斯身边，接着用力一脚踹在侍女腹部，「混账！」

虽然知道布兰德利的行为理所当然，但听到肢体接触的钝重声音，伊丝还是忍不住移开目光，这名侍女并非拥有极高等级的实力者，仅仅只是一名等级不到3级的普通人，这也是自己没有发现她异常的原因——实在太弱小了。

布兰德利大喊的同时，守候在门外，听见内异响的卫兵也冲进房间，目光停留在地上的餐刀以及蜷缩成一团的侍女身上。意识到发生了什么，两名护卫脸色大变。

「有刺客！」

「喝啊！」

其中一位护卫举枪刺向侍女。

虽然我理解你们护卫不当的紧张，但如果在这里杀了她，只会让事情变得更棘手啊。

电光火石间，伊丝从旁握住刺出的长枪，早已转过身的亚多尼斯也跟着制止。

「住手，把她带下去，留着她还有用。」

「「是！」」

在两名卫兵面前，仅仅3级的侍女根本没有反抗之力，很快被卫兵带离，房间内顿时只剩下亚多尼斯、布兰德利与伊丝三人。

气息因后怕起伏不定，喘着粗气的布兰德利深深向伊丝行了一礼。

「谢……谢谢伊丝主教，如果不是伊丝……伊丝主教及时发现，事情就糟糕了。」

「这种程度的帮助，不值得宰相大人感谢，那只是一个不到3级，没有学会任何魔法的普通人，对付起来只是随手的事。」

「即便如此，如果没有伊丝主教，后果将不堪设想……原本出于安全考虑，没有使用威弗列德的侍女，没想到从王都里带来的侍女也会出现叛徒，陛下，此事请务必交由臣严办！」

如同在认罪般，布兰德利低下头，双膝跪倒在地。

而与布兰德利的后怕成对比，亚多尼斯仿佛置身事外的人，俯身捡起餐刀，对着日光眯起眼睛观察，神情间看不出情绪波动。

「嗯，交给你了，那名侍女我虽记不住名字，但对那副面孔有印象，如果我没记错，王都侍女的伙食每顿都有肉，不应该有那种缺乏血色的脸，她身上或许发生了什么，可能是被精神魔法诱导，也可能是受人胁迫，总之，布兰德利记得带上有『审问』魔法的人过去。」

没有从餐刀上发现可疑痕迹，亚多尼斯摇了摇头，把餐刀丢到桌上，接着面对镜子，将散开金发绑成颇具英气的、偏中性的低马尾。

「另外坊间传闻我是女人的信息源也需要调查，那些想动摇我统治的贵族余孽，不可能用这种儿戏一样的传言诋毁我，既然偏偏选我是女人这一条，只可能是散播传言的人知道我的真实性别。」

「臣遵旨。」

绑好低马尾，准备万全的亚多尼斯转过身，低头看向双膝跪地的布兰德利。

「还有最后一点，暗中潜伏的敌人可能使用精神魔法，即使过去最忠诚的部下，现在也不可万分放心，虽然被用过精神魔法的人神情会与常人有所区别，但也我也不可能时时刻刻注意下人的表情，所以从今天起，我要住到更安全的地方。」

「臣这就准备抵抗精神魔法的魔法道具——」

没等布兰德利说完，亚多尼斯伸手制止布兰德利说下去，叹了口气，苦笑着看向伊丝。

「不，我是想说我要住到伊丝主教家中，那里有神造天使保护，神造天使不惧精神魔法也不需要睡眠，比任何人都可靠……只是我可能要叨扰伊丝主教了，嘛，伊丝主教如果愿意出借一只神造天使的话，不论开出什么条件，我都愿意接受。」

「即使是我，也不可能出借拉克西丝她们啊……她们是我的家人，不是佣人。亚多尼斯现在与我是合作关系，住在我家并不会给我带来麻烦，不如说真实性别为女的话，住在宅邸，各种事情上反而更好沟通，」比如可以让亚多尼斯尽早放弃对薇尔的想法之类，「……只是身份可能会被我的伙伴发现哦？」

「倒也是，不过这也是没有办法的办法，我会尽量注意，到时候就麻烦伊丝主教了。」

不知是出于恶作剧心理，还是内心小小的开心了一把，亚多尼斯提起并不存在的两边裙角，微微弯下膝盖，对伊丝行了一个本该是淑女的礼仪。

（21/30）

第五十一章 克丽丝朵

将把搬运个人物品到伊丝宅邸的任务丢给臣子后，亚多尼斯便以视察为由独自出门，同样离开亚多尼斯住所的伊丝顺带与亚多尼斯同行。

「果然是贸易都市，街上看不到几个衣衫褴褛的人。」

与伊丝一起走在街上的亚多尼斯微笑着感叹，同行的伊丝摇了摇头。

「我该感叹这就是皇帝的任性么，明明布兰德利都跪下来恳求你不要用女性外表现身，结果最后还是强行命令布兰德利让路。」

正如伊丝所说，亚多尼斯现在正以披散着金发，身穿深红色礼裙的贵族少女外表出现在众人眼前，拜此所赐，为了不暴露身份亚多尼斯身后连一个侍从都没有。

扭头看了伊丝一眼，亚多尼斯忍不住轻笑。

「偶尔用这副形象出来逛逛也没有什么不好，以皇帝身份出游，普通人会因为看到我身后的侍从，对我心生敬畏，那样本来能知道的消息也会变得不知道。帝国与王国不同，帝国没有贵族，区域管理者直接由皇室任命，整个帝国都全权受皇帝管辖，这样就会带来一些过去不曾有过的问题。

在王国，国王下至地方贵族领地的时候，贵族不会让领地里的奴隶、流浪者还有无家可归的孤儿躲起来，这些人即使被国王看见，国王也不会因此撤销贵族爵位，说到底，分封出去的土地已经不再归国王所有，领民即使因为无法得到温饱而积蓄不满，矛头也只会对准治理他们的领主，不论发生什么，国王都只需要收拾残局，领民的愤怒并不会撒到国王身上。」

在一个摊点前停顿片刻，亚多尼斯随手拿起路边水果摊上的一种热带水果，稍微问了下水果摊的经营状况后，微笑着与水果摊的老板挥手告别。值得一提的是，由于亚多尼斯到最后都没有出钱购买东西，临走时，水果摊老板用相当不客气的语气说『不买就别碰水果，问来问去的浪费我时间』这样的话。

「你居然一点生气都没有。」

与卡米拉极为相似的姣好脸庞突然僵硬一瞬，亚多尼斯转动红宝石般的眼眸，视线挪到一旁，不好意思起来。

「呃……谁让我出来时没有带钱，被骂是理所当然的。不，也不是没有带钱，只是如果我把宝石币交给他，他会找不开吧？」

「……我还以为亚多尼斯你是个可靠的人。」

「嘘——」连忙转过身比出噤声手势，亚多尼斯的眉毛因焦急皱在一起，「我说过现在要叫我克丽丝朵。」

比起男装，这家伙还是适合穿礼裙。

脸庞凑近的时候，面对亚多尼斯女性化的脸部线条，伊丝不禁心生如此感想，不过仔细想想，亚多尼斯和卡米拉十分相似，卡米拉穿礼裙的样子很漂亮，亚多尼斯如此也正常。

「是是，克丽丝朵。」

「嘛，接着最开始的话。同样的事情，放到帝国就会变得与众不同，帝国的区域管理者不是贵族，而是由皇室，也就是我亲自任命，如果做的不好，我可以随意将他调到别的职位，甚至直接罢免为平民，这是王国无法做到的，王国国王无法轻易就废除贵族的爵位。

不过与之相对，区域的管理者为了保住他的官职，当我下到地方的时候，他们便会想方设法把不好的地方藏起来，奴隶、孤儿、无家可归的残疾者与老人，此外还会做一些尽量让辖内看起来干净、人民生活富足的工作，但这只是表面的东西，一旦我离开那里，那里很快就会恢复原样。倒不是说我心怀子民，想让每个人的生活都变得更好，而是如果我不去管他们，他们迟早会聚集在一起反抗我，哪怕没有发生在我这一代，以后我的子嗣也总会遇见问题，所以我必须要借用普通人身份，经常去不同地方考察。」

「欸……」

本来觉得把贵族制取消就已经很了不起，没想到亚多尼斯的思想先进到这一步了吗？

虽然在自己这个未来人眼中，「水能载舟亦能覆舟」的道理任何一个受过教育的人都理解，并不是什么稀奇的东西，但要考虑到，这是保有奴隶制的、整体思想落后的异世界，亚多尼斯能预见到如此一步，绝对算得上前卫，当然，这里更应该赞叹亚多尼斯把想法付诸了实践，毕竟道理谁都懂，但真正实现的人少之又少，历史已经重复说明过多次。

伊丝故意问了一个早已知道答案的问题。

「那派人替你去各地巡查不就好了。」

十分感慨地，亚多尼斯苦笑道。

「我不是没有想过，但万一我派去的人被地方管理者笼络，我不就成瞎子和聋子了吗，派出去的人只给我看我希望看到东西，真实情况却统统被隐瞒，那样的君王和蒙住眼睛、塞住耳朵的残疾没有区别。啊，说到这里，刚才伊丝主教看出那名侍女怀有二心了么，原本我都做好用魔法道具的准备，没想到伊丝主教在她刚动起来的时候，就把她制伏了。」

「不，我只是反应比普通人快一些而已。」再怎么说自己都没可能想到一个只有3级，没有习得任何魔法的侍女会突然暴起，「记得阿莱克西亚之塔有提前告知掌控者心怀恶意之人的能力，当时那个侍女离你只有几步距离，亚多尼斯早就知道那个侍女有问题了吧？」

感到意外地，亚多尼斯挑起一边眉毛，「伊丝主教连这个都知道吗？虽然不是辛密，但没有接触过的人应该没机会了解才是。刚才我确实感觉到了侍女的恶意，不过这不能成为我立刻命人把她提前控制住的理由，大多数时候，阿莱克西亚之塔的警告都不值得在意，过去经常出现侍女只是当天心情糟糕，又正好要侍奉我，所以便把怒火对准我的情况，即便布兰德利，有时候也会对我心生恶意。但不论是谁，到最后都是什么也没发生，前一天对我怀有恶意的侍女，第二天就感受不到恶意，快的甚至几分钟就能消解——」

话音戛然而止，亚多尼斯伸手挡在微微张开的嘴前，睁大双眼，一副吃惊模样。

「……一不小心说多了，不知道为什么，一到伊丝主教面前，我的话就特别多，简直就像薇尔站在我面前一样，有说不完的话，呵呵呵……希望伊丝主教替我保密，这些东西我从没和布兰德利他们提起，谁都有心情不好的时候。」

亚多尼斯的话让伊丝心头一跳，不过又很快恢复镇定，微笑着回答。

「可能只是因为我长得很像姐姐，我会替亚多，哦不，克丽丝朵保密的。」

「就拜托伊丝主教了。」

继续走了一段路，看着亚多尼斯随便抓路人问东问西的样子后，伊丝突然问道。

「不过克丽丝朵既然能借用阿莱克西亚之塔察觉到别人的恶意，那么根本没必要住在我家啊。睡觉时不会让侍女进房间，白天醒着的时候，也只需把察觉到恶意的侍女赶走即可，」说到这里，伊丝突然意识到了一件事，表情变得奇怪，语气也跟着意味深长，「总感觉亚多尼斯是拿侍女做借口，故意搬到我家里。」

「啊哈哈……被发现了。」

完全没有帝国皇帝的威严，穿着深红礼裙，如同跳动的火焰的亚多尼斯朝伊丝吐了吐舌头，而后还不忘记微微歪头，朝伊丝抛出媚眼。

虽然有几分可爱是事实，但和之前扎着低马尾的英气模样重叠起来，真是有够违和的。

伊丝完全可以想象到，如果亚多尼斯现在不是少女之姿，而是用青年打扮眨起一只眼睛的话，对充满少女心的女性究竟有多大杀伤力，相貌英俊，具有远见卓识，同时还站在人类顶端，倘若把头发改成蓝色，再剪成短发的话，差不多已经和拉克西丝在日记里提到过的理想主人吻合——虽然拉克西丝已经很长很长一段时间没有在日记里提过蓝发男性了，最近记录的都是一些关于自己睡相的事，头痛的是，为了不暴露无意间看过拉克西丝的日记，自己还偏偏不能对此指点，让拉克西丝不要再趁自己睡觉时，盯着自己脸看。

「怎么了？伊丝主教看我看入迷了吗？虽然我知道我男性的样子容易俘获少女芳心，但没想到女性的样子也能让少女看呆，啊……突然想起伊丝主教喜欢的也是少女，抱歉，我只喜欢薇尔，无法接受伊丝主教的心意，我已经决定这一生非薇尔不娶了，」似乎想起了什么，亚多尼斯右手食指撑起下巴，微笑着转身，金色的波浪卷发与深红裙裾随之骤然展开，如蔷薇般绽放，「——薇尔愿意的话，改成不嫁也可以。」

呜哇。

不妙。

这是在当面告白吗。

虽然知道亚多尼斯并不知晓薇尔其实就是自己，但被亚多尼斯用这种充满笑容，同时还相当认真的表情当面说出来，即便是见多美少女的自己，都不由得感到心头一颤，当然，这并非意味着自己就此喜欢上了亚多尼斯，只是看到漂亮的东西突然展现在眼前，任谁都会为其鼓掌赞叹，更不用说亚多尼斯现在穿礼裙的样子是个十足的美少女。

在礼裙衬托下，明明腰部纤细异常，胸前却相当有魅力，从身体侧面看过去，根本是一道异常夸张的曲线，甚至可以与拉克西丝神明所造的身体都不分伯仲，再加上披散着的波浪卷金发和宝石一样通透的红色眼眸，自己这个银发和她走在一起，路人的回头率高到让人咋舌，当然，比起看自己，大多数男人都是看向亚多尼斯胸前，这家伙简直就是一个衣架。

伊丝嫌弃似的挥手。

「虽然我确实像克丽丝朵说的那样喜欢美少女啦，但我也不是见一个就喜欢一个，说到底，我喜欢的是温柔的大姐姐，克丽丝朵虽然符合大姐姐的标签，但一点也不温柔。」

「哦？我们只相处了很短一段时间，伊丝主教怎么知道我不温柔，明明不论是谁，见到我的第一眼都觉得我很有亲和力。」

「那是因为他们见到你之前，把你想象的不好相处啊，两相比较之下，才显得克丽丝朵有亲和力。而且我向往的大姐姐不止是温柔，还有会宽慰人、体贴、善解人意的优点，克丽丝朵完全不符合。」

「唔姆唔姆，我大概理解了，就是像这样，会允许伊丝主教把头埋在胸部的大姐姐吧？」轻轻点头，一副理解了的模样，亚多尼斯挺起胸，深红礼裙下的沟壑让伊丝礼貌性地移开视线，「诶，明明说着最喜欢，但真正遇见的时候，这不是又害羞了嘛，话说回来，与其说这是大姐姐，不如说是妈妈。」

「母性的大姐姐当然也很可爱。」

因为很少用女性面貌示人，所以展露出来以后，比平时更放得开一些吗？

总觉得现在的亚多尼斯与平时相比有很大不同，不过仔细想想也理所当然，就像伊芙琳在修女与神官面前威严且一本正经，私下里却相当随意一样，自己在正式场合，也不会说些过于随意的发言，亚多尼斯同样如此。

不知为何，亚多尼斯突然开始摇头叹气。

「哈啊，被恶魔这么拖下去，不知道何时才能回王都啊，伊丝主教，薇尔会一直待在克洛伊公国吗？」

「我想应该会吧。」

「应该？唔，我似乎从没有问过伊丝主教和薇尔的关系，为什么你们明明是姐妹，却选择了不同的信仰？还有，为什么薇尔会有猫人族的耳朵、狐人族的尾巴和半龙人的翅膀？即使混血，也应该会因为血脉稀释，被稀释的血脉不再展现出种族特点才对，嘶……难道薇尔是灾厄的化身？我曾在与伊丝主教谈判的戈尔口中听过，有关灾厄化身的传说，我的皇姐就是在灾厄化身影响下才流落到赫尔斯王国，如果薇尔是灾厄的化身……」

这是机会？

虽说自己的目的是让亚多尼斯在做好一切准备后被薇尔拒绝，但如果可以提前让亚多尼斯知难而退的话，当然还是后者更好。

伊丝故意装作思考模样，面色阴沉地点头

「这就是我加入尤弥尔教会的理由，姐姐为了破除灾厄的诅咒，选择向福音祈求未来，但福音终究是物品，不可全信，如果换成底蕴深厚的尤弥尔教，说不定就能调查到些什么，这就是我和姐姐为什么有着血缘关系，却加入不同教会的理由。」

「噢噢噢！为姐姐献身的妹妹！伊丝主教真是太伟大了！」

尽管知道亚多尼斯没有说反话的意思，但伊丝还是觉得，亚多尼斯现在双手合握在一起，一脸感动的样子是在讥讽自己。

还是当做没看见好了。

伊丝继续补充。

「一旦魔女死亡，就会化为灾厄，不受控制地破坏周围物品，千年前还发生过灾厄一人灭国的惨剧，克丽丝朵，如果你选择姐姐的话，就要做好迎接那一天的准备，到时候不止你，可能整个诺塔帝国都会迎来灭顶之灾。」

说到最后，伊丝格外认真地抬起头盯视亚多尼斯眼眸，可惜，亚多尼斯并没有露出想象中的犹豫，而是用足以破开阴霾的耀眼笑容回答。

「化为灾厄的前提是死亡，所以只要不让薇尔受伤，好好保护她就没关系了，我有这个觉悟。」

果然，让她知难而退根本行不通。

伊丝深刻意识到了这一点。

（22/30）

第五十三章 地脉藏身之所

「这可真是……意外之喜。」

顺着伊丝以『塌陷』魔法挖掘的通道，亚多尼斯来到距离地面近百公尺的一处地下空间，红色眼眸中充斥着震惊。

眼前从原本逼仄狭小的深坑，变为一处视野开阔的地下空间，空气中泛着点点潮湿味道，墙壁上随处可见散发银色闪光的粉末，奇怪的是，这里没有生活任何魔物，整个地下洞穴连风声都没有。

为从未见过的画面所震撼，就像害怕触发某种机关那样，亚多尼斯小心翼翼地走到洞穴墙壁，近距离观察墙壁上的白色粉末。

「这些粉末是魔法水晶？内部没有任何杂色的魔法水晶诞生在魔力富集的地方，只有砂砾大小……说明它们才刚诞生不久，诞生时间还未超过百年，啧。」

亚多尼斯重重咋舌。

「怎么了？」

注意着『阴云』所在的伊丝明知故问。

由于全知地图的显示范围过大，会不利于自己掌握周边细节，所以平时自己把全知地图的显示范围调的很小，只有偶尔才会放大检查一遍周围。因此直到将坑道挖掘至距离地面五十公尺时，自己才发现这处和蚁巢一样四通八达的洞穴。这些洞穴的走向与威弗列德城地脉完全吻合，应该是恶魔以地脉为坐标，开凿出这处地下空间。

「如果我猜的没错，这些魔法水晶之所以生长于此，应该是长期受地脉魔力冲刷。恶魔猜想到我会有收回地脉魔力的一天，提前做了布置么……该死，它们很可能从先皇时期就做了准备，为了不让我改变魔力流向，在所有地脉支流做手脚，一旦我强行改变地脉流向，半个威弗列德都会被洞穴里饱和的魔力炸飞。」

比喻的话，就像喷吐出炮弹的炮管被人堵住，于是整个炮管都跟着炸开。

要壮士断腕吗？

亚多尼斯脑海里浮现出危险想法。

假如让威弗列德城的居民搬到别处，自己便可以以牺牲威弗列德城为代价，中断对大海的魔力供给，虽然对威弗列德城的居民很不负责，但与之相对的，恶魔将失去大海这个重要跳板，帝国可以永不受恶魔侵扰，这种交换是值得的。

只是，过去的种种往来表明恶魔并不是低智慧生物，自己能想到的，恶魔肯定也想得到，如果大海这片跳板对恶魔十分重要，那么恶魔的算盘就不会只有这么点，恶魔肯定想过，如果帝国的领导者是个疯子，她以牺牲威弗列德城为代价，永远断绝与恶魔的联系的话，那么恶魔才是损失最大的一方。

或许自己想的太简单了。

五官拧在一起，亚多尼斯陷入沉思，随后嗤笑出声。

「哼，太久没有用脑子，变迟钝了么。」

首先，自己忽略了一个问题，在操控威弗列德之塔改变魔力流向的时候，威弗列德之塔会强行灌输给自己无法处理的庞大信息，事实上，如今自己根本无法操控威弗列德之塔，改变魔力流向。

其次，即使自己能操控威弗列德之塔，牺牲掉威弗列德城以后，也只会迎来更严峻的局面。威弗列德之塔位于威弗列德城靠海的方向，一旦威弗列德城与其地下的地脉被毁，威弗列德之塔不仅会成为一座孤悬海外的荒岛，还将陷入很长一段时间的魔力枯竭期，在缺乏威弗列德之塔威胁的情况下，恶魔完全可以强行登陆占据沿海区域，届时，整个帝国向西的门户将毫无防备，笔直朝恶魔敞开。

人类的实力远比恶魔弱小，亚多尼斯非常清楚，如果不是阿莱克西亚之塔握在自己手里，恶魔绝对不会只是在帝国各地引发骚乱这么简单，他们早就对这片土地垂涎已久，自己无论如何也不能让阿莱克西亚失去威慑力。

而且恶魔也不可能完全不行动。

恶魔很可能已经察觉到自己昨天的动作。如果自己是恶魔，在坐拥绝对实力的情况下，绝不会干坐着等待帝国皇帝行动，而是出去监视、甚至派人暗杀帝国皇帝。在不清楚跳板对恶魔究竟有多重要的情况下，擅自以为恶魔正满心怀喜地等着人类把地脉炸掉，简直愚蠢到无可救药。

「差点被摆了一道。」为自己的欠缺考量不满，亚多尼斯皱起眉，「好在还来得及纠正。那么，接下来必须要了解、破坏阻止我控制地脉魔力的东西了么，虽然那群恶魔一定会出来阻止，但这也是目前唯一可以破除僵局的方法。」

「亚多尼斯，你在自言自语什么？」

伊丝好奇问道。

长吁了口气，亚多尼斯恢复平静神色，微笑着摆了摆手。

「没有，只是觉得被人算计，想狠狠给它一拳而已。我们已经站在地脉流向上，在附近搜索搜索，应该就能找到出现问题的地方。」一边说着，亚多尼斯一边指向前方，率先迈开脚步，「话说回来，刚才下来的时候，伊丝主教使用的是无咏唱技巧吗？虽然一开始有咏唱咒文，但后面只是挥了挥手，泥土就消失了。如果是位于一阶魔法的『塌陷』，无咏唱使用也情有可原，可印象里，『塌陷』不仅没这么大范围，使用以后也应该会留下细碎砂砾，我完全没看到这种东西，简直像地面突然消失了一样。」

「这个嘛。」

其实只是自己把形成的细碎砂砾收到了仓库里。

伊丝为难的模样让亚多尼斯微微睁大双眼，一副意识到了什么的表情。

「难道是其他种族的魔法？伊丝主教果然会其他种族的语言。嗯嗯，既然薇尔有兽人族和巨龙族的特征，那么双亲就肯定有一方是兽人或变成人类的巨龙，伊丝主教会多种族语言，也就不奇怪了，所以伊丝主教咏唱咒文的时候，我才听不懂伊丝主教说了什么。」

「呃……啊……」

张了张嘴想辩解，但又什么也说不出口，伊丝一时间只能讪讪附和。

自己根本就不会咏唱咒文，亚多尼斯说的『听不懂的魔法咒文』，其实是为了欺骗外行人自己有在咏唱魔法，自己胡乱编造的发音。

没想到亚多尼斯了解过魔法咒文，失算了。

「既能熟练使用战斗技巧，又会多属性魔法，同时还是一名优秀的治愈师，连其他种族的魔法咒文也能使用，玛格丽特的幕后掌控者，被尤弥尔教会授予红衣主教头衔之人，哈啊，普通人只要拥有其中一项头衔就可以被称为天才，伊丝主教却一个人全部包揽，真让人羡慕。还好伊丝主教没有对魔法道具有涉猎，不然自诩优秀的我就无地自容了。」

「啊·哈·哈。」再次发出意义不明的干笑，伊丝连忙转移话题，「亚多尼斯，看前面，那里的魔法元素更浓郁，走过这个上坡，应该就到了。」

「嗯，上去吧。」

很快，『阴云』的正体出现在两人眼前。

一个有着一人高、刻满了魔法文字与魔法阵的大型石碑。

走过长上坡，来到石碑前的亚多尼斯额头微微发汗，呼吸力度也比平时更大。

「这就是阻碍魔力流动的东西么……仅仅只是接近它，就让我感到吃力。」

石碑散发的压力让人感觉地面仿佛被人涂了一层黏胶，每次抬脚都异常沉重——这还不算最让人头痛的地方，走到中段的时候，自己脑袋里响起像是被人一拳重重砸在脸上的嗡鸣声，即使捂住耳朵也无济于事。越是靠近石碑，嗡鸣声就越是明显，到如今站在石碑面前时，自己只能看见伊丝的嘴巴在动，却听不清伊丝究竟在说什么，声音完全被脑海里嗡鸣盖过。老实说，如果不是意志足够坚定，自己现在已经想跑着离开了。

只是比起嗡嗡的声音，我更在意另一点啊……

明明自己感到相当难受，伊丝看起来却一点事都没有。

就算伊丝主教有五十级，也不应该完全没感觉吧？之前还能听见说话声的时候，伊丝主教问过自己「怎么了？看起来很难受的样子」，如果不是那副表情足够认真，自己都要怀疑伊丝主教是不是故意调侃自己实力差劲，配不上她的姐姐薇尔。

好吧，和薇尔相比，自己确实差了那么一些，可如果连自己都差了一点，那这世界上到底还有谁能被薇尔看上？她的妹妹伊丝吗？这她们是姐妹，再怎么说，这对姐妹也不可能是那种关系，如果是，那还真叫人绝望。当然，自己只是调侃，毕竟不可能有人同时兼任神教教皇与尤弥尔教会红衣主教，这一点自己非常清楚。

由于站着过于吃力，亚多尼斯不得不从储物道具里拿出长剑当拐杖，将大半个身体依靠在长剑上后，才有余力抬起头观察石碑上的魔法阵与文字。

「恶魔语么……」

作为一名魔法道具铸造师，自己在魔法文字与魔法阵上有着相当造诣，但在其他种族的魔法文字面前，自己就和刚刚出生的婴儿差不多。

这不能怪亚多尼斯不聪明，而是和人类这个种族短命有很大关系。人类中最长寿命者至多也只能活到一百岁，而血族与精灵则能轻松达到人类最长寿命的两倍与四倍。能够拿来挥霍的时间太短，人类在一生中自然得放弃学习一些东西。

如果自己像伊丝主教一样是血族的话，现在应该就能解读石碑上的文字了吧，之前问伊丝主教年龄的时候，伊丝主教并没有回答自己，不过就她的一大串头衔与拥有的实力，她说不定已经有三位数年龄了，有的血族终其一生都只是小孩子模样，亚多尼斯并不是没听说过。但即便如此，亚多尼斯也很难把伊丝当做比自己成熟的人看待，伊丝的可爱外表和活泼性格，让她无法把伊丝和喜欢摆架子的老者联系在一起。

不，现在还是关注石碑更重要。

摇了摇头，将脑中杂念抛开，为了能看清石碑上的魔法阵，亚多尼斯朝前迈出一步，然而，就在这一刻，亚多尼斯感到身后仿佛多出了数百只手拉着自己般，自己怎么样也无法让抬起的脚落地。同时，脑海里的嗡鸣声也突然更加刺耳，大脑就如同被无数根银针穿刺般，剧烈的刺痛让亚多尼斯忍不住倒抽一口凉气，当她抬起头再次看向石碑时，石碑底部正缓缓钻出一种无法分辨种族的漆黑物体，而已经走在石碑旁边的伊丝，则像什么也没看见一样，主动把头送到漆黑生物嘴前。

心脏瞬间揪紧，瞳孔也跟着缩小，亚多尼斯试图大喊警告伊丝，但却什么声音也发出不来，充斥全身的只有惊惧让她无法控制自身，仿佛身体已经不再归她所有。

嗤。

什么东西被切断的声音。

在漆黑物体准备张大嘴巴一口咬下伊丝时，后者用不知道哪里取出的蓝色剑刃，轻易将石碑从根部斩断，接着，亚多尼斯感到身上的压力瞬间消失，整个人不受控制地猛然前扑。

「啊，亚多尼斯？」

将石碑收进仓库，转过身来的伊丝全身一僵，自己才刚转过身，亚多尼斯就直接往自己怀里扑过来，以至于有那么一瞬间，自己以为薇尔的身份暴露，亚多尼斯在偷袭自己，只是冷静下来从亚多尼斯慌张的神色看，事情应该不是自己想的那样。

一副不知道发生了什么的微妙表情，伊丝双手扶住亚多尼斯肩膀，将亚多尼斯的脸从自己没什么魅力的胸部推开——就凭这个，自己大概可以告亚多尼斯性骚扰了。

「你……」

「呃……」

如同看见了鬼魅，同样吃了一惊的亚多尼斯神色异常僵硬，想要张嘴辩解，却一个字也说不出口，如果她是性取向正常的少女，亚多尼斯只会道歉，绝对想不到别的东西，但偏偏不是如此情况，在亚多尼斯眼里，伊丝简直可以凭她此刻的失礼到薇尔那里哭诉。

不清楚亚多尼斯所想的伊丝挥了挥手，一脸轻松神色。

「嘛，没有受伤就好，看你的样子，难道石碑有制造幻象的能力吗？」

自己不受幻象影响，因此就算幻象出现在自己眼前，自己也不知道对方用了幻象，就像过去辛西娅用隐身道具出现在自己面前，自己却一眼认出辛西娅，从而差点暴露实力一样。

神色紧张，亚多尼斯双手扭捏在一起，视线也只敢在地面游移。

「嗯……啊……伊、伊丝主教，刚才的事情……可以替我保密吗？我不会说当做没发生过，但唯独保密……」

「保密？是说中了幻象？啊啊，没问题，不会告诉你手下的，这块石碑就暂时保存在我这里，反正亚多尼斯今晚会住进我家，到时候再一起研究也不迟。总之，现在先离开这里，我想快点回去找蒂娜——找懂恶魔语的专家。」

不对，我不是说幻象，而是指不小心扑进你怀里这件事。

虽然想这么回答，但亚多尼斯并没有说出口，伊丝大概没有意识到自己纠结的事情，或者说，只有自己才把刚才的事故放在心上。

明明刚才那个动作要是放在外人眼里，会变成皇帝羞辱尤弥尔教会的红衣主教，也可能被坊间曲解成尤弥尔教会红衣主教被人占了便宜，是会影响伊丝主教人生的大事——如果自己是以男性外表出现的话。

在意的太多了么……

不对，应该说伊丝主教太善良了。

真是个单纯的少女啊。

看着伊丝的纤细背影，亚多尼斯鼻尖飘过一股芳香，下意识抽了抽鼻子——有股丁香花的味道。

丁香花？自己没有喷香水的习惯，这股味道也没有香水那样浓郁，等等，难道是……

亚多尼斯连忙嗅了嗅刚才触摸到伊丝的手指，意识到这股味道来自哪里后，她神情僵硬片刻，缓缓回神。

「……真不愧是薇尔的妹妹。」

（24/30）

------------

*在吐槽区看见一个惨案......特别说明一下，如果当天没有在那个时间更新，我肯定会同时在群里和书的评论区里说明原因，如果读者大大们感觉到了更新点还没更，可以去翻翻评论区或q群，没有看到说明，代表我比平时写的多了一些，所以发的会比平时慢一些，如果看到说明了，就可以好孩子该睡觉了.jpg_（：з」∠）_

第五十九章 契机

情绪低落了许久，亚多尼斯才恨恨离开可妮莉娅之馆，面无表情，让人捉摸不透她在想什么。

跟随亚多尼斯一起走在街上的伊丝不禁哭笑不得。自己虽然同情亚多尼斯，但元素听从自己指挥这件事，并不是后天习来的技巧，从拥有第二形态觉醒，或许在刚来异世界时，自己就已经有了这项能力，即使自己想把这个便利技能传授给亚多尼斯，也有心无力。

「……还在生气吗。」

换成自己大概也会恨得牙痒，付出十几年努力，甚至再加上之后的人生都不可能追上一个靠着天赋的人，如果对方已经比自己强许多，到了需要仰望的地步倒还好，可偏偏对方的技术不如自己，完全依靠天赋才追上来，这种被超越的感觉实在让人心生愤懑，觉得上帝太不公平。

原以为亚多尼斯不会回答自己，可出乎意料的，亚多尼斯像是释怀了那样，哀怨地叹了口气。

「稍微有一点，不过比刚才好多了。一直在得不到的东西上纠结，只会拖慢自己的脚步。哈啊，这还是我第一次体验到心理不平衡的感觉，以前总是我让别人体会，不论王位继承人的出生，还是铸造魔法道具的天赋。假如我是天才，伊丝主教就是怪胎了，当然，我没有贬义。」

「我该夸奖亚多尼斯不愧是统治者，能够理性管理情绪吗？」

「那些话我耳朵都听起茧了，再说伊丝主教和我彼此彼此，夸奖之类的话从伊丝主教嘴里说出来，总感觉像在讥讽，伊丝主教还是饶了我吧。」

「好吧。」

目光从伊丝身上收回，亚多尼斯扭头看向街道两旁，和昨天一样，街上到处是穿着热带风情服饰的男女，人们随意交谈着，商贩的吆喝声震得耳膜生疼，除了士兵巡逻的更加频繁外，一切都一派祥和。

亚多尼斯挑起眉毛，表情不怎么高兴。

「谣言越传越广了么，那些老鼠只能在骗小孩子的谎言上勤勉。」

所谓谣言，应该是指之前妄图暗杀亚多尼斯的侍女说的，亚多尼斯是女性的说法，一路上伊丝已经听到不下五个迎面走来的路人议论此事。

「不去澄清吗？如果传播的太广，所有人都知道这个『谣言』的话，迟早会带来麻烦哦。」

皇帝是女性这个说法初听会令人发笑，可如果所有人都这么说，即使毫无根据，也会动摇人的意志，更不用提亚多尼斯确实为女性，那天侍女列举的理由并非空穴来风，像是亚多尼斯洗澡时不允许侍女服饰，晚上睡觉时不允许侍女进房间之类，这些都是事实。

亚多尼斯瞥了伊丝一眼。

「怎么澄清？让一国之君脱掉衣服站在子民眼前吗？先不说我做不到，即使能做到，也会让统治者颜面扫地。」

「把散布消息的人抓起来？」

「我倒是可以把这些在暗地里散播消息的人按抓起来，以儆效尤，不过那样会让我错失良机。」

「错失良机？亚多尼斯想做什么？」

红宝石般的眼眸里流露出笑意，亚多尼斯食指竖在嘴前，一脸神秘。

「保密。」

「喂喂……这可不是只要放着不管就会自己了结的小事啊，如果这个国家的人知道亚多尼斯是女性，绝对会引发大问题啊。」

倘若是刚来异世界的自己，肯定无法理解为什么统治者不能是女性，但如今在异世界里生活了一段时间后，自己多少理解了，在人类国度，统治者是一名女性究竟会遇上多大麻烦。

姑且不说异世界，仔细回想，在迈入共和历以前，地球各国的执政者也以男性居多，这并非女性的智慧不如男性，而是女性给人的刻板印象就是软弱、感性、不够可靠，相比之下，民众更愿意选择男人来替自己表达意见。更进一步的例子，政坛上的女性表现的往往比男性更强势，这不是她们愿意如此，而是她们的性别导致她们必须强硬，一旦表现的不够强势，站在她那一边的人很容易便因为感到她不够可靠，不再支持她。

而在异世界，性别的影响只会更严重。一般女性长大后的出路往往只有留在家里帮忙做农活、从事纺织一类的工作，像是水手、工匠、车夫甚至厨师这类工作，人们只会聘用男性。此外，即使女性想学习，工匠也不收女人做学徒，如果有人在这些行业里聘用女人，不仅会被人们耻笑，还会影响生意往来。可妮莉娅之馆里雇佣的那些女仆已经充分说明了这点，她们失去侍女的工作后，就只能待在家中照顾丈夫与小孩，不是她们不愿意找别的工作，而是没有人愿意雇佣她们。

亚多尼斯固然完成了统一帝国的功绩，可这一切都建立在亚多尼斯是男人的基础上，假如亚多尼斯最初不掩饰她的女性身份，那么诺塔帝国士兵将不会待在亚多尼斯麾下。被一个女人指挥战斗，哪怕亚多尼斯有王室血统，对这些士兵而言，脑子里也只有赢不了的想法。

因此哪怕亚多尼斯如今证实了她具有统治者该有的超人资质，一旦公开女性身份，接下来便会变得麻烦，这不是艺术作品里一句『你原来是女人，真是吓了我一跳』就能继续按原本轨迹运转的事，士兵会开始怀疑亚多尼斯的能力，一旦被心怀恶意之人鼓吹，还有哗变可能。

「我有我的打算，伊丝主教不必为我担心，比起这个，我更希望伊丝主教能告诉我薇尔她喜欢什么。」

「真不知道该说你乐观还是看不懂局势了。」

仿佛在说『懒得管你这家伙了』，伊丝摇了摇头，然而亚多尼斯并没有把伊丝的话放在心上，微微仰起头，仿佛在回忆般自顾自说着。

「虽然给克洛伊公国送去了一些过冬物资，但把那些东西说成送给少女的礼物，未免太牵强，伊丝主教可以告诉我薇尔喜欢什么样子的饰品吗？比如饰品颜色、项链还是耳坠、华丽的还是注重实用性的。」

为了薇尔给克洛伊公国送过冬物资？

歪了歪头，伊丝稍微回想了一下，上次亚特伍德汇报的时候，好像确实有这么回事，只不过当时自己的心思都放在发行克洛伊公国国债上，没有把亚特伍德的话放在心里。

现在回想起来，简直像一国公主出卖色相，从他国皇帝手中手里换取东西一样……微妙的色^情。

这种事还是尽早停止吧，虽然事到如今这样说很残忍，但薇尔与亚多尼斯没有丝毫可能——成为朋友很合适，恋人绝对没可能。

「咳哼，」伊丝轻咳了两声，「薇尔不喜欢别人送她太贵的东西，但常见的饰品也不那么容易让她高兴，只有别出心裁、但又不那么昂贵的物品，才可以正中姐姐红心。」

「不那么贵却又别出心裁么，伊丝主教——不对，现在称呼伊丝老师才合适，伊丝老师，什么样才叫别出心裁？」

如果是不知道亚多尼斯在请教伊丝如何追上薇尔的人，现在肯定会夸奖亚多尼斯的虚心，态度太谦卑了。

「……老师？亚多尼斯明明比我大几岁，嘛，随你怎么叫好了，别出心裁就是别出心裁啦，我也不知道薇尔到底喜欢什么样子的东西，如果薇尔是那么容易就被人猜中心思的家伙，就不会不好相处了。」

「也对，只能一个个找了么。伊丝老师，看来今天一整天都要麻烦你了。」

左手背在身后，亚多尼斯微微弯腰，微笑着比出『请』的姿势。

「嗯……」

不得不说，亚多尼斯男性的英俊外表十分有魅力，如果站在自己这个位置的人是普通贵族少女，一定会被亚多尼斯绅士般的举止迷住吧，伊丝不禁悄悄在心中赞叹，可惜自己还是觉得亚多尼斯穿红礼裙的样子更漂亮。

轻轻点头，伊丝回以亚多尼斯笑容。

「当然可以。」

----------

*三月份加更开始啦～还是以前的规则，五十月票或五千火券一更～

第六十章 魔法研究者

「总感觉来错地方了……」

站在挂满水晶吊灯的魔法咏唱者协会柜台前，伊丝长叹了口气。为了博取薇尔欢心，亚多尼斯请自己作向导，挑选薇尔喜欢的东西，但说是向导，一路走来却变成亚多尼斯逐渐变为主导的情况，然后，亚多尼斯便带领自己来到魔法咏唱者协会。

一旁的亚多尼斯不解地眨眼。

「新奇并且不那么贵的东西，魔法咏唱者协会不才最有可能吗？以薇尔的能力和地位，不管什么样的饰品肯定都见识过，换成魔法卷轴和魔法书的话，可选选项就多很多了，尤其是那些因为没有用对地方而被打上『无用』标签的魔法，如果为它们找到合适的用武之地，大赚一笔是其次，想到别人想不到的成就感，才是一等一的绝妙。我想只要是个魔法咏唱者，就能体验到这种浪漫的感觉。」

「我不是那个意思……」

亚多尼斯说的情况自己完全理解，并且十分赞同，可这是给女孩子送的礼物，怎么看都应该送一些更适合少女的东西，虽说也有嗜书如命，将魔法当做毕生追求的少女，但那些毕竟是少数。亚多尼斯在讨女孩子芳心上的修行，和她在治理国家上的见解，简直有着烛光与皓月的差距——简言之就是太笨了。

没有听见伊丝的低声喃喃，亚多尼斯目光越过宝石质感的柜台，直接将一张巴掌大小的绯金卡片拍在女职员面前。

这是一种全大陆通用，证明持卡者实力、身份与资产的卡片，相当于异世界的信用担保，由于制作价格昂贵，只有很少一部分人拥有，伊丝只在艾维斯的铸造室里见过，但艾维斯的卡片是以山铜制成，比亚多尼斯手中的绯金卡片低一级。

「把你们这里所有的魔法卷轴和魔法书都拿出来。」

瞥见卡片，原本昏昏欲睡的职员骤然瞪圆双眼，尖锐的音调让人联想到公鸡。

「绯、绯金？！帝国只有格罗瑞亚十七世陛下和三位超越英雄领域——」

「安静，」皱起眉比出噤声手势，亚多尼斯瞥了眼大厅内朝自己窥探过来的人，「按我说的做。」

「好……好的。」

「等等，」在女职员连忙转身的时候，伊丝叫住对方，「只需要把魔法卷轴拿来就好，用不上魔法书。要是连魔法书也一起看，不止今天一天，连之后的日子都要一直翻魔法书了。」

自己一点也不想探求魔法的奥秘，让自己和亚多尼斯一起从魔法书上找符合薇尔喜好的魔法，简直是一种酷刑。

伊丝悄悄对亚多尼斯耳语。

「初次见面就送魔法书这种枯燥的东西不太好哦，还是简单直接一点的更合适，薇尔不是嗜书如命的魔法咏唱者。」

「噢噢……确实，是我欠缺考虑了，」一副恍然模样，亚多尼斯赶紧叫住职员，「只把卷轴拿来，魔法书就不要了。」

「是。」

◇

在阿莱克西亚大陆，魔法咏唱者协会是一个名义上独立于国家之外的组织，当两国交战时，加入魔法咏唱者协会的魔法咏唱者不得加入战争，这是协会明文规定的守则，可由于魔法咏唱者们在各个地方都需要用到钱，加上自身又和贵族存在剪不断的联系，比如魔法研究者们开发的魔法卷轴、魔法药以及魔法书等物品，最终都要流向贵族，由贵族消化掉，所以更多时候，魔法咏唱者协会都会选择依附于所在地的当权者。

因此哪怕魔法咏唱者协会规定，当两国开战时，加入魔法咏唱者协会的魔法咏唱者不得参与战争，魔法咏唱者们为了能从有钱人手里获得更多金钱支持，也还是会隐藏身份，加入战争，这已经成为各国心照不宣的传统。

所以当魔法咏唱者协会内的人知道亚多尼斯造访，很快便组织协会内人手，将库存的所有魔法卷轴搬到大厅，供亚多尼斯翻阅。夸张阵仗吸引了大厅内的不少人，好在亚多尼斯为了不影响其他人，选择到大厅角落里查阅，不然伊丝就要被迫承受人们的异样视线。

背靠大厅沙发长长伸了个懒腰，亚多尼斯揉了揉眼睛。

「唔……失策了，没想到威弗列德积攒了这么多无用卷轴。还好伊丝主教提醒我不要魔法书，不然工作量不知道得大到什么程度。」

将摊开的目录放在大腿上，伊丝不禁叹气。

「亚多尼斯以前没去过魔法咏唱者协会么。」

「去过，但王都里堆积的魔法卷轴没有这么多，现在想来，只是我去的太频繁，魔法研究者研究的速度跟不上我查阅的速度而已。照这个进度，恐怕直到我离开威弗列德城，都不一定能找到合适卷轴。」

「所以才说亚多尼斯来错地方了啊。」

亚多尼斯口中的查阅魔法卷轴，并非是像魔法研究者们设想的，一开始确定这个卷轴要用来做什么，然后研发出符合预期的魔法，而是反过来，根据魔法的效果，去寻找魔法的用途。

这么做的理由，是因为魔法研究者们研究出来的魔法卷轴，总是在各种各样的地方十分微妙，就像地球里的专利发明很多，但真正能派上用场的只有很少一部分一样，大部分魔法卷轴都不具有实用价值。

比如伊丝现在看到的，一种把人弹射到空中的魔法卷轴，研究这个魔法的人，最初设想是弥补那些不会『飞行』的人的遗憾，但这个魔法只能把人弹射出去，无法保证人可以安全落地，不会『飞行』魔法的人，一生只能体验一次这个魔法，所以该魔法卷轴一直没有被贵族购买，至今都保存在威弗列德城的魔法咏唱者协会里。

想到这里，伊丝瞥了眼研究这个魔法的人，魔法咏唱者协会记录这个魔法的时间是神圣历877年，而神圣历是以人类与血族的战争结束开始算起，换言之，研究出这个魔法的人如果还活着，如今已经有接近两百岁年纪。

要说明的是，这些被尘封的魔法并非毫无作用，换一种使用方法，它们就可能成为出乎意料的存在。比如许多魔法咏唱者都会的储物魔法，在人们把它当做随身口袋之前，研发者最初的目的，是为了制作出一种可以把敌人困住的魔法，然而储物魔法能收纳的空间很小，并且也不能容纳活物，这个魔法便沉寂了许久，直到被人们发现可以用来存放个人物品后，才终于焕发光芒。可惜时间过去了太久，已经没有人记得，储物魔法究竟是由谁发明。

亚多尼斯正在做的，就是为那些没有用在合适地方的魔法找到用武之地，听起来很容易，实际操作起来，却和大海捞针相差无几，比起换个地方就能发挥作用的魔法，还是完全派不上用场的魔法更多，哪怕伊丝脑海里的异世界本土魔法不算多，但当看到目录上描述的卷轴效果时，也还是能想到很多可以替代它的，比它更好的上位选择。

「威尔海德爵士！再给我一次机会！我保证这个魔法在对付强敌时有奇效！」

「一边去，这是你第几次推销这个没用的魔法了？有时间求人收购，不如把这时间花在开发新魔法上，下次再来烦我，我就让下人永远不再接待你。」

「可如果没人买这个魔法卷轴，我就没有钱开发下一个魔法了！」

正当伊丝准备劝亚多尼斯放弃时，大厅内突然走进两个拉扯着的人，走在前面的成熟男人穿着贵族华服，而小跑着跟在成熟男人后面的，则是一位体型娇小，戴着眼镜与女子高中生圆帽，留有黑色短发的女孩，这个女孩并非纯粹的黑发，她的黑发里掺杂了极为少量的银色发丝。此外，大概是生活水平不怎么好，这个给人文学少女印象的女孩有着浓重黑眼圈，脸色苍白，神情里也有一丝挥之不去的愁苦。

两人很快成为安静大厅内的焦点，走在前面的贵族不耐烦地挥动袖子驱赶少女。

「走开走开，我今天不想和你浪费时间。」

「威尔海德爵士，这个魔法卷轴是我的心血之作啊！」

虽然想继续追上去，但由于贵族男性说了只要再烦就永远不再接待她的话，女孩只好闭上嘴，垂头丧气地走到墙边。大厅内的其他魔法研究者则一边议论着一边讥笑，如此场景似乎发生过多次。

「对那个女孩有兴趣？」

目光从目录上收回，亚多尼斯稍感意外，抬起头看向伊丝。

伊丝点点头。

「嗯，这种推销自己卷轴的人很常见吗？」

「当然常见，说它是传统更恰当。魔法研究者想要生活，就得靠售卖自己的魔法知识和魔法卷轴。初入行的新手，必须自我推销才能出名，只不过没多少人像她这样大吵大闹。虽然多数魔法研究者连饭都吃不起，但他们有自己的尊严，不会摇尾乞怜。如果这些魔法研究者找到欣赏自己的贵族——现在应该说前贵族，尽管我取消了贵族的权利，但过去是贵族的家伙并没有放弃用爵位自称，我也懒得深究。如果这些魔法研究者找到欣赏他们的贵族，他们就会被雇佣成老师，或者成为专门为贵族开发魔法卷轴的存在，过上衣食无忧的生活，相应的，他们开发出的一切魔法卷轴，也将归雇佣他们的家主所有。

顺带一提，摆在我们面前的魔法卷轴属于只要我们出钱，它们就永远归我们所有的类型，除我们以外的任何人都不得制作这些卷轴。」

「唔姆唔姆，魔法研究者就像门客一样么，我知道了。」

两人说话时，刚才的落魄女孩来到伊丝与亚多尼斯面前，只不过她显然已经十分疲倦，说起话来有气无力，让人想到自暴自弃、放弃希望的人。

「两位小姐要——」

「这里不需要你，去找别人吧。」

亚多尼斯面无表情地挥手，这类人亚多尼斯见的太多，已经不会再升起同情。显然少女也意识到亚多尼斯不是容易欺骗的人，转而把目光放到看起来好说话，眼中还有些许好奇的伊丝身上。

「这位夫人……」

轻而易举就把自己看成亚多尼斯的夫人。

虽然不是不能理解这位眼镜少女为什么这么说——亚多尼斯男性的外表相当英俊，而自己也可以毫不谦虚的自称美少女，两个人走在一起，被当成恋人也在意料之中，只是即便如此，也还是有种被冒犯的感觉。

「我和他只是朋友。」

「呃，对不起，这位小姐，要看看我发明的魔法卷轴吗？这种魔法卷轴不是经其他魔法改良，而是从零开始构成术式的全新魔法，把卷轴撕开以后，卷轴会发射声势浩大的魔法弹，遇见强敌时使用，可以为您争取逃跑时间。」

一边说着，少女一边没什么精神地从口袋里拿出一卷魔法卷轴。

「声势浩大？威力和第几位阶的魔法相当？」

「这个……」少女本就惨淡的表情变得更加晦暗，「它是幻象魔法，没有杀伤力，只能吓唬魔物。小姐您要是喜欢的话，我就一枚银币卖给您好了，反正也没有人会买下它。」

「幻象魔法么，确实没有威力呢，」伊丝的话让少女头低得更深一些，「不过你的形容让我想起一种东西，我可以现在把它用掉吗？」

「如果小姐愿意出钱买下的话……」

「这是一银币，如果效果不错，我可以收下你作为门客。」

尽管伊丝说出了这样的话，但少女脸上依旧看不到期待之类的东西，除了她听不懂『门客』这两个词的意思外，更多的是不对伊丝抱有希望，她已经被拒绝太多次了。

「如果因为同情就买下卷轴，之后会引来没完没了的自荐者。」

亚多尼斯悄悄对伊丝耳语。

「我不是因为同情才买啦，这个卷轴或许有别的用处，总之先去看看效果。」

虽说魔法咏唱者协会里有供客人试用魔法卷轴的房间，但房间毕竟空间有限，伊丝最终还是选择在附近没有住户的室外尝试。

有趣的是，当伊丝、亚多尼斯与眼镜少女走出魔法咏唱者协会时，大厅里其他的魔法研究者与贵族也立马跟上来，远远地吊在后方。据眼镜少女说，这群人只是想看她失败的样子，过去已经发生过多次。由于眼镜女孩总是想另辟蹊径，不像传统魔法研究者，依靠改良其他魔法创造魔法卷轴，而是从头构成魔法术式，而这些魔法又总是派不上用场，所以被研究者们当成傻瓜嘲笑。

来到无人空地后，伊丝展开魔法卷轴。

「姑且问一下，这个魔法卷轴不会在我撕开以后直接爆炸吧？」

「这是幻象魔法，就算魔力回路出现问题，也只会损毁，绝对不会在手上爆炸。」

「嗯，那么——」

先是解除幻术无效的『看破』状态，伊丝将目标对准天空，撕开卷轴。

呲啦。

和眼镜少女形容的一样，一枚不起眼的红色光球直冲天际，在到达约五十公尺高的顶点时，红色光球骤然炸开，爆发的巨响连带着大地一起轻微震颤，就连类似尘埃的东西都被幻象模拟出来。

自己的直觉果然没错。

这个魔法卷轴可以拿来当烟花。

虽然就现在自己手里这个版本的魔法卷轴，放到夜里撕开，顶多只是让天空闪亮一瞬，但如果自己让面前的眼镜少女按自己思路改良魔法卷轴，使之变为可以绽放出各色光彩的幻象魔法，效果肯定能好到不可思议，这个世界的娱乐水平很低，烟花这种充满绚烂而浩大的东西，很容易吸引人们眼球。

「噗嗤。」

「这种东西只能吓小孩子吧，哈哈哈。」

同行的嘲笑令眼镜少女脸色脸上的愁苦神色更深几分。

「这位小姐，如果没什么事，我就先回去了，魔法研究者这份职业不适合我。」

「等等，我想买断制作这个卷轴的技术，不，比起这个，还是干脆雇佣你到玛格丽特更直接，从今天起，你就到玛格丽特工作，拿着我的推荐信去克洛伊公国，那里有更适合你发挥的舞台。」

「……啊？」

以为自己耳朵出了问题，回过头来的眼镜少女一脸诧异，即便到了这个时候，少女的声音听起来也还是没什么精神。

「玛格丽特？喂喂，玛格丽特不是那个超上流的酒馆吗？」

「我还尝过那里的酒，那种清澈的酒液我还是第一次见。」

「里面的东西超贵欸。」

无视不远处议论起来的人，伊丝微笑着把手搭在胸前自我介绍。

「我是玛格丽特酒馆的所有者，伊丝·恩雅，我很欣赏你的才能，我希望你可以按照我的想法制作卷轴。」

听到『欣赏你的才能』的时候，眼镜少女脸上浮现了明显的欣喜，但听到『按照我的想法制作卷轴』时，欣喜又很快恢复愁苦。

「按照小姐您的想法制作卷轴……我只是一个不出名的小人物，大概完成不了您的要求，制作高阶魔法卷轴，对我来说太困难了。」

「不，我不这个意思，我是说，我希望你可以改良刚才我用的魔法卷轴，把幻象变的更绚丽。」

「把幻象变的更绚丽倒是没有问题……可就算这样，也不可能吓走魔物……我只要知道有人能肯定我的努力就足够了，回去以后，我会把制作卷轴的方法写在纸上，把它交给您作为感谢。」

「同情到这个份上已经足够了，这个幻象魔法没有值得一提的地方，虽然伊丝主教大概不缺钱，但雇佣她会让她自我满足，反而不利于她未来发展，还是早点让她认清现实，像其他魔法研究者一样研究卷轴更好」

亚多尼斯再次小声提醒伊丝，在亚多尼斯看来，这个魔法连吓人都做不到。

面对没有自信的眼镜少女与没有猜到自己想法的亚多尼斯，伊丝轻叹了口气，将一个空药瓶递给眼镜少女，这是当初自己离开凯尔特城时，真红等堕魔者女孩们送给自己的装了她们血液的瓶子，虽然自己早就把里面的血液装进肚子里，但空瓶依旧好好保存到现在，如今可以当成信物。

「这份魔法卷轴不应该用在战斗里，在其他地方有更大舞台。不管怎么说，你先拿着这个，去威弗列德城的玛格丽特找赛拉小姐，她会提供你需要的魔法素材。我的要求只有一个，让这个卷轴放出的魔法越漂亮越好，比如让幻象形成面积巨大的特定文字，以及让幻象绽放出花朵形状的图案，颜色也可以多种多样。」

看到伊丝不像在撒谎的神情，留着黑色短发，头发中掺杂了一丝银色的女孩紧紧将药瓶握在身前，缺乏营养的苍白脸庞满是难以置信。

「您、您真的要雇佣我这样的人吗？可能会让您被人嘲笑。」

「等这份魔法卷轴的光芒绽放出来时，就该你嘲笑他们了，他们肯定会后悔没有雇佣你。对了，你有给这个魔法命名吗？」

女孩连忙摇头。

「没……没有，命名权应该交给买下它的人。」

「那么由我来命名吧，」伊丝停顿了片刻，微笑着给出结论，「就暂时叫它『烟花』好了。」

（3/30）

第六十八章 宛若星辰的光辉

「玛格丽特？伊丝主教带我来这里是为了看……？」

和伊丝一样在玛格丽特门前驻足，亚多尼斯面带不解。

仿佛在自我介绍般，伊丝右手轻搭在胸口，神情显得十分自豪。

「亚多尼斯不是正愁该怎么应对恶魔吗？我这里有一个刚刚开发出的东西，正好能解决亚多尼斯面临的难题，另外之前我们在魔法咏唱者协会遇见的眼镜小姐，也按照我的要求，把『烟花』魔法改良成了我想要的样子。」

『烟花』这种美好的东西，应该让所有人都见到，自己没想过将其作为玛格丽特独有的商品。目前『烟花』造价不菲，同时只有眼镜小姐有能力制作，不拉拢一批像亚多尼斯这样有权势的人帮忙宣传，短时间内很难让全大陆的人都看见烟花。自己打算将『烟花』的制作方法卖给大陆各地的魔法卷轴工坊，让他们自由制作与定价，自己只收取类似产权费的东西。

「『烟花』？我记得是那个除了声音很响以外，什么效果都没有的幻象魔法，那个能拿来做什么？不，这不是重点，伊丝主教说的刚刚开发出的东西是什么？普通的魔法卷轴无法起到逆转局面的效果，而且即使是高阶魔法卷轴，控制起来也不会像自己使用的魔法那样得心应手，控制不好，容易波及自己人。如果是魔法道具……虽然对不起伊丝主教的一番好意，但恕我直言，魔法道具很难在这种军团级别的战争里力挽狂澜。」

「啊啊，这个等亚多尼斯亲眼见过就知道了。」

在没亲眼见过之前，谁也不知道究竟是何种效果，亚多尼斯会质疑自己也理所当然。而且亚多尼斯越是质疑自己，自己就越想看到亚多尼斯瞠目结舌的样子，虽然对『烟花』没什么自信——『烟花』魔法的制作消息直到下午才传到自己耳中，自己还没有亲自实验过——但魔导炮的威力自己能打包票，绝对是阿莱克西亚大陆首屈一指的级别。

不再多言，伊丝引领亚多尼斯进入玛格丽特酒馆。两人才刚一进门，站在门口的兽人女仆便立即挺直腰杆站好，绷紧的面部肌肉以及不自然的站姿，任何人都能看出，这名兽人女仆正紧张万分。

「伊……伊丝小姐好！」

「欸。」

伊丝不禁联想到看见长官的士兵。

这名兽人职员是先前挑选宅邸仆役时，没有入选的女仆，如今在自己介绍下，来到玛格丽特，再加上自己是玛格丽特的老板，兽人职员对自己投来尊敬与感激并存的目光，也在情理之中。只是合乎情理不代表自己能接受，总感觉太过夸张了。

「兽人职员？真亏你敢雇佣啊，人类客人看到兽人，都不会选择进到店里。」

伊丝身边的亚多尼斯一脸意外。

「那就要看他们能不能克服玛格丽特的诱惑了，再说我们家的兽人又不是长时间不洗澡，不爱干净的那类。」伊丝转向兽人职员，「在玛格丽特工作的感觉怎么样？」

「非常好！简直像做梦一样！」

一脸真诚地、兽人女仆兴奋回应。

「是吗，那就好。」

人类对兽人的歧视非常严重，当自己给兽人女仆介绍玛格丽特的工作时，兽人女仆表现出了相当的担忧，认为她们待在玛格丽特，会让那些厌恶兽人的客人不再进玛格丽特内，进而导致她们被解雇，不过由于伊丝的一番改进——要求所有兽人女仆至少每天洗一次澡、洗澡后必须梳理毛发以及使用香味不那么浓郁的香水，尽管一开始确实遭到了部分老顾客的异样目光，但当那些老顾客发现兽人女仆身上没有兽臭，毛发干净且柔顺，兽耳还佩戴了精致可爱的饰品后，便不再那么顾忌。当然，这不代表客人不再抱有对非人类种族的歧视，只是玛格丽特的兽人是『特别的』。

赛拉还就此吐槽过，人类真是一种只看外表的生物。

值得一提的是，除了所有员工都能享受的可爱头饰以及洗澡，由玛格丽特免费提供外，购买香水的钱，会从兽人女仆们每月的工资里扣除。起初考虑到玛格丽特的暴利，根本不差这点支出，伊丝并没有想到应该让兽人女仆自己负责香水的开支，但赛拉认为，如果免费提供给兽人女仆香水，会引起人类女仆的不满，哪怕同样给人类女职员发放香水，也只会引发更多问题，比如男性职员会感到不公平，加之人类女职员们没有使用香水的必要，可能会把香水倒卖出去，于是伊丝才让兽人女仆自行负责香水开支——玛格丽特会补贴一部分钱。

尽管一开始担心兽人女仆觉得自己是在压榨她们，但就兽人女仆们的感想，她们并没有对此感到不公正，而是把香水当成了在这里工作的前提，为『只要好好打理自己，就不会被疏远讨厌』一事感到喜悦。比起得到的薪酬比人类少，她们似乎更看重终于不会被人歧视，当然，这里面也可能有玛格丽特员工薪酬原本就比较高的原因，即使扣除了香水的钱，剩下来的银币也够一日三餐外加积攒存款。

「以前那些贵族老爷看见我们兽人就朝我们吐口水，现在不但不嫌弃我们，喝醉了还会走到我们面前，摸摸我们的耳朵和尾巴，夸赞我们兽人很可爱！」

「呃……」

那应该算性骚扰吧？

看在兽人女仆格外喜悦的份上，伊丝没有把泼冷水的想法说出口。

「要是被贵族老爷看上，就能过上不愁吃喝的生活了。这都是伊丝小姐的恩赐……」

说着，兽人女仆双手捧着脸，一脸娇羞模样，仿佛在幻想着成为贵族夫人的生活。

伊丝不禁叹气。

看来刚才那句『性骚扰』是多余的，这名兽人女仆有着相当的世俗愿望。

还是当做没听见吧。

挥手与兽人女仆告别，伊丝与亚多尼斯径直来到玛格丽特内部，先是与赛拉说明来意，接着前往玛格丽特三楼，专门给眼镜小姐腾出来的房间。

伊丝三人才刚进入制作卷轴的房间，眼镜小姐就像等候多时了那样，手中抱着一摞卷轴，一下子跳到门前，发黑深凹的眼眶丝毫无法遮掩她脸上的狂喜。

「家主！我终于把『烟花』做出您想要的效果了！这边是可以变出文字的烟花，这边是蓝蔷薇效果的卷轴，还有这个和这个……」

「嗯唔嗯唔。」

因为信息一下子太多，伊丝只好假装听懂，待眼镜少女的兴奋逐渐消停后，才出言岔开话题。

「萝拉多少天没睡觉了？」

「多少天？」一脸疲惫的眼镜少女先是微微歪头，然后才开始理解伊丝的话，「这个……不知道，第一次见到这么多高级魔法素材，赛拉小姐又告诉我想用哪些就用哪些，不用顾忌会花多少钱，我就忍不住把每个都尝试了一遍，回过神来的时候，发现已经把伊丝小姐想要的图案都做出来了。」

将卷轴一个个摆在用来刻画魔法术式的宽大石桌上，名为萝拉的眼镜少女看见角落处的一张卷轴后，突然惊喜地大喊。

「啊！还有这个！家主，这个是我为了感谢您，特地花了大功夫做的卷轴，只要把它撕开，这种被家主您称为『烟花』的魔法，就会在空中绽放出您的模样。」

「唔……」

稍微脑补了一下萝拉的形容，伊丝笑容变得微妙起来，不知为何，自己想到搞笑动画里那些死掉的角色。把自己的脸变成烟花发射到夜空，就好像自己牺牲了一样。

赛拉挑起一边眉毛，表情不那么高兴。

「也就是说，萝拉你从我把材料拿过来以后一直到今天，从没有休息过吗？」

「应、应该？」

「现在立刻，给我去床上睡觉，四天三夜没有休息，你这家伙是想枉费伊丝小姐收留你的苦心吗？」

没有给予萝拉辩解时间，赛拉拍了拍手，门外立刻走进两名玛格丽特的男性职员，在萝拉的大喊大叫声中，强行将萝拉带到卧室。

赛拉面朝伊丝行了一礼。

「十分抱歉，伊丝小姐，身为威弗列德城玛格丽特的总管，我没有好好监督萝拉……」

「不，赛拉没有需要道歉的地方，比起这个，后院有空地吗？我想趁天黑试试魔法卷轴。」

「实验魔法卷轴？那样或许会有些狭窄了，后院堆了很多空酒桶，我现在去命人把地方腾出来，请伊丝小姐稍等片刻。」

「嗯，拜托赛拉了。」

◇

「伊丝主教，你确定要在夜晚实验魔法卷轴？夜晚的元素比白天懒惰，光线也很昏暗，很多细节都难以察觉，实在不是好时间。」来到玛格丽特后院，亚多尼斯皱起眉建议道，「而且那种幻象魔法在夜晚使用，会把附近住户从睡梦里吵醒，平添麻烦。」

「放心啦放心啦，等他们中梦里醒来，看见这个叫『烟花』的魔法，肯定会以为自己还在梦里。在那之前，亚多尼斯先来看看这个。」

轻打了个响指，伊丝从仓库里变出长达三公尺的『魔导炮·Ⅰ型』，经过了上午宅邸保卫战的实战，自己已经可以保证『魔导炮·Ⅰ型』的稳定性，可以说，就算换亚多尼斯来使用，上午那只劣化版的奇美拉也会化为灰烬。对亚多尼斯而言，魔导炮正是她急需的力量。

「嘶。」

才刚看见『魔导炮·Ⅰ型』光滑而深沉的外观，亚多尼斯便倒抽了口凉气，来不及细问，她放低身姿，从储物道具里拿出单片眼镜，借助后院窗户透出的灯光，围绕魔导炮仔细观察。

「这份厚重感……是山铜的气息，魔力流经这座魔法道具会变得寂静，应该用了铅精金。把山铜和铅精金削切成这么大一个整体，表面还如此光滑圆润，光论工艺，就能称为上乘。伊丝主教，你不会是想让我把它当成工艺品，送给薇尔做礼物吧？这太贵重了。」

「啊？」

为什么会想到这一层啊？

如果亚多尼斯知道它的真实作用，不知道会怎么想刚才说过的话。

伊丝尴尬地咳嗽。

「咳哼，亚多尼斯，我的话还没有说完。这是叫做『魔导炮·Ⅰ型』的道具。它以魔力炮为原型，大幅增加了魔力转化效率，同时将魔力炉与炮膛合为一体，变成能够携带使用的魔导武器。」

「mo·dao武器？」

皱起眉一脸不解，亚多尼斯尝试着轻轻敲击魔导炮，耳边立刻回荡起金属的脆响。

看着亚多尼斯毫无震惊的表情，伊丝忍不住叹息，在亚多尼斯眼中，『魔导炮·Ⅰ型』就只是将魔力炉与炮膛合二为一的武器吧，没什么太值得惊讶的地方。

「亚多尼斯看我使用一遍就知道了。」

将十颗拇指大小的魔核丢入魔导炮尾部的魔力炉，伊丝按下魔法水晶，接通融化魔核的魔法阵，仅仅不到半分钟，魔力便充盈了整个魔力炉，而在这个过程里，伊丝已经结束调整仰角的过程，将炮口对准没有建筑物遮挡的天空方向，在亚多尼斯还没有反应过来之前，猛地拍下位于魔导炮后侧的红色魔法水晶。

炮口出现两枚旋转中的白色魔法阵，紧接着，一枚火球自炮膛飞出，只过了一个呼吸的时间，水桶大小的火球便迎风暴涨为遍布了小半个夜空的火焰云彩，漆黑夜晚也跟着化为黄昏，直到过去十秒后，橙红色云彩才逐渐因魔力不足，自行消散。

「噢噢……」

嘴巴张大到O形，亚多尼斯神情间充斥着震惊，就像上午可妮莉娅之馆兽人护卫看出来的，亚多尼斯也同样看懂了魔导炮的不同寻常——中途没有任何魔法辅助，并且不像魔力炮那样笨重到无法移动，发射出的炮弹甚至是魔法而不是单纯的魔力。

刚才那一击，至少也有四阶魔法水准，再加上覆盖范围，倘若有足量魔导炮，亚多尼斯不禁觉得，宫廷魔法咏唱者师团根本没有了存在的必要，只要让每个军团装备上这种魔力炮，便不用担心缺少远程支援魔法，换成现在面临的恶魔反扑——假如每隔五公尺就装备一门魔导炮，海港甚至不惧海德拉的侵犯。

「怎、怎么了！」

「发生了什么？」

「天怎么亮了？」

「我刚才好像看到天上烧起来了！」

「恶魔偷袭？可是现在怎么什么都没听到。」

「会不会因为陛下是女人，所以女神大人降下神罚警告我们……」

由于魔导炮制造的火焰云彩，半个威弗列德城的人都纷纷走出家门，议论声大到即便后院的伊丝也能听见——大都在说亚多尼斯的女性身份。

是时候了。

看了眼依旧在思考魔导炮究竟能用来做什么的亚多尼斯，伊丝莞尔一笑，解除『看破』效果，轻轻撕开眼镜小姐萝拉制作出的魔法卷轴。

砰——

前世只能在历史影像里看见的烟火，现在一个又一个出现在自己眼前，绚烂色彩与回荡在空气中震耳欲聋的轰鸣一起，编织成让人一醉不醒的梦境。在高达百公尺的夜空，『烟花』第一次出现在阿莱克西亚大陆上。

稍微有些怀念地球了。

虽然那里没什么值得挂念的东西，但看见故乡的特产，还是难免令自己升起思乡之情。

就像现在威弗列德城内所有居民正在做的那样，伊丝微微抬头，澄澈眼眸中映射出烟花的光彩。

在烟花出现的一刻，整座威弗列德城陷入无声的安静，居民们下意识为烟花的震耳声音感到恐惧，直到所有人发现烟花并不具备杀伤力，同时绽放出的图案也形态各异，如梦似幻后，便如同推倒了多米诺骨牌那样，一个接一个爆发出混合了惊奇、激动以及喜悦的声音。

再没有人谈论国王究竟是男是女，不论富人还是流浪者，不论贵族还是小偷，不论站在窗台的人还是只能缩在小巷里的人，都一同抬起头，目睹这份第一次出现在大陆上的奇迹，连续变换的、如同妖精般的光辉，不论种族，不分贫富的照在这些人脸上。

难怪烟花会被人赋予那么多美好的寓意。

笑着摇了摇头，伊丝回过头看向亚多尼斯，出乎意料的，后者全然忘记了魔导炮，呆呆地看着自己，那双一向闪烁着智慧的红宝石眼眸中，倒映出五彩烟火下自己的身影。

看烟火看呆了吗？

这也是理所当然的吧，对这个缺乏娱乐活动的异世界来说，烟花的出现，刺激性太强了。

「漂亮……」

「啊啊，很漂亮。」回应亚多尼斯的喃喃，伊丝目光放在烟花上，微笑着耸肩，「看吧，这就是『烟花』魔法，今天过后，城内对亚多尼斯的议论肯定会少很多，大家的注意力都会放在『烟花』上。」

「啊——」仿佛突然从睡梦中苏醒，亚多尼斯看呆了的双眼重新恢复光辉，紧接着，神情尴尬地移开目光，手指轻轻挠着脸颊，「谢谢伊丝主教，那个……我……我有一个不情之请。」

「什么？」

「我可以站在伊丝主教旁边，用一次那个叫『烟花』的魔法卷轴吗？」

奇怪的说法。

即使亚多尼斯不强调，自己也不会让亚多尼斯离自己远点。

微笑着，伊丝将手中剩下的『烟花』卷轴交给亚多尼斯。

「当然可以。」

「啊……谢谢伊丝主教！」

是烟花映照的缘故吗？伊丝总觉得，在这一刻，亚多尼斯的眼睛里放出了异常高兴，如同迸射出星星光芒的喜悦。

（11/30）

第七十八章 瞬息万变

将『魔导炮·Ⅱ型』的仰角微微压低，卡米拉回头朝拉克西丝问道。

「拉克西丝，这个角度怎么样？」

当伊丝回到可妮莉娅之馆，通知同伴们可以参与战斗后，除了伊丝与蒂娜外，包括三位天使在内的所有人，来到靠近港口的一处海滩。这里是威弗列德面朝大海方向为数不多的可以登陆的地方，虽说亚多尼斯早已在这里布置了军队，防止恶魔从海滩登陆，但由于主力部队与魔导炮都集中在港口向海洋延伸出的堡垒两侧，这里的守军数量显得单薄，伊丝便让伙伴们来到这里阻击恶魔。

当然，守军单薄不意味着危险，这里依旧处于海港堡垒内魔导炮的覆盖范围，举例子的话，堡垒就像架设在高地上的炮台，而旁边的海滩则是山体一侧的低洼窄道，如果恶魔想从海滩登陆，就得做好随时被魔法轰击为焦炭的心理准备。这也是为什么帝国主要力量都集中在港口，而不是均匀分布于沿岸的理由。不是所有恶魔都拥有飞行能力，绝大多数恶魔只能靠双脚或多足步行，不除掉阻碍在它们面前的港口，登陆只是痴人说梦。

「嗯，这样正好可以瞄准还未登陆海滩的恶魔，」走到卡米拉刚才站着的位置，拉克西丝目测了眼距离，「刚好在Ⅱ型的有效射程里。可惜魔导炮Ⅱ型不能像Ⅰ型那样可以连续发射，否则这片海滩只有我们就能守住了。只有当我们遇见无法对付的敌人时，才可以使用它，这是吾主的特别交代。」

「多少能理解原因……」

站在拉克西丝身边的依蒂丝点头同意。

『魔导炮·Ⅱ型』是伊丝悄悄按拜尔德斯所想设计的，『魔导炮·Ⅰ型』的增强版，自身魔力炉增大，同时口径与炮管长度也随之更进一步。原来的Ⅰ型全长也不过三公尺，而Ⅱ型则增加到离谱的五倍，与之相对的，其威力跨越了四阶魔法，抵达五阶魔法行列。

Ⅱ型发射的魔法从第一位阶魔法的『火球』与『冰枪』，升级为第二位阶的『破冰』，同时覆盖范围广的令人胆寒。尽管有着大量缺点，诸如射程一如既往的只有不到五公里，精确度也欠佳，光融化魔核就需要一分钟，发射后需要整整一小时才能准备第二发，否则会炸膛等等缺陷，但考虑到能够瞬间将半个山头削平的威力，这些缺点也就不足为道，伊丝在设计之初，就只将其当成专门在这场战争中对付恶魔的武器。

值得注意的是，因为Ⅱ型的体积庞大，重量十分恐怖，以至于目前没有任何运载工具可以拖动它前行，所以伊丝干脆不给Ⅱ型加装车轮，只通过仓库技能，搬运『魔导炮·Ⅱ型』。

此外，关于操作部分，操作Ⅱ型的人必须在十个及以上，一人站在距离地面三公尺的炮塔上摁下发射按钮，另一人待在炮塔尾部的魔力炉处，填装每次至少五十枚三阶魔核，剩下的人则全部站在炮塔下的支架处，通过合力推动如同大号船舵的转轮，调整炮塔的左右角度，如果操作者的力气不够大，不足以推动转轮，这个人数还得往上增加。

「这种尺寸的魔力炮，光是站在它的炮口前方，就会感到恐惧。」依蒂丝神情复杂地说，「它真的该存在于世界上么。」

「不是魔力炮，而是魔导炮，这是姐姐大人智慧的结晶。」说到这里，卡米拉将上半身探出炮塔上的围栏，眺向下方的防线士兵，「你们试试能不能转动控制左右方向的转轮。」

「是！」

由于亚多尼斯早已向士兵交代伊丝盟友的身份，加之卡米拉的长公主身份，这些士兵无不对卡米拉一行表现的恭敬。在拉克西丝更为明确的指挥下——让士兵逆时针旋转连接炮塔底座与炮塔之间的转轮——守候在一旁，负责海滩防线的指挥者立刻下达命令，炮塔也因此稍微向左打了几度，从十位士兵咬牙推动转轮的样子，显然推动炮塔调整角度十分吃力。

最有资格对魔导炮发言的拉克西丝满意点头。

「嗯，这样最好。话说回来，亚莉克希亚呢？她没有和我们一起来吗？」

「蒂娜说，她要留在家里吸收最后的传承。」

站在炮塔下的玛丽回答。

「最后的传承？」

拉克西丝皱起眉，吸收完最后的传承，意味着亚莉克希亚拥有了能够解开『永冻封印』的能力，虽然这会让保护亚莉克希亚的任务迎来终结，救世主伊丝将拥有魔王作为眷属，一切都在往好的方向发展，但拉克西丝内心却升起一股没来由的不安，莫名的静不下来。

大概是自己的错觉吧。

拉克西丝摇了摇头，现在不是思考这些的时候，站在视野开阔的炮塔上，她已经能清晰瞥见那些朝海滩奔来的恶魔的脸，生理上的厌恶让她啧了啧舌。

「真是丑陋到极点。」

「长公主殿下，天使大人，这东西真的能在对付恶魔时起作用吗？虽然块头是大了点，但不能移动的笨家伙，实在不能让我们安心。」

望着距离海滩只有不足一公里的恶魔，站在炮塔下方，手心满是汗珠的指挥者忍不住抬起头问道。在他看来，与其让手下十几名士兵留在这里做毫无意义的『推盘子』，不如让他们去海滩前方，与其他士兵一起组成防线。他不是没有见识过魔导炮的威力，只是在它认知中，魔导炮是一种和魔力炮相差无几的武器，魔力炮固然很强，可摆在这里的毕竟只有一门，面对数以万计的士兵，只能说杯水车薪。

因此哪怕面前这尊『魔力炮』出自红衣主教之手，他也打心底里不抱希望，甚至觉得上头交给了他一项苦差——保护并照顾好长公主及其朋友。他之所以留下十几位身手好的部下，和长公主一起玩『推盘子』的游戏，也是因为没有把长公主几人当成战斗力，要是长公主在他身旁遇难，到时候追责下来，受牵连的还会有他的家人，这比战死更难接受。

指挥者的言论让推动转轮的士兵也都跟着点头，他们同样认为正在做的事情毫无意义，哪怕站在他们头顶上的人是长公主，他们也无法接受被一个女人指指点点。

察觉到士兵没有相信自己，卡米拉手中法杖重重杵在金属炮塔上，不耐地冷哼。

「哼，等『魔导炮·Ⅱ型』发挥威力的时候，你们就会为现在愚蠢的想法后悔。恶魔来了，预先分配好的人留在这里听从拉克西丝指挥，剩下的人和我一起去前方迎击恶魔！」

「收到，以上。」

「可不要抢走了我的猎物。」

「长公主殿下，您要去前线！？」

「难道我现在所处的位置不是前线吗？蒂芙尼，强化魔法。」

「了解。」挥动神杖一口气为卡米拉、玛丽、依蒂丝与蕾菲娜附加强化魔法，蒂芙尼长吁了口气，神情略显疲惫地对玛丽竖起拇指，「加油。」

「交给我吧。」

没有任何迟疑，除了蒂芙尼与负责监督战场、指挥士兵操作魔导炮的拉克西丝外，就连克洛莉斯与艾诺丝也一同奔向距离炮塔足有百公尺远的沙滩与海面交界处。

与此同时，第一批恶魔也终于登上海岸。

和伊丝预料的一样，恶魔把实力强大的大恶魔与海德拉当成主力，放在位于正面战场的海港上，而那些实力不足的恶魔，则被分配至侧翼，试图从海滩冲进城市，在城市内制造混乱。

倘若此刻有人从上空俯瞰城市，一定能发现如此绝景，黑色的恶魔大军与整齐排在海滩上，佩戴象征帝国的红色徽章的士兵冲撞在一起，就如同两种颜色的水流彼此碰撞，却并不融合一样，双方没有任何对话，仅仅在相遇的第一时间，便于震耳欲聋的呐喊声里厮杀起来。

「魔法咏唱者，『魔法箭』齐射！」

第一位阶的无属性魔法箭自队伍后方投射而出，划出完美的抛物线后，准确落入一百公尺后的浅海区域。如果是人类士兵，此刻已经开始出现伤亡，但恶魔并非身体脆弱的人类，半透明的魔法箭射在它们皮肤上时，仅仅只能在他们身上留下极为细小的血痕，即使是那些正中头颅的魔法箭，也至多只造成皮外伤，无法伤及头部骨骼，第一轮齐射除了让恶魔身体一滞，面部沾血，变的更加狰狞以外，没能取得任何成效。

同一时间，双方第一批接触的士兵也分出高下。

人类的完全劣势。

即使是最普通的人型恶魔，也有比人类士兵高出半个头的身高优势，要命的是，恶魔方并不只有人型恶魔，还有四足甚至多足的各色其他魔物，从狼与熊外形的大型魔物，再到蜈蚣与蝙蝠外形的昆虫魔物，如果仅仅只是肉体上的搏斗，人类姑且能以武器优势——低级恶魔没有武器，仅靠双手战斗——凭借长枪优秀的攻击距离，在恶魔触及不到的地方对恶魔造成伤害，但由于有飞行在空中，施放精神攻击的邪眼，以及名为雷鸟的，通过拍打翅膀施放闪雷攻击的棘手魔物，人类士兵很快便成为恶魔蹂躏的对象。

然而，诺塔帝国身为人类世界最强大的国度，从来都不是因为敌人太弱小，人类的反抗不会只有这种程度。

当战线缓缓后退，恶魔发出讥讽般的嘲笑时，它们身后的大地突然剧烈晃动，几乎所有两脚站立的恶魔都在此刻摔倒，海面更是掀起将恶魔吞噬进大海的巨浪。

紧接着，在恶魔们还没有反应过来之前，一个巨大、燃烧着绿色火焰的石制手掌伸向空中，一把捏住一只邪眼，没有给予它任何反应时间，用足以粉碎石头的力量，将邪眼的整个身体捏碎。

帝国恩赐。

在恶魔蹂躏人类士兵时，帝国恩赐悄然进入战场，一步跳入恶魔密集的浅海，仅仅靠踩踏与俯下身体的挥拳，就能轻松带走无数来不及逃命的恶魔。

不过，帝国的反击不止于此，海港内布满了魔法陷阱的现在，无处发挥实力的角鹰骑士便成为了侧翼最优秀的战力。随着帝国恩赐出现，距离海滩不远处的森林骤然升起大片翼展超过三公尺的巨鸟，在它们刚升空的第一时间，角鹰便凭借力量优势，从比雷鸟更高的高空，朝体型仅有不到一公尺的雷鸟发起俯冲。

角鹰骑士从来不是借用角鹰飞到高空射箭的存在，他们与骑兵的差距，仅仅只有身下乘骑的动物是飞鸟。角鹰天生就有坚韧耐力与强大力量，因而角鹰骑士的攻击方式也必须契合角鹰的天赋——那就是伏下身体，前举长达五公尺的巨大骑士枪，从空中对敌人发起致命冲撞。

就如同安装了撞角的蒸汽战舰冲撞木质帆船，双方撞击在一起的瞬间，被锁定的雷鸟便在一阵噼啪的骨骼粉碎声中四分五裂，羽毛连带着肢体碎片一起四散纷飞，尽管它们在死亡前用尽全力拍打翅膀，制造最后的闪雷，但却没能对角鹰骑士造成丝毫伤害，角鹰的天赋魔法『风之障』，能够保护角鹰骑士免受远程攻击伤害。

如此场景在海滩上空随处可见，不止雷鸟，剩下的邪眼与鹰身女妖也同样如此，凡是天空上的魔物，全部遭到了角鹰骑士俯冲狙杀，一时间各色魔物的尸体如同盛放的烟花般，在空中化为一朵朵血雾。

见此情形的帝国士兵和那块恢复士气，天空中爆散的血花与帝国恩赐脚下化为软泥的恶魔，成为最能鼓舞士气的绝景。

「雷鸟和邪眼被角鹰骑士解决了，地上的魔物就由我们杀死！」

「一口气把它们压回海里！」

「让这群畜生见识到人类的厉害！」

「帝国万岁！」

各色呐喊充斥海滩，无需任何催促，所有士兵都涨红着脸奋力冲上前，就像平时训练时那样，借助长枪的长度优势，刺向恶魔皮肤的柔软处，眼睛、腋下甚至**，全部成为了士兵的照顾对象。

至于那些有着坚硬甲壳，普通武器难以造成伤害的昆虫魔物，后方的魔法咏唱者军团则以火焰魔法重点关注了他们。

刚才还不可一世的恶魔，现在已然成为扭动挣扎着的丑陋生物。

只要继续下去，用不了多久，恶魔就会溃败吧。所有人都如此坚信着。

直到第二批恶魔赶到。

飞行着的，拥有黑色翅膀与复数头颅的大恶魔之子，以及游动在大海里的三头与四头海德拉。

扫视一圈战场，头上长着恶魔犄角，蝙蝠翅膀上铭刻大量青色纹路的大恶魔先是左右摆动脖子，发出一连串嘎吱声，瞥见帝国士兵脸上的希望之色后，嘴角勾起露出残忍笑容，右手手心正对朝他奔来的帝国恩赐，以恶魔语低声咏唱。

『即死诅咒』

话音落下的片刻，大步奔袭的帝国恩赐突然停下脚步，随后，就像被风吹熄的火苗那样，帝国恩赐身上的绿色火焰眨眼间熄灭，在众目睽睽之下，化为一堆石块，无力落入大海。

（20/30）

后记

时隔快三个月，终于又到后记了。

这一卷似乎过去了太长时间，以至于写到最后，有种黄粱一梦的感觉，不知不觉间，每次写到一卷的最后一章都会心情沉重，又略带喜悦，也许作者写的读者并不能完全体会到，但对作者而言，角色当时的心情已经灌注到作者心里，憋闷的感觉实在难以言说，伊芙琳时如此，亚多尼斯时也是如此，啊啊，还是不说这些，有种孤芳自赏，讨人厌的俗气了。

来说说本卷内容，这一卷本来打算作为超长卷，将亚多尼斯和蒂娜放在一起讲，所以才有最初的卷名《两位统治者》，但后来觉得，两个角色一起讲看似美好，实则会混乱，所以便决定像第八九卷一样，分开来说，于是给第十卷定了《坠入爱河的君王》的卷名。就结果而言，我对这一卷的发展相当满意，感情线的循序渐进和战争的发展与结束，都让人觉得“嗯，没错，就该是这样”，没有显得突兀。

然后是亚多尼斯，其实在拟定大纲的时候，亚多尼斯是作为男角色出场的，而且自始至终都是男角色，当然，那时候大纲里只是把亚多尼斯作为龙套，虽然也同样会喜欢伊丝，但戏份只是像宰相布兰德利的程度，最后也不会与伊丝有任何肢体接触，所以才会像上面说的那样，将亚多尼斯与蒂娜合并在一起讲，结果事实是，我在几个月前的这个临时改动还不错，亚多尼斯的戏剧性比以往任何一个角色都来的猛烈，以至于我写的时候经常忍不住发笑。尤其是写到亚多尼斯对喜欢的人的反应时，实在让人感慨良多。

唯一的遗憾，只有没有详细描写一些没有也没关系，但是有了会很舒心的小人物的后续剧情吧，比如经过了这场战争，兽人们、宅邸女仆以及布兰德利他们的反应，本来打算在最后的祭典里详写，可是考虑许久之后，觉得加进去会拖慢最后的高潮，所以打算接在下一卷讲述。

总的来说，我对亚多尼斯这个角色相当相当的喜欢，可恶啊，安德烈亚如此，拉克西丝如此，现在又多了一个亚多尼斯，明明一开始没想太多，结果越写越爱了，不，亚多尼斯还是有一点区别，其实从亚多尼斯一开始登场的时候，我就很喜欢了，这种为恋爱烦恼的少女实在是可爱。

好了，虽然还有许多感慨，但姑且就说到这里，下面谈谈下一卷。

下一卷的主要角色即使不说，应该也有读者大大能猜出来，是讲蒂娜与魔王城，至于具体会发生什么，允许yomi卖个关子，不过可以放心，不出十章，大家很快就会知道——之前看到吐槽里有读者大大调侃说刀子，强调一下，yomi绝对不会发刀，这可是无敌文，遇事只要 \伊丝/\伊丝/\伊丝/ 就没事了。

（顺带吐槽一下，写日常真爽，我就是日常写手）

最后，感谢各位读者大大们愿意看完yomi这么长的牢骚，每次都要写个后记吐槽一下，现在已经养成习惯了。谢谢读者大大们能阅读至此，不管月票、打赏还是吐槽，都会让作者感到莫大的满足，十分感谢。作者这个职业最大的快乐，除了能写自己喜欢的东西以外，另一个就是自己喜欢的东西可以被读者认可，这两样缺了哪一样都很难坚持下去（似乎忘了说钱，但说了是不是太功利了，虽然专门用个括号强调也很功利就是了），能写到现在的两百万字还可以继续往后写，离不开各位读者大大的支持，谢谢。

另外月底啦，月票再不用就没有啦，有没有月票鸭～

2021/3/30

Yomi

第一章 战争后的休憩日

额间突然传来冰冷触感。

有着修长灰发的少女先是一惊，然后连忙将手伸向额头，这里不同于魔王城，空中时时刻刻都有飞鸟拂过，如果感到有东西落在身上，除了林间的果子与树叶外，剩下的就只有鸟类的排泄物，身为淑女，绝对要避免这种会被人嘲笑的事情，即使真的发生，也应该立刻擦掉，赶紧回宅邸洗干净。

战战兢兢地、蒂娜一脸嫌恶地看向手中沾着的东西，脸庞下意识后仰，在发现手上只有一滴透明液体，而非想象的污秽存在后，又忍不住嗅了嗅手指——确实没有怪异味道，蒂娜下意识抬头仰望。

天空乌云密布，没有飞鸟一类的存在。

下一秒，脸颊传来接二连三的冰冷触感，很快，伴随夏日特有的雷鸣声，瓢泼大雨降临了。

「啊啊，原来是这样。」

松了口气，赶紧开始找避雨的地方，蒂娜一边为自己的迟钝懊恼，一边双手挡在头顶遮雨。魔王城所在的空间连太阳都不存在，自然也没有雨点，雨和阳光是人类世界享有的特权，过去蒂娜虽然知道『雨』这种东西，也有着天生的『避雨加护』，但却很少亲眼看见雨，如果不是在赫尔斯王国时，经历了那场连绵数月的阴雨，这里的『很少』还得改为『第一次』。

「蒂、蒂娜小姐，下大雨了，您怎么还待在庭院里，快回屋子。」

同样遭受雨淋的拉米娅族女护卫——有着人类上半身与蛇类下半身，可以简称蛇女的兽人族——连忙来到蒂娜身边，下意识揽过蒂娜肩膀，催促蒂娜回到屋内。

原本身为兽人族护卫的她，没有资格触碰这间宅邸的主人。在诺塔帝国，兽人虽然受法律保护，但实际上却被受歧视，兽人如果随意触碰家主，被当场解雇也毫不稀奇，因此哪怕伊丝强调过，在宅邸里不需要在意种族之别，习惯成自然的谨慎与谦卑，还是令这位拉米娅护卫不敢随便触碰宅邸里的物品，更不用提与家主有肢体接触。

不过唯有面对蒂娜与半精灵玛丽的时候，这位拉米娅护卫十分放松，不仅因为蒂娜与玛丽小孩子的样貌惹人怜爱，更因为她们二人同样都是受到人类排挤的种族。哪怕蒂娜一直否认自己牛族的种族，在这些兽人护卫看来，那也只是自我保护的一种说辞，黑色的犄角与同为黑色的尾巴，不论蒂娜是否愿意，都无时无刻在向周围人传达着，蒂娜兽人族的身份。

遭到排挤的人总会相互吸引，威弗列德城里的兽人族大都如此，兽人间的相互照顾早已成常态，对这位三十岁都还没有诞生后代的拉米娅女性来说，娇小可爱的蒂娜激发了她的母性。

不由分说地将蒂娜带到可妮莉娅之馆主栋门口，拉米娅女性将手中长枪靠在墙上，着急地四处搜寻着什么。

「得赶紧找块布把水擦干净才行，如果染上风寒就糟糕了，以前母亲说过，我那倒霉的哥哥就是因为风寒病死。」一阵搜寻无果，拉米娅最后把目光锁定在穿着的衣服上，「蒂娜小姐，就用这个先对付一下吧。」

「呃，不、不用了，只是淋了点雨而已，妾身的身体不会生病。」

道理如此，可蒂娜拒绝拉米娅，并不是因为魔王身体强韧，不会感冒，而是拉米娅身上的衣服有一股浓重的铁锈味。身为随时可能进入战斗的护卫，伊丝自然不会让他们穿着粗陋装备在宅邸附近巡逻，伊丝给每位护卫都配置了金属甲胄，而威弗列德城这种热带城市，长期的湿热气候自然容易让金属甲胄生锈，一旦淋雨，铁锈味便会顺着雨水渗进衣料，加上兽人容易出汗的体质，那股味道并不是能够装作闻不到的存在。

所以即使蒂娜知道拉米娅在关心自己，也很难接受她的好意。

然而拉米娅一副生气神色，妖娆的眉毛随之竖起。

「这可不是开玩笑的时候！哪怕是我们兽人的身体，也同样会生病，好了，快点把头发擦干。」

「唔……」

蒂娜为难地皱眉。

这位拉米娅女性让自己想到了赫蒂。

以前在魔王城的时候，赫蒂也会像这名拉米娅一样关心自己，虽说赫蒂与自己是上下关系，是自己的下属，但赫蒂对待自己，却比对待她的亲生女儿珊多拉还要温柔，只是由于堕天使们一直用崇敬的目光看待自己这个魔王，面对赫蒂的关心时，自己不得不违心装出成熟模样，刻意回避赫蒂的关心。

如果赫蒂在这里，一定会做出和拉米娅一样的反应吧，并且会比拉米娅更懂自己的心意，换成干净的毛巾，劝告自己应该先在恶魔侍从陪护下去洗澡。

只是赫蒂现在还在封印里。

想到这里，蒂娜表情黯淡下去，而拉米娅则将蒂娜的反应当做默许，一只手扶着蒂娜肩膀，另一只手拿着衣服下摆，擦拭蒂娜头发。

随后。

啪嗒。

两人旁边的大门被人从内推开。

一位身穿白色与亮蓝色交织的礼裙，将银色双马尾末梢挑染成蓝色的少女出现在两人眼前，大概想让房间的闷热空气与外界的凉爽空气交换，少女，这间宅邸的主人伊丝·恩雅，将两扇大门推开到最大。

这个过程里，双方很自然的发现彼此。

伊丝好奇地眨了眨眼，拉米娅女性则赶紧收回准备替蒂娜擦拭雨滴的动作，后退到不会阻碍伊丝前进的路边。

「蒂娜，拉米娅？外面在下雨，你们待在这里做什么，先进来躲雨吧——不，衣服都淋湿了，还是先去洗澡比较好。」说到这里，伊丝转过身面朝屋内大喊，「安娜塔西雅，帮忙准备热水洗澡。」

「好的。」

声音似乎隔了很远，不过名为安娜塔西雅的女仆仍旧给出了肯定答复。

一副受宠若惊的神情，拉米娅吃惊地张大嘴。

「伊丝小姐，不用麻烦安娜塔西雅，我的工作还没有结束。」说到这里，拉米拉女性目光低垂下去，「刚才……刚才只是想把蒂娜小姐的头发擦干。」

「但你的衣服不也淋湿了吗？不洗个澡，把身上擦干净，换身干净衣服的话，很容易感冒啊。啊，说起来，我好像从没有看见过拉米娅用宅邸里的浴室，如果是担心规矩一类的东西，姑且说明一下，主人使用的浴池和仆役使用的浴池是分开的哦，连安娜塔西雅，还有和拉米娅一样做护卫工作的兽人，都有使用仆役的浴池，拉米娅不用担心身份之别。」

「这个……」

拉米娅一副为难神色。

果然一时半会无法抛弃偏见啊。

伊丝不禁悄悄叹气。让兽人护卫们摒弃传统观念，确实是一件难事。由于人类将兽人视为肮脏的东西，连与兽人说话都觉得会沾染臭气，所以兽人护卫们连与自己打招呼都战战兢兢，生怕惹得自己不高兴，只要自己不主动与他们交流，他们就绝不会主动找自己，就连传话，也都是通过宅邸女仆帮忙。

不过比起一开始连宅邸都不敢踏进的情况，现在已经好了许多，要知道，最开始的时候，拉米娅他们觉得会弄脏地板，给宅邸内带来『兽臭』，甚至连主栋的大门都不敢踏入。

以后就会适应了吧。

伊丝没有强求拉米娅一定去洗澡，而是透过口袋，从仓库里取出干净毛巾递给拉米娅，一脸无奈地苦笑。

「那就先把头发擦干净吧。」

「这么大的毛巾……伊丝小姐的口袋里到底能装多少东西。」

没有直接回答，而是俏皮地眨起一只眼。

「秘密。总之，赶紧去把身上擦干净吧。」

「好、好的，谢谢伊丝小姐，之后我会把毛巾洗干净还给您。」

仿佛手中捧着的是至宝那样，拉米娅小心翼翼的将洁白毛巾夹在腋下，恭敬地对伊丝行了一礼，对她而言，这些干净的白色布匹完全可以当成上好的布料制作衣物，结果现在却被用来作为擦雨的毛巾，如果不是家主的命令必须得执行，她一定舍不得弄脏这份洁白。

伊丝脸上的苦笑更深一分，朝拉米娅摆了摆手。

「不用啦，拉米娅拿着就好，以后总会有用到的时候。」

「这么贵重的东西，怎么能说收下就收下！」拉米娅声音突然低下去，怯怯地问，「不会扣钱吧？」

「噗唔，当然不会，这是我送给拉米娅的东西，拉米娅尽管拿去好了，就算卖给别人也没关系——如果有人愿意买一条毛巾的话。」

虽然这个世界上存在愿意出高价购买美少女用过的毛巾的人，但这条毛巾自己并没有用过，不可能卖出高价。

拉米娅眼中浮现感激，身体也低的更深。

「谢谢伊丝小姐！」

「不用放在心上。蒂娜，先进屋里洗澡吧。」

「洗澡……不能用生活魔法么？妾身觉得洗澡太麻烦。」

「可以倒是可以，不过蒂娜得自己去拜托卡米拉或者蕾菲娜哦？」

「这种小事，根本拦不住妾身。」

故作轻松地轻哼，蒂娜径自走进大门，然后又像是想起了什么那样，突然停下脚步，微微扭头，看向门外朝伊丝行礼的拉米娅。

「谢谢。」

◇

带着蒂娜去蕾菲娜身边，然后又通知女仆安娜塔西雅不需要烧水后，伊丝独自回到书房，开始处理属于她分内之事的事情。

首先是芙妮雅工坊收到的一大批订单。

有了亚多尼斯在圣瓦伦提尔节祭典当晚做的宣传，『烟花』魔法终于走进了人们视野，而作为目前唯一能生产烟花卷轴的工坊，芙妮雅工坊在威弗列德城里迅速火爆起来。除了有钱人与旧贵族，就连普通人也会来购买一银币一张的『烟花』卷轴，庆祝新生儿降生，虽然他们的经济能力只支持他们买少量的、不超过五张烟花卷轴，但在庞大人口做基础的情况下，芙妮雅工坊每天都能卖出数十张卷轴，这个销量甚至超过了魔法咏唱者协会。

传统的魔法卷轴工坊收到的订单大都来自军队，而军队一旦有卷轴需求，就必定是相当多的数量，所以对过去的魔法卷轴工坊而言，存在着闲时与忙时，闲时一个月都不见得有一张订单，忙时则每天工作超过十四个小时，像芙妮雅工坊这样，每天不间断的有客人造访，在异世界里绝对算得上凤毛菱角。

当然，制作卷轴的工作并不属于伊丝，伊丝在做的，是宣传。一条好的广告语，可以极大程度的提高商品的价值，就好像地球旧世纪里名为钻石的奢侈品一样，因为有『钻石恒久远，一颗永流传』的广告语，将钻石与爱情联系在一起，钻石的价格便能够高到不可思议。同样的，如果将烟花与婚礼绑在一起，变成人们结婚时不可缺少的东西，那么就不需要再为人们新鲜感过去，销量暴跌而发愁——当然，并非一定要固化到婚礼上，烟花在任何庆祝活动都可以用到。

而除了烟花，另一个则是魔导武器。

尽管在对恶魔的战争里，起决定性作用的是合适的战术、拜尔德斯设置在港口内的准禁咒级魔法以及薇尔，但这并不代表士兵们没有体验到魔导炮的强大，不论射速还是威力，魔导炮都比传统魔力炮优秀的多。

战争结束后，帝国将军卡尔与首席宫廷魔法咏唱者拜尔德斯曾找到自己，希望能够得到更多魔导炮，考虑到帝国已经有一批，自己当时并没有给出准确答复。魔导炮用来对付恶魔自己很欢迎，可用在对付人类或者血族时，自己便不那么能接受，危险的东西需要谨慎传播，自己无法控制使用武器的人，那么就从控制数量着手。

下一步自己想创造更适合单人使用的魔导武器，比如按下按钮就可以发射『火弹』或者『闪雷』的法杖，与魔导炮和魔力炮相似不同，异世界里不存在类似的武器，如此一来，人们一定可以意识到魔导武器与魔法武器的不同，魔导法杖将成为芙蕾雅工坊的下一个产品。

「哈啊，不论哪个都不是一时可以解决的啊。」将要做的事情排列在纸上后，感到苦恼的伊丝仰面靠在椅子上，「还有提升实力的事情，亚多尼斯临走前说过，妖精之乡里的魔物比人类世界更危险，不把卡米拉她们的实力提升到三十级，我有些不放心。」

（30/30）

第八章 赫蒂的认可

带着神情复杂的亚莉克希亚，伊丝找到正在组织恶魔进行救援的赫蒂，因为羊头恶魔与其他斯提克斯阵营下的恶魔肆意破坏，百万人居住的魔王城，有接近四分之一的区域化为废墟，地面要么被羊头恶魔踩出深坑，要么被魔法化为焦土或泥泽，即使恶魔的身体比人类坚韧许多，救援起来也相当费劲。

「大姐！」

见到伊丝出现，有着橙色短发，着装暴露的珊多拉立即站起身。比起赫蒂的精神魔法，珊多拉的空间传送能力更能在救援中发挥作用，后者现在正因魔力枯竭，坐在石墩上休息。

听见珊多拉呼喊，正在指挥恶魔搬走废墟上石块的赫蒂跟着转过头来，目光先是看了眼伊丝身边的亚莉克希亚，然后又看向伊丝，朝伊丝微微低头致意。

「伊丝阁下，魔王大人她……」

「还没有回来。」没有让伊丝替自己解释，亚莉克希亚主动上前一步，「不知道哪里出现问题，不论我怎么尝试消失，最后都会复活，赫蒂，我需要时间思考问题出在哪里。」

赫蒂神色变得不那么好看，感觉赫蒂会说不好听的话，作为中间人的伊丝抢先一步缓和氛围。

「赫蒂，我可以证明，亚莉克希亚没有抢占蒂娜身体的意愿，她尝试了很多不同种类的死法，结果最后都会复活。摆在我们面前的只有静下心来寻找其他方法，蒂娜现在没有危险，盲目的发泄不满，无法改变任何事。如果赫蒂不相信，可以自己用实际行动向亚莉克希亚求证，不过我要事先强调，亚莉克希亚可能确实是最初的塔尔塔诺斯。」

赫蒂沉默了片刻，对附近恶魔摆了摆手，示意他们继续救援工作，然后皱起眉转向亚莉克希亚。

「既然肉体上的死亡无法成功，那精神上的死亡呢？魔王大人的意识被你覆盖，那么只要把你的意识消灭，魔王大人的意识就有现身的空间。

刚才那段时间我也不是什么都没想，以你在中枢里展示的实力，想逃出魔王城，我们不可能阻拦你，但你没有选择逃跑，也许——不，有关魔王大人的事情不允许出现『也许』，事情正如你说的那样，你自己也不想出现于此，但仅仅这样还不能让我信服，如果你可以让我证明，即使精神上的死亡，也无法让魔王大人现身，那么我就选择相信你，像伊丝阁下说的那样，说服其他堕天使，一同寻找其他方法。」

简言之就是，亚莉克希亚必须放弃抵抗，亲自让赫蒂杀死一次，如果亚莉克希亚再度复活，那么赫蒂便相信亚莉克希亚无法死亡的说法。

「我该说不愧是赫蒂吗？换成狄多，现在已经嗷嗷叫着冲上来了，」亚莉克希亚笑着摇了摇头，朝赫蒂张开双臂，「做得到就尽管来吧，我说过，这里不属于我，如果赫蒂成功，反而给我积累了经验，嗯……既然是擅长操弄精神魔法的赫蒂，说不定可以把我的意识从传承里剥离出来，那样就不会重复这种轮回了。」

「前提是做得到啊。」

伊丝小声感叹，明明一刻钟前，自己还会为亚莉克希亚寻死的想法不忍，但现在，见过尝试了多种死法，然后又屡屡复活的亚莉克希亚，自己竟变得能够接受了起来，脑海里想着，『反正死不掉，肯定会复活』。人果然是一种适应性很强的生物。

「你是认真的吗？」

一副不太相信的神色，赫蒂向亚莉克希亚确认，亚莉克希亚只是微笑着提起衣襟抖了抖，展示出上面的血迹。

「当然。」

「呼，我知道了。以我的实力，不足以打破你的精神防御，可以请你自己解除么。」

「已经解除了。」

「那么。」

朝微微张开双臂的亚莉克希亚伸出右手，赫蒂轻声颂唱咒文，紧接着，手心浮现一层淡淡的紫色光芒。

就好像寻找寄主的寄生生物，紫色光芒凝聚成数根极细触须，在空中微微晃动片刻，最终连接并扎根在亚莉克希亚额前。

或许是亚莉克希亚195级的灵魂过于坚韧，即使亚莉克希亚完全放弃抵抗，赫蒂侵占精神的过程也相当漫长，后者额间很快浮现细密汗珠，呼吸也逐渐粗重，到后面甚至要通过不断补充魔法药，魔力才跟得上消耗。

值得一提的是，在这个过程里，伊丝发现了观测堕天使等级的方法。

由于『失乐园的禁忌』状态存在，谁也无从得知堕天使们的等级，不过，『失乐园的禁忌』仅仅只是让等级不可见，魔力上限、生命值上限，依旧可以通过全知地图显示出来。虽然个体的等级与魔力的比值并不相同，比如伊丝每升一级，增加的魔力上限为10，生命值上限为100，而换到卡米拉身上，这个数值就会降低到7和70，但这并不妨碍提供一个大致的等级范围，赫蒂的魔力上限为456点，按每升一级增加八点魔力上限算，赫蒂应该在57级左右。

当然，伊丝也自知这很不准确，自己是拿自己当天花板，咬定不可能有人的成长值比自己还高，如果出现升一级增加的魔力超过10点的人，这种算法便完全不可靠起来。

这并非不可能发生的事，使用第三形态觉醒后，伊丝的魔力上限会增加到超过一万，等级却依旧是427级，这样一来，等级与魔力的比值便从每一级10点，上升到每一级超过20点，而这足以证明，一级上升十点魔力，并不能算作极限。

过去接近半小时，连续喝下数瓶魔法药，赫蒂才终于结束侵占亚莉克希亚的精神，轻声道。

「永眠吧。」

如同失去支撑的提线木偶，亚莉克希亚仰面倒下，伊丝伸手扶住即将倒在地上的亚莉克希亚。

终于松了口气，赫蒂收回因力竭颤抖的手，单手撑着膝盖，看向亚莉克希亚的目光里满是复杂。

「确实没有任何抵抗，完全把灵魂交给了我……」

维持扶着亚莉克希亚的姿势，伊丝歪头问道。

「这不是事先说好的吗？赫蒂的语气听起来好像在感到奇怪。」

「即使再强大的人，也无法完全控制自己的灵魂，就好像碰到滚烫的东西，手会下意识收回去，感到疼痛的时候，会忍不住流眼泪一样，一个人的灵魂被他人侵占时，多少会有抵抗，尤其是面临死亡威胁，不论怎样克制自己，灵魂都会有轻微颤动，但她完全没有这种反应，简直像那些失去灵魂的不死者，灵魂已经死了。」

「灵魂死了就不会活蹦乱跳了吧……」

「这里的死是指心死了，那些在灾难里失去儿女和财产的人，就会是这种样子。」

「欸。」

「嗯——」

和伊丝猜想的一样，亚莉克希亚再度睁开双眼，瞥见眼前的景象没有发生变化后，漂亮的橙红色眼眸中闪过些许失望，接着又很快调整回来，先是对扶着她的伊丝道谢，然后站直身体。

「精神上的死亡也失败了么，不，如果我的意识死亡，蒂娜就应该会出现，刚才蒂娜有出现吗？」

「没有。」

伊丝摇了摇头。

「啧，赫蒂的精神魔法不可能出错，到底是哪里出了问题。」

肯定是契约。

伊丝悄悄握了握手，每当亚莉克希亚复活时，自己手心上的玄奥文字便会闪现暗红色光芒，进而产生一阵轻微灼痛，这完全能说明，亚莉克希亚的复活与契约有关。

亚莉克希亚低头思考着。

「也许我没有从真正意义上的死亡？不然在我复活前的短暂时间里，蒂娜应该会出现，即使现在，我也能感受到身体里蒂娜的灵魂。」

「啊，」亚莉克希亚的发言，让伊丝想起曾经的佩佩，「亚莉克希亚可以和蒂娜尝试交流吗？」

「不能，我只能感受到她的存在。」

「是么。」

「赫蒂，你还有其他的精神魔法吧？」

「不用尝试了。」目光依旧复杂，只是这次没有看着亚莉克希亚说话，赫蒂微微偏过头，「如果做到这种程度，还无法相信你不是故意抢占魔王大人的身体，我就不配称为擅长精神魔法的堕天使，我已经见过你的灵魂，也知道了你的心愿。肉体上的死亡与精神上的死亡都无法奏效，接下来除了另寻办法，没有别的选择，其他堕天使那边由我来解释，你去寻找方法吧，只不过我有一个要求。」

「什么要求。」

「这副身体是魔王大人的身体，哪怕出现在这具身体内并非你本意，你也决意想离开这具身体，但你使用这具身体所做的任何事，在你离开以后，都会由魔王大人承担，所以你不能用这具身体做出让人看扁的事。」

居然只是这点吗？

伊丝惊讶地睁大双眼。

自己还以为赫蒂会说些亚莉克希亚不能离开魔王城，必须时时刻刻处于堕天使监视下之类的话。

虽说赫蒂通过刚才的精神魔法，知道了亚莉克希亚一心求死，没有继续待在身体里的念头，但因此就不监督亚莉克希亚，实在让人意外。『知道别人该怎么做』与『想让别人怎么做』是两码事，就和上司见到做完了事情的下属无所事事时，总会找些事情塞给下属一样，即使下属已经做完了手头的工作，应该休息，上司也不希望下属闲着。

换在赫蒂与亚莉克希亚身上，虽然赫蒂知道亚莉克希亚没有继续使用这具身体的想法，一心只想自我毁灭，可就这样放任亚莉克希亚，默许亚莉克希亚能够离开魔王城，实在让人不可思议。

「符合魔王的身份……在我的时代，没有符合魔王的身份这种说法，我就是魔王的象征。也罢，这段时间我会尽力寻求其他办法。离开这具身体。」

「别的先不论，我们可以换一个地方说话吗？」

伊丝苦笑着努了努嘴，示意赫蒂与亚莉克希亚看向周围，在赫蒂尝试操控亚莉克希亚精神的时候，周围聚集了无数不明情况的恶魔，从他们的反应中可以看出，他们并没有认出亚莉克希亚就是魔王，人群中还不时传出一些『她们在做什么』这样的疑问。

「我要留在这里指挥，狄多和戈列格也都在城市的其他地方，如果有事情，随时可以来找我们。」

十分郑重地，赫蒂将腰弯到90度，向伊丝道谢。

「非常感谢伊丝阁下的协助，过去对您和您家眷造成的不愉快，我深表歉意，待这场灾难结束，我会亲自去佩西亚领，向您和您的家眷道歉。」

「不……这没什么，佩佩不也向赫蒂报复了吗？而且我最近也不会回佩西亚领。」

「不回佩西亚领？您的意思是？」

「啊啊，这里面经过了很多，总之就是，蒂娜向我求助以后，我就和同伴与蒂娜一起，来到诺塔帝国的威弗列德城，也就是最靠近『门』的都市。在那里一直等到蒂娜吸收了足够的传承后，才来到魔王城所在的世界，解除『永冻封印』。目前我住在威弗列德城，过段时间会前往妖精之乡，嘛，我可以随时用传送魔法往来，所以不论去哪，想要联络都不会太难。」

「我知道了。」

得到赫蒂点头，伊丝瞥了眼亚莉克希亚，后者正眺望化为废墟的城市，仿佛在回想过去般，目光给人一种飘忽不定的感觉。

作为原初的魔王，看见现今的魔王城，应该会有物是人非的感觉吧，实在不是种好滋味，回想起亚莉克希亚死亡时，赫蒂对自己说的话，伊丝轻声问。

「我可以把亚莉克希亚也带到威弗列德城吗？也许可以在人类世界，找到让蒂娜出现的办法，赫蒂也许不知道，现在我身边有三位神造天使，我可以向她们询问神代的技术。」

「神造天使？不会危害魔王大人——」

话还没说完，赫蒂便闭上嘴。

对她而言，神造天使杀死亚莉克希亚才是最好的结局，只有那样，蒂娜才能出现。

「我也要和大姐一起出去！」

「不行，珊多拉就留在这里，魔王城还需要珊多拉的能力重建。」

「用土魔法不就好了，根本用不着我嘛，刚刚才结束大战，我要休息！」

「不行，我们是魔王大人最得力的助手，不能在魔王大人不在的时候偷懒。」

「那我就不当魔王大人最得力的……」

声音渐渐弱下去，珊多拉闭上嘴，她从赫蒂身上感受到了一股异常冰冷的寒意，仿佛只要她把话说完，赫蒂就会做出恐怖的事情。

恐惧之下吞咽了口唾沫，珊多拉结结巴巴地答应。

「好、好吧……我留在结界世界。」

结界世界应该是指魔王城所在的、被深红色天空笼罩的世界。

一直以来，伊丝都不知道该怎么称呼这片领域。

「……人类的世界么，但愿可以找到方法。不过离开之前，我有一件事要做。」

「什么事？」

没有回答伊丝，亚莉克希亚身后突然出现一对魔力凝聚出来的深红翅膀，径直飞向空中。

片刻后，深红色的天空化为与人类世界一样的湛蓝色，云朵也如同真的存在般缓缓流动，唯一与人类世界有区别的，只有明明没有乌云，天空却落下了雨点。

包含了负向生命的雨滴。

这种雨滴落到战场上，无疑会将大批人类尸体化为不死者，但在魔王城，却成为了治愈伤者的甘露。

禁咒级。

悄无声息的，伊丝从仓库里拿出纸伞，撑开来挡在头顶。

（6/30）

第十二章 悠久的过去

夜已深。

天空虽一望无际，却没有人类世界中的薄云与星光，在这终日被深红色笼罩的世界，昼与夜的交替是只存在于遥远彼方的概念。不过即便如此，到了该睡觉的时候，恶魔们还是会选择躺在自己喜欢的地方休憩，恶魔将睡觉时间称为夜晚，而非天色暗下来。

经历长达三个月的停滞，如今这片四分之一区域化为废墟的城市再度活跃起来，尽管此刻正值夜晚，但由于羊头恶魔西普的袭击，城市内还是乱糟糟的一片。数十万人需要得到妥善安置，即使结界世界中不存在主动攻击恶魔的魔物，温度一直保持在最舒适的度数，赫蒂一行也不能就这样将无家可归的恶魔赶出城市，让它们席地而睡。

哪怕最下级、智慧只相当于六岁孩童的恶魔，也会有高兴与悲伤的感情，如果被赶出城市，这些小狗般、不具备人类外形的恶魔会认为自己遭到驱逐，郁郁而终。

于是在蒂娜不在的情况下，赫蒂等堕天使便成为了执政官，负责协调并调配人员，让那些失去家园的恶魔住进其他恶魔家中。相比人类世界中的复杂，恶魔在完成这项任务时显得简答而直接，恶魔或许会怀有私心，但很少违背魔王的命令，如果魔王命令一位恶魔，今天要在他家中安排几个恶魔住一宿，被命令的恶魔即使有抵触情绪，也不会表现出来，更多恶魔反而会自己为魔王起到作用的自豪感。

对于赫蒂而言，她最需要注意的，只有不能把两种相性极差的恶魔安排在一起，像是属性完全相反的恶魔、生物钟完全相反的恶魔、巨大化的独居恶魔与群居的矮小恶魔、爱干净和不爱干净的恶魔等等，让两名生活习性的不同的恶魔住在一起，将会爆发难以想象的灾难，恶魔不像人类，每一位恶魔自出生起就有战斗力，因此发生矛盾时带来的后果，也远比人类严重的多。

此刻，伊丝正独自行走在结界世界。

就好像黑纸上出现了一个白点，不论伊丝走到哪里，最后都会成为街上恶魔们关注的焦点，并非因为容貌太过出众——每种恶魔的审美不同，这种差距大到就像鸟类无法理解狗的漂亮一样——而是种族特征，现在的伊丝，腰间有着一对血红色的纯种翅膀。

本来觉得直接用人类的外表进入恶魔世界，肯定会惹人眼球，所以才想着改变成吸血鬼的样子，那样多少可以让自己有些非人特征，不过现在看来，这纯粹是掩耳盗铃，在『正统恶魔』眼中，自己依旧是异类。异世界里，吸血鬼与恶魔不属于包含关系，而是平行的。

好在自己与莉娅之间存在契约，自己身上多少有一些恶魔的味道，甚至强大到让人心生畏惧——这是路上一位好心恶魔告诉自己的情报，所以一路上并未有恶魔攻击自己，不然的话，在刚刚经历战争，犹如惊弓之鸟的结界世界，自己肯定会遭到数以十万计的恶魔围攻。

「百鬼夜行吗，倒是有那么些味道了。」

由于天空一片深红，城市内的光线相当差劲，大多数地方都潜藏在阴影里，加上恶魔们形态各异，从顺着墙壁爬行的多足昆虫，再到天空上飞行的蝙蝠状生物，路上那些有着多条手臂，体型或巨大或矮小的恶魔，反而让人觉得和蔼可亲。人类长期生活在这种地方，肯定会变的精神不正常。

不过伊丝可以确定，这些恶魔比想象中友善，一路上已有无数恶魔拿着食物（多数是血淋淋的生肉）问自己，外面的世界究竟是什么模样，倘若换一个别的人，大概会把那些好奇心旺盛的恶魔当成是在威胁，比如『不告诉我，你就会变成这个肉块』，但伊丝能感受到，那些恶魔并没有恶意。

「还以为会是更弱肉强食的世界，现在这副模样，难怪蒂娜的性格一点也不像魔王。」

无奈地摇了摇头，伊丝最终抬起目光，看向位于城市中心，最顶点的魔王城堡。自己之所以大半夜从可妮莉娅之馆跑来结界世界，就是为了来找莉娅，白天尝试了各种方法无果后，莉娅便选择回到城堡。

「这里应该允许飞行吧？」

自问自答，伊丝思量着，魔王城上空飞行着无数长有翅膀、正在搬运石料与木材的恶魔，飞行应该没有被禁止才对。

一边想着，伊丝一边张开纯种的翅膀，使用『赫尔墨斯之翼』直奔魔王城堡而去。

在快接近魔王城堡的时候，身体有种被电了一下的麻痹感，不过除此以外什么都没遭遇，伊丝轻易降落到魔王城堡突出的阳台上。直到此刻，环绕城堡飞行的两名外形类似鸟人，相貌十分狰狞的恶魔才终于反应过来，连忙拿着长枪逼近伊丝。

「咿！进……进入魔王城需要预先得到许可，禁、禁止擅自闯入！」

不知为何，伊丝总觉得这两位鸟人在害怕自己。

证据是他们的眼睛就好像看见了某种不可思议的东西那样，浮现强烈的动摇之色，明明自己是犯错的一方，他们却完全不敢接近自己，拿着长枪的手也微微颤抖。

难道是契约带来的威慑力吗？莉娅是魔王的话，身为魔王主人的自己，说不定会散发出魔王气息。

「抱歉，我不知道这个规矩，我来这里，只是为了找人。」

「可你——」

「都停下来。」

伊丝身后，一个能给人安稳感的声音响起，与之一同的，还有水晶鞋踩在石头上的哒哒声音。

见到出现在阳台上的灰发少女，两名鸟型恶魔立即鞠躬行礼。

「「魔王大人。」」

「下去吧，这里不需要你们。」

「「是。」」

随着两名卫兵散去，将白天那身血淋淋衣服换成浅紫色睡衣的莉娅走到伊丝身边。

「怎么了？」

「因为发现莉娅不在宅邸，所以就想是不是回到城堡了，嘛，还想顺带看看这里的恢复工作进行的怎么样就是了。」

蒂娜是自己的友人，友人的家园被毁，自己自然得伸出援手，虽然没办法给予恶魔们食物、衣服一类的援助，但帮忙造些临时住所、治愈伤员之类的事情，并不算太麻烦。

「蒂娜能有你这样的朋友，真是幸运。」感叹似的喃喃，莉娅微微歪头，看向伊丝身后空无一物的天空，「伊丝是怎么进来的？」

「就这么进来的啊。」

「……如果不是你的表情不像在说谎，我都要怀疑伊丝在揶揄我了。城堡外面有一层连我触碰都会受伤的结界，你是怎么毫发无损进来的。」

「欸。」

难怪自己进来时有种被电了一下的触感。

当初斯提克斯阵营里的堕天使选择在走廊中穿行，没有从阳台突入，大概就是这层结界的缘故吧。

目光心虚的飘到一旁，伊丝手指缠绕着银发，不好意思地回答。

「啊哈哈，比起这个，莉娅为什么回来了？」

「岔开话题么，算了。」目光略显晦暗地低垂下，表情也像是藏在阴影里那样令人看不大清，莉娅继续说，「以前夺回身体的时候，很快就会消失，来不及看魔王城究竟变成了什么样子，今天有机会，所以就想回来看看。」

结果并不受人待见。

莉娅散发的悲戚氛围好像在这么说。

像是要把不快吐出来般，莉娅长吁了口气，转过身，没有让伊丝看见自己的表情。

「结果和我想象的一样，周围人都发生了变化，就连魔王城也不是原来的魔王城，上午从伊丝口中了解到人类世界对恶魔的看法时，我就已经有预感，可真正确认后，还是不免感到悲戚，呵呵……这都是我自作自受。身为长辈却擅自对伊丝发牢骚，抱歉，我失态了。」

「不不，我可从来没把莉娅当成长辈看待，莉娅不必道歉。」

「我的年龄可比伊丝大很多很多哦？」

话音里少见的多了点俏皮，莉娅继续带领伊丝走向屋内。

「我总不能叫莉娅母亲大人吧？进度怎么样了？我是指白天和拉克西丝她们的尝试。」

「正如伊丝现在看到的，我一点事都没有，印象里，神造天使应该更强一些，她们却连我的防御都很难突破。伊丝应该还没有好好认识过这座城堡吧，我也一时难以入眠，我们可以先在城堡周围看看。」

「嗯。」

轻声点头答应，莉娅穿着长及小腿的淡紫色睡衣，打开房间门，领着伊丝来到城堡内部。

不同于人类世界，城堡用来防范外敌入侵，与其说这里是魔王的『城堡』，将其看成宫殿显然更合适，走廊和房间相当宽敞，面朝外界的墙壁也开着大片大片窗户。走道上每隔几步路就站着一名守卫，墙边的白石柱上还摆着精美的宝石制品，哪怕略过工艺，只看制造这些艺术品的材料，伊丝也能肯定，随便一件物品，放到外面都会成为无价之宝。

安静的前行很快走到城堡中枢——一个与教堂大厅相似的开阔大殿，与上午不同，大殿内的血迹与尸体消失不见。明明是恶魔的大本营，这里却散发出一股微妙的神圣感，当然，最为显眼的，依旧是摆在大厅尽头的人型骨架，有着翅膀的骨架双臂微微打开，抬起头，如同拥抱太阳的圣者。

莉娅在距离骨架不足一公尺的地方停下脚步，声音给人飘忽不定，难以捉弄的感觉。

「伊丝应该很好奇，赫蒂她们拥有无尽寿命，为什么会忘记我吧。」

「嗯，为什么？」

「因为我。」莉娅顿了顿，「堕天使即使死亡，也能花费时间，在大本营里复活，除了死亡前的短暂记忆会损失以外，其他记忆并不会遗忘。」

「这不是很好吗？莉娅为什么要让赫蒂她们忘记你？」

像是回忆起了惨痛过去，莉娅神情黯下，橙红色的眼眸中浮现淡淡的愧疚。

「呼，我对伊丝说过，我有一个妹妹，白天时我没有说下去，伊丝也没有追问，现在看来，我对这份遥远的过去，还没有完全放下，真正放下以后，上午就不该对伊丝遮遮掩掩了。我的那位妹妹叫希里。」

没有打断莉娅的发言，伊丝静默着等待后续。

「当我诞生意识以后，我开始探索阿莱克西亚大陆，尽管那时候的阿莱克西亚大陆上已经有许多生物，可我始终没有找到与我一样，有着智慧，能够使用特定文字，可以根据自身需要改良魔法的存在，于是我认为，我是这个世界上独一无二的存在，我开始希望有同伴，有能了解我的人，进而借用魔法、我的血肉还有别的东西，创造了希里。」

「创造吗……」

听起来就像亚当和夏娃。

「作为我创造出的生命，希里自然对我有亲近感，我也乐于传授唯一一个理解我的生命。在那之后过去了不到千年，大陆上的生物突然以超出我认知的速度，一个接一个的发生变化，首先是大陆北部的人类与血族，然后是南边的精灵、兽人还有现在被称为恶魔的生物。

明明以前看到他们的时候，他们还无法使用文字，可当我再度见到他们时，他们已然拥有自己的文化与社会关系，我作为这片大陆上最先拥有智慧的存在，不禁对他们感到好奇，进而靠近、了解这些突然冒出来的智慧生物。」

「自那过去了不知道多长时间，因为我偏向帮助性格更纯粹的恶魔，于是我逐渐成为了恶魔的领导者，人类也由于我率领恶魔帮他们驱逐野兽与恶龙，从而对我尊敬有加。

再之后，我开始作为恶魔的领导者，与人类的领导者接触，渐渐的，我意识到，人类已经不再需要我的帮助，他们自己也能生存下去。察觉到人类的野心后，我便预感，今后恶魔与人类迟早发生战争，所以带领希里和恶魔，住在这片由我开辟出来的结界。

再后来，我从希里身上发现了一些变化。希里不再像以前那样冷静、有同情心，而是随时处于一种焦躁状态，那时候的我并不成熟，没有发现希里为什么会变成这样，直到有一天，我在湖边发现，我和希里之间居然出现了差异。

——希里变老了，而我却和从前一样。那时候我才意识到，希里之所以焦躁不安，是因为她意识到了，她终会有老去的一天。

我无法阻止她衰老，即便我是魔王也依旧如此，希里是我最顶尖的杰作，我的力量不可能再上进分毫，我尝试了所有方法，都无法阻止希里的老去。

而我越是尝试，就越是失败，希里对她将要死去一事也越无法接受。我知道她在想什么，凭什么比她更早出生的我不会老去，而晚诞生的她却有消失的一天？哪怕那时候的希里对我的敬仰依旧和从前一样，没有丝毫改变，我也担心着，她会在哪一天因为忌妒心生憎恨，割裂我们之间的关系，对度过了漫长时间的我而言，我无法接受那一天到来，所以我做了一个决定。」

「……」

伊丝继续等待下文。

「我决定死去。」

突兀的，莉娅脸上浮现惨淡笑容。

（10/30）

第十六章 令人起疑的怪物

「莉娅！」

身体动起来的同时，伊丝向不远处的莉娅大喊，由于指导蒂芙尼射箭，自己与莉娅并不站在一起，中间还隔着拉扯绳索、把枪鲭带到甲板上的船员。

然而，还没等伊丝做出应对，自天际投射而来红芒便突然分成两份，除了原本就朝莉娅飞来的以外，另一份则直奔船头而去，蕴藏的力量足以一击粉碎海雾号。

「吾主，我来保护船只！」

「不行。」

以拉克西丝的实力，很难挡住投射来的红芒，那至少有五阶魔法水准。

先用绯金箭矢提前拦截一道红芒，剩下的另一道就由自己飞到高处，以『魔力盾』接下来好了。

做好如此打算，伊丝将手伸向蒂芙尼，只是还没等伊丝把森弓拿走，视野里便跳出一个意想不到的人影——莉娅。

娇小身躯背向船只，神情凝重的莉娅向红芒伸出右手。

「『魔封结界』。」

一个相比于人类魔法要复杂许多，周围环绕着大量玄奥文字的六芒星魔法阵浮现在莉娅身前，紧接着，积蓄了强大魔力的两道红芒与魔法阵狠狠撞在一起，令人奇怪的是，撞击不仅没有产生任何声音，就连魔力波动也极其微弱，就好像用网球拍接球，球却黏在了球拍上一样，诡异的景象令所有人心生奇怪。

但这只是短暂的平静。

嘭嘭！

连接两道仿佛要让人失聪的轰鸣贯入大脑，爆发产生的冲击甚至让下方海面为之凹陷，距离爆炸点有三十公尺的海雾号差点被掀翻，没有绑牢的木箱顺着甲板滑动，船舱内则响起一片叮叮当当物品掉落在地的声音，几乎所有船员都在这一刻摔倒。

还好没有让拉克西丝擅自行动，不然就糟糕了。

伊丝神情凝重起来，这并不是五阶魔法，而是六阶甚至七阶魔法。其他人没能注意到，当两道红芒与莉娅使用的『魔封结界』撞击时，两道红芒就像史莱姆一样黏在结界上，悄无声息的腐蚀『魔封结界』，只不过莉娅的『魔封结界』位阶过高，腐蚀几乎没有起到太大效果便被引爆。

倘若不是『魔封结界』，换成与红芒同位阶的防御魔法，海雾号绝对会在爆炸产生的冲击下化为碎片。

不是一般的敌人，比巴巴弗要强许多。

趁莉娅在空中警戒的时机，伊丝扩大全知地图的搜索范围，最终发现偷袭者的身影。

在海里。

对方正以极快速度从海底冲向静立在天空中的莉娅。

「身份不明吗……」

名字、等级与种族都为空，全知地图仅仅只能显示它的位置。

如果是等级超过全知地图显示的人，应该会看不到它的光点，而如果是没有命名，或者像堕天使拥有的『失乐园的禁忌』状态，前者会呈现一连串问号，后者则是如同蒙上毛玻璃的显示。所有信息一片空白，这是伊丝第一次见。

不论如何，先把对方抓起来再说。

拉开从蒂芙尼手中拿过来的森弓，伊丝搭箭上弦，瞄准还在海底，即将冲出海面的东西。

绿色箭矢一闪而逝。

紧接着。

噗通——扑。

先是什么东西从海面钻出，接着是锐器扎入体内的声音。

伊丝射出的箭矢完美命中从海里钻出来的『怪物』，出乎伊丝意料的是，对方既没有身受重创，也没有因为箭矢的冲击倒飞而出，绯金制成的箭矢就好像射中了一团液体，轻易从『怪物』体内穿过，而怪物的身体连停顿都没有，维持原有势头冲向莉娅。

能量体？

刚才那一击并没有附加魔法，对方是能量体的话，完全不受影响也在情理之中，只是，能量体不应该引起实物的变化，怪物从大海里钻出来的时候，自己清晰看见它带起了水花。

如果不是拥有能在短时间内使自身变成能量体的魔法，就是怪物本身属于液体一类的东西，箭矢无法伤到也理所当然。一瞬间，伊丝联想到被自己杀掉的羊头恶魔西普，羊头恶魔西普给自己的感觉就是完全由粘液组成。

「使用了孵化之刃的恶魔残党么。」

虽然很早就解决了巴巴弗，但自己一直没有去恶魔的巢穴，也就是『跳板』处查看，里面存在其他恶魔也并不奇怪。

「喂，看那边！」

「火雨啊啊啊啊！！！」

「快转向！！」

发出惨叫的船员吸引了伊丝注意，在远洋船面朝大海的方向，海面冒出无数仿佛幽灵般的黑色生物，它们拉开手中弓箭，朝远洋船投射燃烧着火焰的箭矢。

与偷袭莉娅的怪物并非同一物种，这些幽灵弓兵虽然同样全身漆黑，但全知地图却能显示出它们的等级——十级左右的弱小存在。

当然，等级低并不代表不会造成麻烦，以海雾号的速度，现在转向根本来不及躲避火焰箭矢，虽说海雾号的船员都是不死者，不会被火焰箭矢杀死，但火焰可能烧毁海雾号，没有了愿意搭载自己的远洋船，自己会感到困扰。

「卡米拉、玛丽、拉克西丝，你们留在这里保护船只，避免箭矢落到船上。」

「好的！」

「佩佩和蕾菲娜注意警戒周围，它们可能不止有弓兵。」

「交给我和主人吧！」

蕾菲娜代为回答。

如果同伴们会『飞行』的话，就能直接去解决远处的弓兵，不必被动防守，可惜除了拉克西丝外，其他人都还没有到三十级，无法使用『飞行』解决距离海雾号足有三十公尺的黑色幽灵。

以『赫尔墨斯之翼』脱离船只，伊丝展开日轮之剑，在弓手们还没有反应过来前，将日轮之剑延伸至十公尺，从弓手上空发起圆舞斩。

如同切气球般，凡是沾到日轮之剑的幽灵，统统伴随轻微的『砰』声消失不见，然而这些幽灵就好像不具备智慧那样，即使同伴就在身边死去，也没有一点畏惧或者害怕的反应，依旧不知疲倦的用魔法召唤箭矢，然后再用手中弓箭射出——它们使用的弓箭与海雾号船员使用的武器十分相似，同样有着严重的锈蚀，有些弓箭上还残留着新鲜水草，仿佛刚刚才被人打捞出来。

临时召集的部队吗？

伊丝也不是没有从宅邸护卫口中听说过幽灵海盗的存在，就像海雾号的船员抱着对家人的牵挂化为不死者一样，一些因为海魔物与海盗袭击而丧命的人，也会抱着对海魔物与海盗的怨念化为不死者，终日游荡在死亡前的海域，袭击路过魔物与船只。

这些幽灵应该是怨念还不足以成为不死者，但被魔法强制转化成了不死者的存在，正常诞生的怨念型不死者没有智慧，很难听从统一命令。

还是送它们升天好了。

收起日轮之剑，换成红衣主教的权杖，伊丝双手平举，学起之前见过的净化不死者的圣职者。

「徘徊于深海的怨灵呦，回归女神大人的怀抱吧。」

『下级群体治愈术』

对不死者而言，治愈术反而是比同等级火焰魔法更强力的杀伤魔法，虽说直接使用神圣属性的攻击魔法，效果肯定比治愈术要好，但这些不死者是死后被人强制征召的类型，出现在这里不是它们的本意，还是用温和的手段解决较为合适。

金色帷幕自伊丝洒下，而被治愈术光芒笼罩的黑色幽灵，则如同动画中那些升天的幽魂般，身体渐渐透明，最终消失不见。

皮肤有股暖洋洋的感觉。

如果不是自己自我感觉良好，就是那些升天的幽灵在感谢自己吧，之后还是在这片海域使用广域神圣魔法，净化徘徊在此处的亡魂好了。

「啊啊……我感觉女神大人在召唤我。」

「好温暖……」

「阿曼达，安妮，我现在很困了，不能再赚钱养你们了。」

耳边捕捉到细微的叹息，伊丝转向身后的海雾号，结果发现原本脸上布满焦急与紧张的不死者船员们，此刻正一脸欣慰与安心的傻站在原地，幽灵船员的身体渐渐透明，骷髅和僵尸船员则从上半身开始化为粉末。

刚才的治愈术波及到船员了。

要是船员们也被一起净化，自己会很困扰，伊丝连忙挥手，中断治愈术，接着飞回船上，把充满负向生命的水滴——这是之前莉娅在魔王城上空施展禁咒时，自己悄悄装的一部分——泼到海雾号船员身上。快要升天的船员顿时恢复原状。

「啊！好冷，不过好舒服。」

「我刚才好像看见女神大人在向我招手了。」

「要是就那样升天了该多好啊。」

想升天没关系，但还请按照约定把我们载到妖精之乡。

倘若他们愿意，自己可以亲手送他们升天，海雾号的船员固然拥有智慧，但全部是已死之人，存在本身就是畸形的，假如不是放心不下家人，他们早已自行消失。

此外正如伊丝预计的一样，除了面朝大海的方向有幽灵弓兵，海雾号朝向岸边的一面也有不死者，只不过这些不死者不再是幽灵，而是手持破旧鱼叉或者干脆以腐朽木棒为武器的骷髅。骷髅不死者搭成人梯，试图爬上海雾号，卡米拉一行则毫不留情的将它们推下甲板栏杆，尤其是使用钝器作为武器的玛丽与蕾菲娜，二人每次横扫，都会将触碰到盾牌或拳头的骷髅化为碎骨块。

都是些杂鱼不死者，很快就能清理掉。

「剩下的只有莉娅那边了吗。」

由于全知地图无法显示『怪物』的等级——暂时将其归为恶魔残党，伊丝只能从怪物与莉娅的战斗，判断怪物的等级。伊丝原以为有着195级的莉娅应该可以迅速收拾掉怪物，但事实并非如此，直到现在，莉娅都在和怪物进行近距离战斗。

「难道等级很高？」

稍微观察一会儿，伊丝发现了异样。

最开始自己并没有注意怪物的外形，只将其看成一团漆黑的粘稠物，但现在发现，这只怪物有着类似人类的形状，更进一步的，可以从头发长度与体型分辨，这是一位少女。

使用孵化之刃后不应该是魔物外表吗？不，考虑到全知地图无法显示等级，这只怪物说不定是位阶比较高的一类。

想着这样的事情，伊丝飞行到怪物的视野盲区——如果她不是像蒂芙尼一样，全身都可以是眼睛的话——迅速朝怪物发起突击。

对主动攻击自己一行，妄图破坏海雾号的恶魔，不需要任何留手。

『一击必杀』

『神圣之刃』

日轮之剑上燃起金色火焰，伊丝一剑斩向怪物后背。

噗。

轻易没入怪物身体。

怪物体内响起液体蒸发的呲呲声。

然而，这只怪物并非那些幽灵弓手，尽管伊丝一剑得手，怪物却没有立刻消失，反而从伤口处伸出无数黑色触手，试图捆住伊丝。

黑色粘液有很强的腐蚀性。虽然这种腐蚀性应该无法对自己起效，但要是衣服被融化就糟糕了。

从怪物体内抽出日轮之剑，伊丝退避到莉娅身边，双方拉开距离。

「这只怪物很棘手吗？」

「不……」

面对伊丝的询问，莉娅皱起眉，凝视着怪物的橙红色眼眸似乎在思考什么。

「它给我一种很熟悉的感觉……」

「熟悉的感觉？它是斯提克斯手下的恶魔，莉娅熟悉也理所当然。需要我帮忙吗？这家伙似乎是针对莉娅而来。」

「……」

没有回答伊丝，莉娅抿着嘴，喉咙里发出无意义的低吟。

因为怪物有少女外表，所以下不去手？

还是由自己来解决这只不会说话的怪物吧。

刚才那一剑砍到怪物身上时，怪物一口气掉了一半HP，并非想象中很强的存在。

深吸了口气，伊丝再度凝聚『神圣之刃』，朝距离自己超过二十公尺的怪物挥动光剑。大概是觉得只有不足一人高的光剑鞭长莫及，怪物只是摆出简单的迎战姿态。

紧接着。

伊丝瞬间将日轮之剑延伸到三十公尺长。

没有反应过来的怪物顷刻被日轮之剑砍入身体。只不过，就在伊丝双手用力，打算一口气把怪物拦腰斩断的时候，莉娅突然握住伊丝手腕。

「伊丝，等等！」

「嗯？」

伊丝不解的片刻，没有被一击致命的怪物迅速后退，远离日轮之剑，随后，怪物身后浮现一道灰色旋涡——应该是传送门，以前珊多拉被蒂娜救走时也是这样，只不过这扇门后给伊丝的感觉更加虚无缥缈，仿佛隐藏在迷雾中。

「莉娅，再不阻止就让它跑了。」

伊丝试图抽出手，但莉娅依旧按着伊丝手腕，神情复杂。

「我有我的考虑，放过它不是因为仁慈，回去以后再和伊丝解释。」

「但——」

莉娅眼中闪过恳求光芒。

莉娅不是轻易求人的性格，她或许有别的发现，或者苦衷。

迟疑了片刻，伊丝放松身体，叹了口气。

「……好吧，但如果下次它再袭击我们，我就不会像现在这样放过它了。」

「谢谢。」

在怪物消失的最后一秒，莉娅手心朝向怪物，暗红色的光芒自莉娅手心一闪而逝，最终没入怪物身体。

应该是标记一类的东西。

跟在莉娅之后，伊丝也在全知地图上对怪物做标记，最终，整片大海陷入死一般的平静。

（14/30）

第十九章 公都

在莉娅与伊丝敲定今后事宜的第三天，伊丝连续使用『高阶传送』，来到克洛伊公国。

「是我的错觉吗，总觉得比上次来时更干净了。」

远远看过去，虽然还是没有铺设石板的泥路与一片低矮房屋，但已然看不见破败与萧条，初夏时节城市中郁郁葱葱的景象，与第一次来时萧瑟清冷的深秋成鲜明对比。

当然，除开季节变化，人的变化也是很大一个因素，过去克洛伊公国人口流失严重，有条件的年轻人为了寻求发展，会选择背井离乡，前往周边的赫尔斯王国、尤弥尔教会或者诺塔帝国，因此留下来的都是些既没有钱也没有足够能力，只能饥一顿饱一顿的贫民，尤其是初春时节，街上最多的东西除了雪就是被冻死的尸体，一副人间炼狱的景象。

然而今年有了帝国的援助，加上神教允许无家可归的流浪者进入天井暂住，所以今年的情况比以往任何一年都要好，人们对新政策的忧虑不再像冬天时那样严重，不少愿意改变生活的住户都向亚特伍德申请领养牛羊耕种、放牧。

当然，这些都是亚特伍德许久之前的汇报，前段时间为了赶制魔导炮、研究新的魔法武器，自己已有大约两个月的时间没有处理政事，每次回克洛伊公国，也只与琳交流自己的见闻——如果自己是男性，就该被冠上沉迷女色，不问政事的昏君头衔了吧，但事实是即使自己想处理，也不知道该从哪里做起，自己只是一个出生于普通家庭，没有受过帝王教育的普通人，突然让自己管理一个国家，只会一头雾水，不得不把大部分事情交给亚特伍德，自己只起指明大方向的作用。

不过，如果亚多尼斯在这里，一定会点出伊丝妄自菲薄，她所拥有的知识量，如果伊丝说自己是大陆第二，那么肯定没有人敢说自己是第一，作为从更高形态社会转移过来的人，即便称呼伊丝为通晓未来的贤者，也没有丝毫问题，只是伊丝不是那种喜欢大刀阔斧搞改革的改革派，从性格而论，好听一点说是稳健派，难听一点就是因为害怕弄出问题，所以只能如履薄冰般的缓慢改进。

「虽然大概率只有公都出现这副变化，但已经是不错的成果了。」

察觉到克洛伊公国的改变，伊丝不禁露出发自内心的笑容，身为这个国家真正的统治者，人民生活变的更好，自己也会感到开心。

「我记得应该有让亚特伍德用牛车把其它小城市的流浪者运到公都，不知道实施的怎么样了，但愿这个冬天不会再出现冻死的人。」

总之先去一趟神教大本营好了。

下意识将传送坐标定在地底，然后又恍然地将坐标改为公都宫殿，现在亚特伍德的头衔是克洛伊公国国王，所以平时办公都改在宫殿进行。

自己已经是神教教皇了啊。

有股事到如今的意味，不过这确实是自己此刻的真实想法。

『短距离传送』

眼前景色一变，伊丝瞬间转移到正在房间内办公的亚特伍德桌前，还是和初次见面时一样，亚特伍德穿着一身朴素灰袍，房间天花板与墙壁上的装饰虽然华丽，但内部布置——桌椅、书架以及地面，统统朴实到如同下级贵族的家中布置。木质桌椅表面因使用时间太长起泡发皱，边角处已然脱漆，地板则连基本的地毯都没铺。

用亚特伍德的话说，原本克洛伊公国王室使用的家具华而不实，全部被亚特伍德卖掉，宫殿内的墙饰与天花板没办法出售，所以才会有这间既贫穷又奢华的房间。

「呦。」

伊丝装模作样地敲了敲门，埋头写着什么的亚特伍德立刻抬起头，先是皱起眉，一副不耐的样子，然而在看见来者是伊丝后，顿时浮现如同看见了救星般的喜悦，忽的站起身，绕过书桌，眼看着要跪倒在伊丝脚下。

「教皇冕下！」

「不不，亚特伍德不要这样称呼我，你的年纪比我大得多，我受不起这一礼。」

没有让亚特伍德跪在自己面前，伊丝选择以风魔法托起亚特伍德，让亚特伍德起身。

后者一脸过意不去。

「这和年龄无关，教皇冕下，您为我们挣脱福音的诅咒，您就是我们的神明大人。即使抛开这些不谈，冕下您在克洛伊公国推行的种种政策，也都收到前所未有的成效，我都要怀疑您是不是福音的化身，能够预测未来了。」

「呃……」

福音的化身当然不可能，自己只是从未来世界来的人，懂得的知识比这个世界的人多一点点而已。

伊丝轻咳了两声。

「现在已经到初夏了吧？」

「是的，教皇大人，托您的福，今年冬天，公都里冻死的人没有超过两位数。开垦农地的工作也在稳步推进，有了玛格丽特以后，我们也总算有了可以吸引周边国家人来到公国的东西，这些商人给公国带来了不少便利。」

「唔……」

克洛伊公国多为山地，平原相当少，必须人为开垦周边森林，才能拥有可以耕种粮食的土地。今年公都能安然度过冬天，是因为接受了帝国战争赔款带来的大量粮食，克洛伊公国不可能每年都有帝国救济，所以要想以后的冬天也不被饥饿纠缠，就必须自己生产粮食。

伊丝并没有为亚特伍德的报告高兴，而是走到桌边，转过身，面朝亚特伍德。

「公都以外的城市没有天井暂且不论，为什么有天井的公都还是出现了冻死的人？」

「呃，」亚特伍德神情一滞，布满皱纹的脸孔浮现不知道该怎么解释才好的表情，目光低垂着回答，「那些冻死的人主要是克洛伊公国的原贵族。玛格丽特的酒厂搬到公国，那些旧贵族又是第一次见到玛格丽特，不知深浅，冬天为了暖身子，沉迷玛格丽特酒，最后喝醉了跑到雪地里，找不到回家的路，所以就……」

「……所有被冻死的人都是这样吗？」

「是的。」

亚特伍德给予肯定回复。

如果是这样，那就死不足惜了。亚特伍德成为国王后，神教立刻就对公国内的贵族进行了一番清洗，由于原本神教就已经渗透到这个国家里，所以清洗过程相当容易，留下了那些有才能的、愿意为公国出力的贵族，剔除了既没有才干，也不愿意出力的蛀虫，除此之外，那些在任时臭名昭著，犯下过不可饶恕的罪过的贵族，则被琳以无可抵挡的实力送上绞刑架。

「在您的命令下，我派士兵强制让流浪者住进天井，那里有火堆和每天定期发放的食物，虽然挤了一点，但绝对不会被冻死，另外因为我们的宣传——用平民也能听懂的例子，说明今后要施行的政策，让他们亲眼看见我们发放耕牛给农户的场景，只要愿意为公国付出劳动，公国就会按劳分配给他们耕种的土地与工钱，所以今年开春，放开天井时，不少流浪者都愿意加入开垦荒地的队伍，希望拥有了自己的土地后，可以像普通农户那样领养耕牛，让生活稳定下来。」

「嗯，不错。」

「只是……」

「只是？」

似乎想观察伊丝的表情，亚特伍德悄悄抬起眼，发现伊丝正看着自己后，又连忙低下头，底气不足地说。

「只是国库出现了问题……所有事情都需要钱，帝国的赔款用不了多久就会见底。」

「我不是说发行国债吗？找那些有钱的人借钱，只要挺过秋收，一切就步入正轨了。」

在自己来到克洛伊公国时，克洛伊公国刚刚吞并旁边的小国，而那个小国的土地极其适合种植经济作物，可以拿那些经济作物与周围国家贸易，所以伊丝才有挺到秋收就能够放心的说法，「这个……公国的平民原本就缺钱，那些有钱的商人又都在观望，所以国债卖的并不理想。原本我想提高往来商旅的赋税，但没有经过冕下您同意，不敢擅自决定。」

「不行。」

伊丝果断拒绝。先不说增加税收后只会让商旅绕道，其次即使增加税收，以克洛伊公国本就不多的商旅，效果也只是杯水车薪。

可惜自己想不到什么好的应对办法。

——不对。

也许可以让公国制造魔导炮赚钱，不需要制造与『魔导炮·Ⅰ型』一模一样的魔导炮，仅仅只是威力比普通魔力炮稍微强一点的程度，比如射速稍微快一点，消耗的魔核少一点，其他地方则与魔力炮相同，虽然强不了太多，但优点在于魔导炮的制作成本比传统魔力炮低，这样一来，一定能吸引其他国家，尤其是那些和克洛伊公国一样，地处诺塔帝国与赫尔斯王国夹缝中的小国的兴趣。那些军事实力孱弱的小国，需要这类强大武器抵御外敌与魔物。

至于如何避免他们把魔导炮当成侵略武器使用，解决方法非常简单，刻意增加魔导炮的体积与重量，让它变得无法移动即可，比如只能安装在城墙中，只有克洛伊公国的魔法铸造师才懂得安装方法，一旦拆卸就无法使用之类。

军火是一笔不菲的收入，对克洛伊公国这样的小国更是如此，这种魔导炮既比魔力炮强，同时又不会改变战争格局，是再合适不过的赚钱工具。

前人的智慧实在太方便了。

这个计划下去了得好好完善一下。

「钱的事情我会想办法，最迟一个月就能解决。」

「是。」佩服地对伊丝行了一礼，亚特伍德语气轻松起来，「冕下今天来是特意为了解决政务吗？如果是这样，公国这边已经没有其他亟待解决的事，琳现在应该在天井里。」

这个老家伙。

伊丝忍不住瞥了亚特伍德一眼。

亚特伍德的意图十分明显，他在催促自己与琳的事情，这么长时间过去，琳对自己的感情依旧没有变化——不，应该说变得更加醇厚，亚特伍德已经不止一次暗示自己，快点接受琳的好意，最好马上就结婚。

琳是相当漂亮的美少女，这点无可置疑，被琳青睐的自己绝对幸福到让人羡慕，只是自己现在和安德烈亚、佩佩还有卡米拉——这么算下来真是有够多的——的事情还没有解决，突然和琳敲定关系，对其他人不公平。更不用提这几人的身份还都十分敏感。

实在是罪孽深重。

这算是太有魅力了吗？自己或许该好好反省一下了。

伊丝无奈地叹气。

「我原本就有找琳的打算，亚特伍德不用暗示我。对了，福音现在在亚特伍德手里么。」

「福音？」亚特伍德愣了一瞬，旋即恍然大悟地拍了拍脑袋，「差点忘了这回事，太长时间没有碰福音，我都快忘记还有它了。」

「不会泄露了我们现在没有在按福音旨意行事吧？普通信徒还不知道这回事。」

对普通信徒而言，福音的旨意就是一切，然而这却是一种枷锁。为了摆脱这道枷锁，从伊丝接受亚特伍德请求，成为神教教皇开始，神教就很少真正按福音旨意行事，而是打着福音的名义，下达各种命令。

亚特伍德连忙道。

「绝对没有泄露，如今公国的变化大家有目共睹，过去走在公都，国民脸上都是看不见未来的晦暗模样，现在街上充满了活力，虽然他们穿的衣服还是和以前一样破旧，但人人脸上都有希望。我想就算对下面的教徒说，我们没有按照福音旨意行事，他们也只会把这句话当成玩笑，摆在面前的事实无法动摇，我们的生活确实变好了。」

「嚯。」

神教明明是一群只追求结果的偏执狂。

「教皇冕下问福音是为了……？」

「我有事情需要向福音验证，但愿它能起到效果。」

「万分抱歉，教皇冕下，我现在已经无法看到福音上的文字，无法帮到您。」

亚特伍德深感歉意地弯腰道歉。

伊丝手心朝向亚特伍德，示意不用继续下去。

「亚特伍德自那以后就再也没看过福音吗？」

「是的。」

「果然是这样，」伊丝自顾自地点头，「操控福音的书中恶魔已经被我杀死，现在不论是谁，都能看到福音上的文字。」

除了自己依旧看不见。

自己不在福音的观测范围内，所以既无法对福音提问，也看不见福音的文字。

「任何人都可以看见？嘶……我应该赶紧去告诉琳，让她把福音藏起来，不然万一被外人看见就糟糕了。」

说着亚特伍德便往门外走。

伊丝微笑着摇头。

「还是我去吧，好久没有去过克洛伊公国大街，正好顺带看看人们的生活状况，今天时间很多。」

莉娅在魔王城中改良魔法，伙伴们则在海边狩猎魔物升级，自己正处于非常闲的状况。

「呃，是我失策了，由冕下您去才更合适，呵呵呵……这才是年轻人该有的样子，那么冕下，我继续去处理贵族递交上来的问题。」

「辛苦了。」

「终于有可以让所有人过的更好的机会，我感谢还来不及，怎么会辛苦，这才是真正拯救大陆生灵的事情，是冕下您给予了我这个机会。」

又在夸奖自己了，伊丝不禁头大，嫌麻烦似的摆手。

「那就以身体不会出问题为前提，好好努力吧，我出去了。」

没有多做停留，伊丝径直打开房门。

至于让门口的两名护卫一阵惶恐，则完全出乎了伊丝预料——护卫的惊恐倒不是出于伊丝的身份，而是这两名护卫根本不知道伊丝什么时候走进了房间，让他们觉得自己玩忽职守，会被撤职。

去天井吧。

将护卫丢在身后，伊丝散步般地离开宫殿。

（17/30）

第二十四章 成功却又失败的魔法

「不不，我没有多贴钱，这些种子原本就是这个价格。」

「怎么可能！我们出的那点钱怎么买得起弗罗拉商行的种子，伊丝小姐您就不要隐瞒了，这些钱我们虽然很难一时拿出来，但只要等种子种下去，收获的时候我们一定能把钱还给您。要是卖的时候说明是弗罗拉商行的种子，果子能卖出比市价高一倍的价格，那些有钱人求着都买不到，我们这些一辈子都没可能接触到的人却可以弄到手，这都得感谢伊丝小姐您！」

但我确实没有多出钱。

无奈之下，伊丝只好编造出自己和种子商人认识的借口，暂时压下了村民的热情，让村民赶紧把种子带回家种上。

这一过程花费了足足一刻钟。

主要是克洛莉斯无意间暴露了伊丝马上会离开威弗列德的事，导致村民们纷纷露出焦急神色，认为是他们做错了什么，伊丝这个『守护神』才不愿意留在这片土地。直到伊丝强调，只要他们不再种植迷诱果，那场『能够改变土壤的雨』就可以长期守护村庄后，村民才终于放下心来。

从村民们几次都想跪在地上，像叩拜神明一样感谢自己的样子看，也许这些村民真的在把自己当成神明。

但愿下次回来时，不会看见村口多了一块纪念碑。

送走了村民与商人，伊丝径直来到可妮莉娅之馆地下，由于改良魔法的过程十分危险，随时可能发生爆炸，所以伊丝让莉娅转移到地下进行实验。可妮莉娅之馆的地下经过『Ragnarøk』的魔法加固，可以说，即使伊丝自己来破坏，都需要一段时间，因此就算莉娅改良魔法时出现问题，也不用担心会伤及无辜。

房间门并没有合上，伊丝很轻易便走进这间有着四公尺高，如同篮球场般大小的房间，这里是可妮莉娅之馆地下最大，也是魔法结界最牢固的房间。似乎在思考有没有需要修改的地方，有着一头灰发的莉娅单手抱胸，另一只手握拳抵在下巴处，低头看着刻画在地上的魔法阵，那条经常晃来晃去的尾巴，此刻正直直的垂在地上。

「已经完成了吗？」

伊丝冷不防的声音让莉娅肩头一震——大概是被吓了一跳，接着转过头来，一副不怎么高兴的神情。

「伊丝是想故意吓我么。」

「如果想吓莉娅的话，我就应该倒吊在天花板上，扮出鬼脸啦。」

「那我肯定会下意识把伊丝打飞。」

「哦呀，暴力的大姐姐。」开着不着边际的玩笑，伊丝莞尔地耸了耸肩，上前一步，看向刻画在地板上的魔法阵，「和昨天相比又复杂了一些啊，虽然我看不懂恶魔的文字，但能感觉到魔力更浓郁了。」

莉娅点头同意，恢复一如既往地平静神情。

「嗯，这已经是最终敲定的术式，接下来只差把它变成现实。原以为修改这个术式不会太难，万一起见，才对伊丝说需要一周才能完成，结果没想到它比我想象中麻烦。在不损失传承的情况下，这已经是我能做到的极限，这个术式不可能更进一步，否则一定会崩坏，引发最原始的『永冻结界』。」

最原始的『永冻结界』，是指把整座城市都冻结起来的结界，而那还是蒂娜只有百级的时候，现在的莉娅有195级，冻结范围只会比之前更大。

「那么……既然伊丝也到了，我们去结界世界吧，如果赫蒂亲眼看见我——不，应该说这具肉体，如果赫蒂亲眼看见这具肉体从亚莉克希亚变成蒂娜，肯定会很高兴。」

「等等。」

在莉娅扭过头，打算离开可妮莉娅之馆时，伊丝叫停了莉娅。后者一脸不解。

「怎么了？」

「莉娅还是先在可妮莉娅之馆尝试比较好。」由于莉娅一副想驳回的样子，伊丝进一步说明理由，「如果莉娅的尝试成功，知道实情的赫蒂可能会阻止我向蒂娜说明情况。也就是如果接过身体掌控权的蒂娜，不把莉娅施放的这部分传承吸收回去，莉娅就无法回来了。莉娅不是还要调查希里的模仿者么。」

「唔。」莉娅顿了顿，橙红色的漂亮眼眸中闪过思索，最终变为无奈，「虽然伊丝说的没错，但我有种被伊丝算计了一把的感觉，伊丝就这么想把我留在这个时代吗？站在我的立场，完全无法理解你为什么要这样做，这对伊丝没有好处，只是自找麻烦。」

「啊啦，如果眼睁睁看着莉娅这样的美少女消失，那才叫奇怪。仔细想想，被我拯救以后的莉娅，肯定会把我看成英雄大人一样看待，到时候我不就有收获了吗？这可是魔王级别的美少女哦。」

伊丝故意装作别有深意的样子。

虽然自己只是觉得不应该牺牲一个人换取另一个人，再者莉娅本身就不应该死，她死只是为了让希里平静下去。

只是一眼，莉娅就看穿伊丝根本没抱有像她嘴中说的那种理由，长长地叹息。

「如果站在这里的不是我而是希里，伊丝的温柔就只会被希里那种人利用。这只是自我满足，伊丝应该理解这个道理。」

「如果希里是漂亮可爱的美少女，我就算被利用也没关系哦，嘛，肯定不会被指使着去做坏事就是了，我有我的原则。」

凝视了伊丝一眼，莉娅摇了摇头，没有继续在刚才的话题上花费时间。

「我要开始了。新的『永冻结界』只会损失1级，按照我的猜想，把相当于1级的传承从身体里剥离出来，蒂娜就会现身。」

「剥离出来的传承可以重新被蒂娜吸收吗？」

虽然不是生离死别，可内心依旧有股难言的感情，不是依恋，而是不忍心看着别人放弃生命的纠结。

看出伊丝想法的莉娅笑着说。

「可以，这原本就是以『永冻结界』为原型，『永冻结界』可以被回收，这1级传承自然也可以。那么，我也该开始了。如果蒂娜出现，请伊丝代我说明情况，我必须要知道究竟是谁在模仿希里。」

「嗯，交给我吧。」

得到肯定答复，莉娅深吸了口气，没有丝毫眷念地走到魔法阵中心，接着转过身面朝伊丝，右手抚向胸口。

「——『永冻结界』。」

话音落下的瞬间，淡淡的暗红色光芒浮现在莉娅身边，随后，光芒逐渐朝莉娅空出来的左手转移，这些光粒相互挤压，体积愈发减小，同时散发的光泽也逐渐接近水晶。

过程中伴随着痛楚。

虽然莉娅没有发出痛苦的闷哼，但从其皱起的眉毛，遍布汗珠的额间以及被汗水打湿的衣襟就能看出，这个会燃烧生命力的魔法并不像莉娅说的那么轻松。

过去了大约五分钟，莉娅手中多了一枚拳头大小的深红水晶，等级则从195级降低为194级。

然而。

伊丝的表情并不怎么好看。，全知地图显示，莉娅的名字依旧是亚莉克希亚·塔尔塔诺斯，莉娅散发的气息也完全没有改变。

魔法成功了，但又失败了。

（21/30）

第二十五章 咏唱魔法，习得！

没有立刻叫醒仍闭着双眼的莉娅，伊丝静静等待莉娅察觉到其中变化。

改良后的『永冻封印』，的确将一部分传承剥离出身体，但这并没有让蒂娜的意识恢复，控制身体的人依旧是莉娅，换言之，莉娅的猜想是错误的，至少仅仅一级的变化，无法令蒂娜苏醒。

伊丝庆幸地轻呼了口气，还好没有在赫蒂面前展现这一切，不然赫蒂肯定会怀疑起蒂娜的安危，如果蒂娜就此消失了该怎么办之类。当然，对于失败的结果，自己也感到些许意外，只是没有太过担忧蒂娜，对自己而言，还存在不到万不得已不能使用的杀手锏。

渐渐地，莉娅睁开双眼。

刻满魔法阵的封闭敞厅、熟悉的潮湿空气以及站在面前的银发少女，一切都充满熟悉。

橙红色眼眸先是浮现强烈的动摇之色，在见到伊丝脸上的苦笑后，又逐渐恢复镇定，神情缓和下来，最终化为淡淡的失落，莉娅目光下移，瞥向左手手心上的暗红色水晶。

「失败了吗……对不起，没有让蒂娜出来，让伊丝白期待一场。」

「我也没有那么失望，只是庆幸还好我们在宅邸里先试了一次，如果被赫蒂看见，她肯定会大吵大闹一番。」

「嗯。」

没有说更多，莉娅只是攥紧手心的暗红色水晶，嘴唇抿在一起。

在对失败耿耿于怀。

即使莉娅没说，伊丝也能体会到莉娅的感受。比起没能消失的遗憾，更多是对占据了后辈身体的歉疚，就像莉娅说过的，她的存在无法给任何人带来好处，除了让赫蒂等人不满，对其投以怨念外，什么也得不到。这不是什么好滋味。

故意用会被莉娅听见的声音叹气，伊丝嫌麻烦似的朝莉娅摆手。

「好了好了，不用再纠结了，在这上面花时间，只会让自己心情越来越差不是吗，还是想想问题出在哪里比较好。」

「嗯……」低声回应，莉娅长吸了口气，「啊啊，确实应该思考问题出在了哪里。对不起，得多叨扰一些时间了。」

「还谈不上叨扰啦，莉娅不也有付给我报酬么——虽然还没有付就是了。」

「报酬？」直直垂在地上的尾巴突然晃了晃，莉娅一改刚才的低落，一脸疑惑，「什么报酬？」

「啧，莉娅完全忘记了吗？恶魔语啊，恶魔语。」

这几天莉娅一直专心于改良『永冻封印』，并没有教授自己恶魔的魔法学知识，而由于莉娅在做的是正事，自己也就不好打扰。

自己虽然不会咏唱，但可以用魔法学知识铭刻魔力阵。

莉娅神情僵硬一瞬，略显稚嫩的脸庞浮现『糟糕了』的神情。

「……我完全忘记了。」

「嘛，现在记起来了就好，」挥了挥手，做出告别姿态，伊丝随意地转过身去，「我对莉娅构造的魔法术式一窍不通，就不留在这里打扰莉娅了。啊，对了，也许明天，最迟后天，我和卡米拉她们就要离开可妮莉娅之馆，驾船前往妖精之乡。虽然我会经常用传送魔法回来，但和就住在宅邸里还是有区别，我不在的时候，莉娅有需要可以随时找克洛莉斯和艾诺丝，她们会为莉娅提供帮助。」

莉娅需要时间整理思绪，自己呆在这里，只会给莉娅添乱，就好像失恋者需要独自待一段时间释放感情一样，莉娅除了要寻找到底是哪里出了问题外，更要有可以自我安慰、弥补失落感的时间。

莉娅点了点头。

「我知道了。等我找到问题出在哪里，就着手传授伊丝恶魔语的知识。」

「我的事情不用那么着急啦，莉娅别又因为研究魔法忘记吃饭就行了。」

「我会记得的。」

见到莉娅投来笑容，伊丝同样回以微笑，离开地下空间。

◇

时间很快来到夜晚。

进入夏季，威弗列德城变得更加炎热，冬季刮过街道的风至少会让人感到凉爽，而现在即使是夜晚，透过窗户吹进房间的风也依旧卷携着白天的余热，除了远处海滩上潮汐拍打礁石的声音，能够为人带来片刻清凉外，不论鸟兽的鸣叫还是嗡嗡振翅的蚊虫，都让人心烦意乱。

不过这些对于正在学习新知识的伊丝而言并不算什么。

为了降温，房间角落堆满了呈放在木桶中的冰块，吹进房间的热风卷过冰块，温度骤降，让人皮肤起鸡皮疙瘩的丝丝凉意完全盖过了炎热。

坐在桌前的伊丝一边点头一边思考。

「文字本身就是魔法术式么……和我以前接触过的语言完全不一样，是莉娅发明的文字吗？」

与自己学习过的任何一种文字都不同，恶魔语所使用的文字符号本身就具有魔法效果，如果把特定的词串在一起，注入魔力，文字便会形成魔法。更进一步的解释，如果把恶魔文字写在纸上，对纸张注入魔力，那么纸便会化为魔法卷轴一样的存在。

对比人类，虽然魔法咏唱者使用的魔法文字也与恶魔语相似，但要让魔法文字变成魔法，除了魔力以外，使用者还得用特定的节奏与语气咏唱，非常麻烦，同时魔法卷轴也并非写几个字就能完成的道具。

换言之，如果自己学会了恶魔语，自己也可以使用咏唱魔法——与其说咏唱，不如说是言灵，恶魔魔法不要求节奏和语气，甚至连引起周围元素共鸣的需求都没有。

大概是在为伊丝的夸赞感到自豪，如同老师般坐在伊丝身边的莉娅微微睁大双眼，嘴角明明没有弯起，却给人一种正在笑的感觉。

「虽然是我发明的，但对比人类使用的文字，恶魔语并不方便交流。起初我发明恶魔语，单纯是为了运用魔力，所以伊丝把这些文字看成魔法阵看待更合适。

比如念出这个带有愤怒含义的文字，魔力形成的魔法就会变得极具破坏性，如果再附加上代表元素的文字，破坏性的魔法就会具有特定的属性。恶魔语比起语言本身，更注重功能，所以后来为了让恶魔语变成一门真正的语言，我又不得不加了许多『无意义』的字。话说回来，伊丝明明听不懂恶魔语，为什么能和我交流？」

「因为这个哦。」伊丝把脖子上挂着的挂坠展示到莉娅面前，「这是可以把任何语言转化成佩戴者可以听懂的语言的道具。」

至于为什么自己说的话莉娅可以听懂，是因为莉娅本身也能够使用赫尔斯王国语与诺塔帝国语。

莉娅皱起眉。

「有股尤弥尔女神的气息，这是神明的造物。」

「我是尤弥尔教会的红衣主教，这些挂坠是教会从遗迹里挖出来的神代遗物，原主人不知道去了哪里。」

莉娅惊讶地挑起眉毛。

「女神呢？女神不在这片大陆上？」

「至少有上千年了。」

「是么…...我还打算实在不行就去找尤弥尔女神，让她帮忙把我和蒂娜分开。」

「哦呀。」这次轮到伊丝诧异，晚上从地下空间里出来时，莉娅并没有对自己说其他事情，只交代了她会从今晚开始传授自己恶魔语，她转过头，看向坐在自己身后，如同老师一样教导自己的莉娅，「不是希望尤弥尔女神杀死自己，而是希望尤弥尔女神把自己和蒂娜分开？」

莉娅掩嘴笑起来。

「我们这算是位置颠倒了吗？之前是我想消失，伊丝阻拦我，现在我不想消失了，伊丝却想着我消失。」

「不，我可没这么说。」

「开玩笑的，我当然知道。」

莉娅莞尔一笑，略显稚嫩的脸庞散发出成熟光辉。

微微顿了顿，莉娅看了眼不知何时出现在手心的暗红色水晶，感慨似的叹气。

「倒不是说我对这个时代产生了感情，而是我有了要做的事情，如果我消失，就没有人去调查到底是谁在模仿希里。那个东西到底是想向我传达某种信息，还是单纯的对我心怀恨意？它又为什么要扮演成希里，为什么会知道希里的模样？不论如何我也想知道理由。

如果没有那个模仿成希里的东西，我大概会为自己占据了后辈的身体歉疚着急，然后重复去做无意义的寻死吧，即使现在，我也在为占据了蒂娜的身体惭愧。当初留下传承，是为防止后人被斯提克斯吞并，没想到会变成现在这样子。所有生命都有终结的一天，我每在蒂娜的身体里停留一刻，蒂娜的人生就会损失一段时间，换句话说，身为不该存在于这个世界上的人，我在剥夺蒂娜的生命。万一让她觉得人生少了许多时间，进而变得偏执，那就糟糕了，我造就了第二个希里。」

脸上有着苦涩，莉娅说到最后时，露出不知是开玩笑还是自嘲的笑容。

「一边是那个模仿成希里的怪物，一边是后辈的时间，两个都想得到，就只能希望有什么东西能把自己和蒂娜分开。可惜对现在的我而言，没有分开的选项。我既无法消失，也不能让蒂娜出现，那就只能用这具身体去完成可以完成的事。」

说到这里，莉娅成熟的神情间多了些许认真，目光盯着伊丝脸庞，似乎想从伊丝眼睛里找出些什么。

「事到如今，如果，我是说如果，如果找到了模仿希里的人以后，尝试各种方法都无法让蒂娜回来，伊丝，我会做出理性的选择，接替蒂娜成为新的塔尔塔诺斯，让斯提克斯为他的所作所为付出代价，这是我唯一能为蒂娜做的事情。」

「这样么……如果真有那一天，我会让蒂娜回来的，只是莉娅——」

伊丝的话还没说完，莉娅便伸出食指竖在唇前，淑女般巧笑着比出噤声手势。

有股撩拨人的魅力。

「好了，就在这里停下，这具身体原本就是蒂娜的东西，物归原主而已，不需要特别交代。接下来我会一边寻找希里，一边思考让蒂娜回来的方法，这个话题到此为止。」

莉娅明白并且接受了自己的意思。

这算是一种契约吗？

伊丝不禁有种哭笑不得的感觉，在这个问题上，自己和莉娅都冷静过头，以至于不像正常人。

「话说回来，我还以为伊丝听到我说接替蒂娜身体的时候，会怒不可遏，朝我吐口水咒骂我。都做好了被讨厌的准备，结果却是这个反应，让我有种不现实的感觉。」

「难道莉娅希望我朝你吐口水？」

「以前我下属里有这种癖好的恶魔，但我并不是。」莉娅温和的摇头，「下午伊丝说自己的目的地是妖精之乡，介意船上多载一个人吗？」

莉娅也要去吗？

伊丝微微睁大蓝色眼眸的动作暴露了内心想法，莉娅接着说。

「那天那道传送门后面有很强的自然气息，这片大陆上，拥有那种生命力的地方少之又少，人口稠密的城市，或者生活了大量强大魔物的山脉，前者不具有自然气息，可以排除，后者在阿莱克西亚大陆上只有两处，第一是幻兽云海，第二是妖精之乡。」

说着，莉娅仅有十四岁的脸庞莞尔一笑。

「而且我也有要教授伊丝恶魔语的职责，身为添麻烦的一方，总不能让伊丝每天晚上都传送回来，所以还是跟着一起去妖精之乡更好。」

「我知道了。嗯，看来得认真给莉娅挑选几件睡衣和内衣，那样在船上学习完以后，就可以直接睡在一起，莉娅姐姐的美妙身体，只是想想就～」

「H禁止。」

伴随砰的一声轻响，伊丝额头传来一阵轻微痛感。

莉娅弹了自己脑袋一下。

这家伙果然是老师啊。

收起不着调的玩笑，二人重新开始最初的学习。

恶魔语总体来说是一种相当情绪化的东西，同样的一句话，效果会根据使用者内心情绪的改变而改变，最为特殊的例子是，如果使用者带着愤怒情绪说，魔法就会变得极具破坏性，而如果心态平和的话，魔法就只会如微风般为人带来清凉。

此外，恶魔语不同于人类的魔法文字，假如把人类的魔法称为需要与周围元素沟通，获得元素们同意后才能使用的魔法，那么恶魔的魔法就是强迫式的，命令周围元素听从自己命令。所以如果自身过于弱小，就会出现无法命令元素行动，完全不能使用恶魔魔法的情况，因此历史上从未出现过使用恶魔魔法的人类。

倒不是说人类太弱小，或者人类无法接触到恶魔的文字，而是人类学习魔法，会在入门时便决定未来方向，假如从一开始就无法使用恶魔魔法，自然会产生『人类无法学会恶魔魔法』的印象，久而久之，这个印象便成为了常识。

如果自己早些接触恶魔语，就不用为咏唱魔法困惑了。

自己学不会咏唱魔法，是因为掌握不好咏唱的节奏和语气，恶魔语则没有这种问题，只需要把文字好好说出口，操控自身魔力配合即可。非要说难度，恐怕就只有需要控制自身情绪，如果情绪不稳定的话，一句话就可能毁灭一座城。

值得一提的是，在学习过程中，伊丝发现人类使用的部分魔法文字里，有类似恶魔文字的身影，人类借鉴了莉娅运用魔力的方法，创造出自己的魔法文字。

「这两个字分别有水和寒冷的意思，组合在一起，就会产生冰，这是最简单的两个恶魔文字，伊丝可以尝试把它们念出来，注意念的时候稍微注入一点魔力。」

「嗯，」记住莉娅刚才的发音，伊丝伸出食指，调用十点魔力，轻声复述，「■■——『冰创造』。」

后面三个字是自己方便理解，擅自添加的人类语言。

咔咔咔。

空气中响起一连串冰块凝结的声音。

随后，伊丝手心出现一团需要双手支撑才不会崩裂的巨大冰块，体积至少和伊丝面前的桌子相当。

十点魔力似乎太多了。

悄悄吐了吐舌头，伊丝内心忍不住升起小小的满足。

自己终于学会了咏唱魔法。

（22/30）

第三十一章 围绕精灵的诅咒

时间来到第二天。

海雾号的船员已经做好出航准备，作为代表的伊丝几人正站在岸边，接受爱德格岛村民的送别。

作为村长的成熟精灵充满担忧。

「英雄大人，您真的要带这些精灵去妖精之乡吗？除了昨晚您抓到的那只海盗首领，其他精灵都是竞争失败的残次品，即使您把她们带到妖精之乡，也卖不了多少金币。最近从妖精之乡回来的商船都说那里很危险，为了安全着想，您还是沿路返回更好，把这些精灵连带海船一起去诺塔帝国卖掉，肯定能大赚一笔。」

「不用担心，我已经从这些精灵口中打听到别的航路，那条航线可以避开恶魔。」

自己昨晚去找图书管理员小姐艾琳娜，就是为了把近五十位精灵俘虏还给她，作为交换，艾琳娜把她知道的一切都告诉了自己与莉娅。出乎意料的是，用艾琳娜的说法，莉娅就是让精灵变成现在这副模样的『神』，然而莉娅对此却没有丝毫印象。回去后，莉娅猜测，让精灵族变成这样的人其实是希里，艾琳娜把希里认成了莉娅。尽管莉娅现在借用蒂娜的身体，与希里的体貌特征有天差地别，可魔王的威压却没有变化，事实上，艾琳娜之所以将莉娅当成神明，也是因为莉娅『与遗迹中先祖留下的气息一模一样』。

当然，这只是莉娅的猜测，在说明了如此可能性后，莉娅也用玩笑似的口吻解释另一种可能——她在数次轮回中遗失了部分记忆，所以才对做过的坏事没有印象。这个可能性被伊丝十分自然地排除，显然易见，莉娅不是因为一时喜恶就改变一整个种族的性格。

至于怎么把艾琳娜带走的问题，得益于一位在森林里迷路的海雾号船员，伊丝急中生智，临时编造了抓捕海盗残党的借口。那时候图书管理员小姐才刚向莉娅解释，她为什么把莉娅当成神明，艾普丽的父亲，那位骷髅不死者便在无意间闯入。由于伊丝制造的石壁过于显眼，所以迷路了的骷髅不死者一眼就发现了这处不正常的地方，进而打断了双方谈判。

之后就有了『伊丝抓住逃跑的海盗残党，将她们全部俘虏』的故事，包括图书管理员小姐艾琳娜在内，现在所有精灵海盗都属于伊丝的个人财产。当然，伊丝并没有用奴隶契约，只是为了掩人耳目才如此称呼。只有这样，才能当着所有人的面，让超过百人的艾琳娜一行登上船。值得一提的是，由于莉娅的出现，整个过程艾琳娜出奇的配合，即使其他精灵怀疑伊丝，艾琳娜也会让那些手下闭嘴。

「英雄大人，到妖精之乡的风起了，该出发了！」

艾普丽站在海雾号船头朝伊丝挥舞手帕。

「那么，我们该出发去妖精之乡了，谢谢村长的款待。」

伊丝微笑着向村长告别。

在一众精灵与兽人的挥手告别中，伊丝和同伴转过身，踏上前往妖精之乡的船只。

并没有去海雾号，而是以监督为由，伊丝走上艾琳娜所在的船队旗舰。拜昨夜艾普丽的父亲所赐，艾琳娜还没有向莉娅说明，莉娅为什么是『神』的前因后果，对莉娅而言，事关希里就必须得弄清楚，为了防止莉娅不熟悉这个时代而被艾琳娜欺骗，伊丝便随着莉娅一起踏上精灵的船只。

一同随行的还有拉克西丝与卡米拉，前者是为了保护伊丝安全而来，后者虽然没有像拉克西丝那样说明随行理由，但伊丝猜测，卡米拉大概是为了监督那些试图接近自己的精灵。

才刚踏上甲板，伊丝便感受到船上与众不同的氛围。如果说海雾号上的氛围是悠闲的、平和的，那么艾琳娜所在的船便是充斥着紧张与不安，还有一点点警惕的氛围，这种感觉就好像走进了极度排外的村庄，让人倍感压抑。

直到七条船组成的船队驶离岸边，离开了爱德格岛上住民的视野，船上的紧张氛围才逐渐消散，最后以艾琳娜的出现告终。

几乎所有精灵都松了口气，看着伊丝的表情也逐渐和善。

这些精灵是在害怕自己临时变卦，给她们戴上奴隶项圈，伊丝猜测，有那些村民在场，失去了武器的精灵根本没有反抗可能，而现在，自己已经通过行动告诉她们，自己确实没有奴役她们的想法。

「神明大人，十分抱歉，直到才向您忏悔。」

还是和昨晚一样，身穿长袍的艾琳娜当着所有精灵的面，跪倒在莉娅面前，额头紧贴甲板，展现出完全的顺从姿态。

伊丝旁边的卡米拉与拉克西丝不禁看向伊丝，后者则悄悄向卡米拉与拉克西丝解释事情经过。

对艾琳娜的表现皱眉，莉娅弯下腰，扶着艾琳娜肩膀。

「站起来，我不是神明。」

「您怎么可能不是神明？您身上的气息与我在遗迹里感受到的一模一样。我愿意为整个精灵族赎罪，只希望您能收回对我们的诅咒。」

继承自蒂娜的稚嫩脸庞浮现些许惊讶，莉娅再次强调。

「我不仅不是神，而且还是和神相反的魔王，吾名亚莉克希亚·塔尔塔诺斯，犄角和尾巴并非装饰品，而是货真价实的东西，即便如此，你也要把我当成神么？尤弥尔女神并非像我这样的灰发。」

如同在深潭中投入一块石子，莉娅的发言让原本安静的精灵交头接耳，发出纷乱议论。

在莉娅的时代，恶魔单单只是一类种族的统称，并不含贬义。但换到现在的时代，自称魔王，要么被外人当成脑袋坏掉的家伙，要么会被人投来恐惧目光。

「犄角和尾巴确实不像在骗人……」

「虽然身上没有邪恶气息，但不知道为什么，我只要一看到她，就有种忍不住用敬语的感觉。」

「我早就说她不是神，是恶魔，那对犄角跟兽人里的牛人族完全不同，说不定沿海的恶魔就是这家伙指派。」

「嘘，小声点，被听到就糟糕了。」

精灵们的低声交谈令莉娅露出一瞬间的苦涩，然后又很快恢复正常，看向下方怯怯抬头的艾琳娜，应该是没有休息好，艾琳娜眼球有着血丝不说，眼眶也呈缺乏睡眠的灰黑色。

「精灵族不像血族那样，即使黑夜也能看清身边的东西，昨晚你——是叫艾琳娜吧？昨晚艾琳娜也许没有看清我的样子，现在是白天，我身上恶魔的特征一目了然。」

眼中确实倒映出与莉娅说法一致的画面，但艾琳娜并没有像周围其他精灵那样，直接认定莉娅就是恶魔，而是以一种迟疑的神色，结结巴巴地说。

「可您身上的气息……和我在遗迹中感受到的气息完全相同，神明大人拥有随意改变外貌的能力，您只是在和我开玩笑……」说到这里，艾琳娜猛地恢复额头贴着甲板的样子，发出的『咚』声令伊丝全身一跳，「请恕我无礼，恳请神明大人放过精灵族！」

「唔。」

不论自己怎么解释，结果都一样。

感到棘手，莉娅索性不再纠结身份，转而以成熟女性的口吻，指向身边以魔力凝聚出的，具有希里外形的物体。

「艾琳娜说过遗迹里存在壁画，那些壁画里描述的神明，是不是这副模样。」

说到这里，伊丝也注意起了『希里』，虽然和数天前见过的怪物希里一样，这个『希里』同样为没有雕刻出五官和身体细节的物体，仅仅只能从身体轮廓判断外形，不过饶是如此，也还是可以看出许多东西，诸如希里留着与安德烈亚一样的披肩双马尾，身高与卡米拉相似，身材偏向青涩少女，身后有羽翼般的翅膀等等。

希里是莉娅以自己为原型，用部分血肉创造出来的生命体，也就是说，希里的样子就是莉娅的样子——身高部分与留在城堡中枢里的那具骨架完全一致。

艾琳娜再次怯怯抬头，这次艾琳娜的目光中多了许多惊讶。

「头发和翅膀一模一样……果然您就是神明！」

「一模一样。」仿佛在回味这句话的含义，莉娅轻声重复了一遍，橙红色眼眸中闪过不忍，「果然是希里做的么，明明和我在一起的时候说过不仅恶魔，还要连精灵一起保护起来，为什么会变成这样……」

「莉娅不能回看希里的记忆吗？」

落后于莉娅的伊丝低声道。

魔王的传承中有着历代魔王的记忆，莉娅想回看，只是稍微寻找一下的事情。

莉娅黯然摇头。

「不行，不是我不愿意，而是没有。昨天回去以后我尝试过，想知道当初到底发生了什么，结果无功而返，属于希里的那段时间一片空白。也许在我摧毁希里肉体与灵魂的时候，希里的记忆也一并被毁坏，所以传承里才没有留下希里的东西。」

像是要把胸中淤积的感情吐出来般，莉娅长呼了口气，重新面朝跪着的艾琳娜。

「我需要知道那时候发生了什么，把你在遗迹里看到的东西告诉我。另外，我没有推卸责任的意思，但我必须强调，当初改变精灵族的不是我，而是我的妹妹希里，所以艾琳娜不要再把我当成神明，我不喜欢这个称谓。」

即使莉娅把希里的堕落一直看成是她管教不严，但造成希里死亡的直接原因，还是神明手下的天使率领联军兵临城下，如果希里不死，所有恶魔就会连带着希里一起死亡，等于是神明逼迫着希里死去，因此莉娅对神明并无好感。当然，她知道，她不应该责怪神明，残害了生命的希里应该得到惩罚，可理性和感性是两种东西，理性认可以后，感性不一定能接受，杀死希里是理性所为，而不认可神明，则是感性的坚持。直到现在，莉娅也不会神明投以友好视线。

「您的妹妹？啊，遗迹！遗迹是我在一处精灵陵墓里找到的秘密……记得在壁画最开始的地方，里面确实出现了两位神明。」仿佛理解了什么，艾琳娜的眼睛渐渐睁大，夸张地张大嘴，「您、您没有欺骗我们？确实有两位神明！？」

「现在你可以告诉我，壁画上画了什么吧？即使是我，也不知道希里怎么做到改变整个种族的特点，不清楚手段，我就无法用同样的方法令你们恢复。」

「好、好的！」

本应严厉的脸上充满希望，此刻的艾琳娜就好像沙漠中干渴了数日的人突然看见绿洲那样，一副抓住了救命稻草的神色。

按照艾琳娜的说法，壁画是那些侥幸逃过诅咒的幸存精灵留下。诅咒发生后，整个精灵族的男性一个接一个死去，剩下的女性精灵也从原本侍奉神明的高洁种族，变成了为了繁衍抛弃尊严的种族。

造就这一切的人，是曾经为精灵提供庇护的神明。希里忌妒精灵中那些血脉最为纯净，寿命悠久的王族，加之王族对希里说了触怒希里的发言——具体说了什么不得而知，壁画上没有记载——希里便在盛怒下制造了这场悲剧。

此外，图书管理员小姐艾琳娜就来自那个幸存的、没有被诅咒过的精灵村落——说是幸存，但其中依旧不存在男性精灵，只能依靠血脉中不具有诅咒的其他种族男性才能诞生子嗣。而作为最后的火种，村落一直尽量避免与外界接触，同时经常派出代表，寻找让精灵族恢复圣洁的方法。这样的传统已经过去万年，村落也从最初只有几百人的村庄，变成一座独立于妖精之乡以外的城市，这也是精灵中『少数派』的来源。并非所有的精灵都淫^乱不堪，这个例外就是指这座城市中的精灵。

眉头拧在一起，莉娅紧抿着嘴。

「……除了方法是『诅咒』以外，没有别的信息吗？」

「有，壁画上有一些我看不懂的文字。每次我想把它们抄下来的时候，还没写多少，头就有种昏昏沉沉的感觉，强行抄下来，最后只能被人抬出陵墓。」

「带我去那里，我要知道上面写了什么。」眼中看不见迟疑，莉娅沉着地说，「只有这样，我才能帮助你们。站起来，你已经知道，我不是神明了。」

替希里赎罪吗？

虽然不清楚那时候的精灵族王室到底对希里说了什么，但结果摆在眼前，希里杀掉了精灵族的所有男性，改变了精灵族的未来，这是无论如何也无法洗清的罪过。

艾琳娜站起身，面带感激地点头。

「我知道了。」

「呼，你应该记恨我才对，我是希里的姐姐，补救希里的罪是我的责任。」

「是我们冒犯了神明大人，神明大人才向我们降下责罚，这是我们的错，怎么能责怪您！」

在艾琳娜眼里，希里制造的灾难是『不可避免的天灾』，而天灾的起因是她们侮辱了神明，神明不会错，错的是那些王族，所以没理由责怪莉娅。

然而那些身材贫瘠的精灵与艾琳娜持相反态度。

「艾琳娜大人，她是恶魔啊。」

「万一沿岸那些黑乎乎的恶魔就是她的爪牙，我们就危险了！」

「不要相信她的蛊惑！」

眉宇间涌上怒意，艾琳娜转过身。

「闭嘴！这是改变你我未来的恩人，你们想让精灵族覆灭第二次吗？谁敢不敬，我就把她丢进海里喂鱼！」

「等等，我有话要问你们。」贫瘠精灵们的话让莉娅挑起眉，「你们刚才说『黑乎乎的恶魔』，继续说下去。」

莉娅看了眼伊丝，与此同时，伊丝也以发现了线索的眼神回看莉娅。

模仿希里的家伙就在妖精之乡。

二人得出一致结论。

（28/30）

第三十三章 摇摆不定

「莉娅为什么不留在艾琳娜那里？」

回到海雾号后，伊丝直奔莉娅所在的房间。

受限于船上空间，每个人的房间都很小，莉娅睡觉的房间除了一张简易木床就只有一个用来写字的桌子，整个房间仅有不到五平米。

不过得益于空间狭小，透气性不怎么好，房间里有股很浓的莉娅味道——类似熏香的淡淡香气，如果睡觉时被这种安心的味道包裹，肯定可以睡得很香。

无视一屁股坐在自己床上的伊丝，莉娅专心叠着需要换洗的衣服。虽然伊丝说过，穿过的衣服可以交给拉克西丝或者玛丽清洗，但莉娅依旧坚持自己的事情自己解决，似乎觉得让不是下属的后辈替她清洗衣服，会让她有罪恶感。

「答案不是说了吗？找到是谁在模仿希里很重要，完成做出的承诺也同样重要。再说我还有另一件事需要伊丝。」

「什么事？甜品吗？」

莉娅非常喜欢甜的东西，这是自己在数次尝试中得到的结论，每当自己把甜饮料或者饼干放到桌上，莉娅就会用优雅而快速的动作拿起吃掉，那副毫无违和感的自然模样，简直像在拿自己家里的东西。

至于莉娅喜欢甜品的理由，虽然伊丝没有问过，但从蒂娜过去的描述看，很大可能性是莉娅生活的时代没多少可以吃的东西。初次招待蒂娜时，蒂娜只吃肉而不吃蔬菜，理由是『初代塔尔塔诺斯说过蔬菜对恶魔有剧毒』，从那时候起伊丝就推测，初代塔尔塔诺斯，也就是莉娅在尝试各种野草时，恰好吃到了很多难吃且有剧毒的品种——比如吃下去以后嘴巴发苦或者发麻的东西，所以才有了蔬菜对恶魔有毒的结论。

异世界并没有自带甜味的肉，因此断绝了蔬菜与水果后，莉娅很难接触到甜的东西，所以现在才会对甜食异常狂热。

当然，伊丝从没有把莉娅喜欢甜食的事情说出去，要是莉娅因为自己说她贪图甜食，变得对甜食小心翼翼的话，自己就再也看不到可爱却又成熟的大姐姐一脸满足的样子了。

只有现在不小心说漏嘴。

正在整理衣物的莉娅手上动作僵硬一瞬。

「甜品？我怎么可能因为甜品就赖着不走……不过那些料理原来统称为甜品吗，」后半句自言自语声音小到几乎听不清，莉娅清了清嗓子，「咳哼，我想说的是传承。上次的失败，问题可能出在我释放的传承太少，如果我把更多传承从身体里剥离出去，属于我的力量就会逐渐减弱，蒂娜出现的可能性也就更大。」

「嗯……剥离传承的方式是『永冻封印』，而『永冻封印』会燃烧生命力，施放更多传承，意味着蒂娜会损失更多生命。」

「那也总比蒂娜一直无法出现要好。」

确实如此。

沉吟了片刻，伊丝双手撑着床，抬起头看向因岁月侵蚀显示出斑驳纹路的低矮天花板。

「莉娅这次打算释放多少传承？」

释放传承并非易事，从上次莉娅脸上的痛苦神情与布满额头的汗珠就能知道，过程中伴随着难以想象的痛楚。

「总之先一级一级开始，现在还不清楚模仿成希里的人是敌是友，损失的实力太多，我担心应付不了突**况。逐渐释放也方便我控制力道。万一对蒂娜的身体造成过多伤害，我会寝食难安。」

「等到蒂娜可以确认自身状态的时候，莉娅就已经在沉睡了吧。」

沉睡根本谈不上寝食难安。

莉娅忍不住微笑起来。

「那就换成等我再次醒来时，心里会过意不去。」

「再次醒来啊……」

轻声重复，伊丝默然不语。

即便失去肉体，莉娅也是永生的。当蒂娜的生命走到尽头，结界世界就会迎来新的魔王，而当新的魔王吸收了所有魔王传承后，莉娅便会再度重生。

那时候的莉娅会想起自己，怀念这次航行吗？

尽管自己与莉娅顶多只能算朋友，连熟悉的朋友都算不上，但自己还是忍不住这样想。等到那一天，自己一行，包括海雾号这些不死者船员一起，肯定早已化为尘土。

脑海不禁浮现此前去结界世界时，莉娅独自站立在城堡阳台处，眺望城市时的寂寥目光，这样说来，如果莉娅能忘记自己，对她反而是好事，至少不会徒增烦恼。

倘若真正为莉娅着想，就应该减少与她的接触，不让她与这个时代缔结羁绊，那样她今后怀念的人就会少一些，痛苦也会随着时间慢慢消散。就好像一些悲情作品中，身患绝症的主角隐瞒自己得了绝症，强行与恋人分手，进而让恋人在自己死后步入更好的生活那样。

然而自己不是那样的好人。

同时自己也不认为那是正确的做法。

那只不过是把自己的想法强加在别人身上，看起来为对方好，实际却完全不顾对方的想法。如同过去蕾菲娜对自己举的例子，一个迫切渴望沐浴阳光的下级血族，穷极一生都没能触碰阳光，最后选择站在阳光下，拥抱阳光而死。如果自己选择把下级血族拉回黑暗中，自然就与这位血族的毕生追求相悖，把自己的想法强加于下级血族身上。

当然，也不是说要一昧肯定他人的想法或者见死不救，意志不坚定者，擅长逃避的人，不清楚什么事情该做什么事情不该做，以及沉醉于自我牺牲的蠢货，对待他们该怎么样还是得怎么样，一些错误的想法必须得到修正。

莉娅不在这之列。

想到这里时，视野中突然出现莉娅的脸，因为凑得太近，伊丝甚至能感受到莉娅扑到自己脸上的温热鼻息。

「怎么了？一副苦闷表情。」

「啊……莉、莉娅，凑得太近了！」

伊丝连忙歪过头，虽然要是不小心亲到莉娅这位既温柔又善良，同时还有成熟气质的大姐姐，肯定是自己赚到，但莉娅现在用的是蒂娜的身体，发生误会的话，今后自己会没脸面对蒂娜。

「这是在嫌弃我吗？」伊丝回避的模样让莉娅故作伤心的开起玩笑，「我还自认这副身体很漂亮。」

「不，不是漂不漂亮的问题，莉娅现在用的是蒂娜的身体啊。」

「噢噢，」莉娅一脸恍然，单手抱在胸前，另一只手摸着下巴，「说起来，之前不小心看到蒂娜的记忆，那个女孩对伊丝你抱有恋人的感情，而且还是非常强烈的执念，嗯——以我现在的实力，说不定可以帮蒂娜一把，只要有了那种关系，伊丝就肯定无法拒绝了。」

「诶？骗人的吧？」

虽说论实力，莉娅肯定打不过自己，但莉娅此刻露出的肉食性目光，还是让伊丝忍不住后退了一些，吞咽起唾沫。

「噗嗤。」没有忍住，莉娅一下子笑出来，「只是玩笑而已，玩笑，我怎么会偷看后辈的记忆，那些都是我编造的东西。伊丝明明不弱于我，却会露出刚才那种害怕的眼神，很有捉弄的价值呢。」

「这种恶趣味的玩笑还是饶了我吧……」轻叹了口气，伊丝擦了擦额头的汗珠，「好了好了，我回自己的房间了，呆的时间太久，蒂芙尼肯定又会说些不着边际的话。」

「嗯，我也得整理那些不能被伊丝看到的衣服，出门的时候把门带上。」

难怪没看见内衣一类的东西，原来故意没让自己看见。

「是是，我知道了。」

从床上跳起，离开房间的伊丝关上房门，轻轻摇头。

比起考虑得不出结论，或者说无法做出选择的事，自己还是去寻找第三种选项更好。

「知道的还远远不够啊......」

（29/30）

第三十八章 晃动的海雾号

一剑让偷袭莉娅的『希里』消失，伊丝并没有停下动作，而是朝最初与莉娅交谈，分散莉娅注意力的第二位『希里』伸出手，掌心喷吐的『焰轮』顷刻将第二位希里也化为飞灰。

万一起见，伊丝瞥了眼视野左下角的全知地图，确认周围没有怪物后，收回莱瓦汀，转而从仓库中拿出浴巾披在身上——拜莉娅逆转因果的那一剑所赐，自己的泳装上衣化为了碎片。

「莉娅，没事吧。」

回头查看莉娅的状况。

希里从后方的偷袭确实刺中了莉娅，莉娅阻拦自己时，动作也因为希里的偷袭慢了一拍。虽说莉娅此刻的HP为满值，但也有可能是受了伤以后又立马恢复。

可惜因为耳膜在刚才的碰撞中破损，莉娅没能听见伊丝的发言，而是一副头痛的样子，皱起眉，单手扶着头，缓缓蹲下，语气中充满失落。

「希里……」

比起背后的伤势，精神上的痛楚更大。

「耳朵不灵了么。」

莉娅的状态栏上有着『失聪』几个字，同时耳道里也有点点血迹，伊丝走到莉娅身边，右手搭在莉娅肩膀上。

『高阶治愈术』

浓郁的神圣气息与刺目光芒瞬间充斥化为废墟的广场，仅仅几秒时间，莉娅的『失聪』状态便消失不见，脸色也比刚才好了许多。

伊丝将莉娅从半蹲着的姿态拉起来。

「那不是希里，只是伪装成希里的魔物。虽然我不知道究竟是谁在伪装希里，但它的目的很明显，是在针对莉娅你，借用希里的外表，也是为了让莉娅你放松警惕。如果莉娅投入太多感情，就正合了敌人的心意。」

说起来容易，真正做起来实在难以说『简单』。换位思考一下，假如一个有着卡米拉外表的人，用卡米拉的语气和说话习惯乞求自己不要杀掉她，即使自己知道那不是卡米拉，也一定会犹豫不决，更重要的是，假如自己真的杀掉有着卡米拉外表的东西，今后面对真正的卡米拉时，会有抬不起头、难以坦诚相见的愧疚与歉意，即便自己当时杀死的并非真正的卡米拉。

没有得到莉娅回应，伊丝沉默着牵起莉娅手腕。

总之，先转移到绝对安全的地方。

『高阶传送』

两次传送下，伊丝回到海雾号中属于自己的房间。大概是受到的精神冲击过于强烈，中途莉娅没有反抗传送。直到周围光线黯下，眉头拧在一起的莉娅才逐渐回过神。

先是茫然地抬起头，四下张望，瞥见了伊丝后，呆然的目光才渐渐恢复神采。

「伊丝……」似乎想起了什么，莉娅眼睛突然睁大，表情焦急起来，忽的站起身，双手搭在伊丝披着白色浴巾的肩膀上，如同之前害怕希里会从她面前消失那样，手上施加的力道让伊丝都感到些微疼痛——防御力强不代表没有痛觉，如果自己一脚踩到钉子，同样会感到刺痛，「你怎么样？」

总算是恢复了。

一副没办法的样子，伊丝双手叉腰，长叹了口气。

「哈啊，我没事啦，倒是莉娅，刚才我都要担心莉娅会不会就此精神出问题了，就算最高级的治愈魔法，也没办法治疗精神疾病啊。」

「怎么可能没事？」

莉娅的声音高了一调。她之前分明看到，逆转因果的效果出现在了伊丝身上，伊丝肩膀处也浮现了血痕，更何况作为伊丝确实被自己击中的证据，伊丝的泳装现在消失不见，只能披上浴巾遮挡身体。

然而莉娅不知道的是，她的一击虽然成功命中了伊丝，但威力仅仅只是在伊丝肩膀上制造出一道红痕的程度——伊丝自己也无法肯定那一击到底有没有穿透自己的防御，毕竟以自己的恢复力，也可能是攻击刺破了皮肤表面后，皮肤又在瞬间恢复。总之自己看到的时候，肩头只有一道极细的红色淤痕。

如果给莉娅充足时间，准备好全力一击，而自己又不施展任何魔法防御，单凭肉体硬抗，怎么想都很难完全无伤，但莉娅当时是在仓促之下调动魔力，能使用的魔力有限，因此很难对自己造成伤害，莉娅用不着这么担心。当然，直接说明自己的等级也不好，伊丝只能撇开视线，苦笑着回答。

「啊哈哈……我确实没有受伤啦，要是我真的受伤，肯定会用受伤做借口，想着占莉娅的便宜，所以莉娅不需要担心我会骗你。比起这个，刚才没有和莉娅说明，就把伪装成希里的怪物杀死，希望莉娅可以理解，我赶到广场的时候，莉娅身后的另一个『希里』已经举起武器，朝莉娅刺下，那时候我没时间对莉娅说明。」

伊丝的话令莉娅低垂下视线，嘴巴抿在一起，抓着伊丝肩膀的手也随之放下。

「……那不是希里，伊丝做的没错，要道歉的人是我，伊丝过来帮助我，我却对伊丝刀剑相向。」说到这里，莉娅神情复杂，重新看向伊丝的精致脸庞，「就算当时我来不及调动全身魔力，那一剑也耗费了我接近三分之一的魔力，伊丝当时完全没有施展防御，怎么可能没受伤，那时我已经抱着会重创伊丝，事后乞求伊丝原谅的心理准备。」

「确实没受伤啦，看。」伊丝拉下浴巾，露出肩头部分，经过这段时间，红痕已然消失不见，肌肤就好像从未受过伤般，光滑如玉，「确实没有伤口，对吧？」

「不可能，怎么会有这种事情。」

灌注了自己三分之一魔力的一击，除非没打中，否则不可能连淤痕都没留下，自己当时分明看见了伊丝身上的伤痕，伊丝肯定是为了让自己安心，在欺骗自己。

伤口或许在下面一点的地方。

神情严肃的，莉娅上前一步，自己的原则不允许在这种地方粗心，倘若真的伤害到伊丝，哪怕事情没有像自己想象中那样严重，自己也必须拿出诚恳态度道歉，不，只是道歉根本不够，还得有实际的赔偿。

「伊丝，把手松开。」

「……莉娅要做什么？」

伊丝不禁后退了一小步。

自己的手正握着胸前浴巾，以免浴巾掉下来。虽说莉娅此刻散发出的威严，让人有种无法拒绝的感觉，但自己没有把裸^体暴露在别人眼中的癖好，哪怕对方是女性也如此。

「我要检查伤口。」

「不不，我说了我没有受伤，莉娅不相信我吗？单凭力量，莉娅不可能掰开我的手——喂快停下！浴巾要被扯烂了！」

「我的自尊不允许我视而不见，伊丝在我眼里和希里一样只是小孩子，害羞是无意——义——的——」

由于用上全部的力气，莉娅连说话都开始咬着牙。

而直到此刻，莉娅才意识到伊丝究竟有多强。

尽管莉娅很早就感觉到，伊丝的实力不弱于自己，但真正在力量上角逐的时候莉娅才发现，这个不弱于自己不是势均力敌，而是相去甚远。身为魔王的自己，在力量上被一个血族压制，哪怕这里面有肉体的原因——如果换成原本的肉体，自己的力量会比现在强许多，——自己也还是吃了一惊。

啪咔。

脚下传来木板的呻吟。

因为承受了不该承受的压力，船舱地板发出即将破碎的声音。察觉到自己与莉娅二人的角力，可能会把整艘海雾号都拆掉，双手交叉抱在胸前的伊丝连忙大喊。

「莉娅，快停下！再这样下去海雾号就要坏掉了——咿！」

为了避免把地板踩穿，伊丝下意识减弱脚上的力量，但这样便导致身体在莉娅推搡下失去平衡，径直向后倒去，只是好在每个人的房间都很狭小，向后倒去的自己并未倒在地面，而是撞在了分隔各房间的木板上，背部与木板碰撞，发出「砰」的沉闷声。

而与之一同的，由于伊丝注意力分散在维持身体平衡上，手中的力量便随之减弱，莉娅因此得以成功扯开浴巾。值得一提的是，这里的扯开，并非是把浴巾从伊丝胸前抽出，而是浴巾无法承受两人的巨大力量，在「呲拉」声里化为碎片，当然，伊丝紧紧抱在胸前的那部分并未受损，算是最后的抵抗。

「呃。」局面的骤变令莉娅愣了一瞬，然后很快恢复神志，不再尝试掰开伊丝手臂，而是赶忙上前一步，关切问道，「没事吧？」

心有余悸的伊丝微微侧身，困扰的笑。

「不……没事，只是有点痛。」

被自己撞到的木板先生肯定更痛。

「那就好，以前从没有遇见过我误伤他人的情况，所以一时冲动了。不过伊丝真的没问题吗？我只是检查伤势，没有其他想法。」

「就算这样也……」

没有的东西就是没有。

「主人大人！」

「伊丝。」

门外传来急促的脚步声，紧接着，房间门被玛丽从外粗暴推开，似乎遭遇了紧急情况，玛丽与蒂芙尼脸上满是紧张。

「主人大人，有魔物——诶？」

看到气息凌乱的莉娅与双手紧抱胸口、身前只有一块破烂布片挡着的伊丝，玛丽不由自主地张大嘴，面露吃惊与手足无措，不过如此神情只维持了一瞬，便转化成了尴尬与「啊哈哈」的困扰笑容。

「啊哈哈……主人大人和莉娅小姐请不要在意我们，继续卿卿我我吧。」

「不能看。」

蒂芙尼从后方捂住玛丽眼睛，然后轻轻带上门，与玛丽一起退出房间。

虽然做的不错，但最后比出来的好像在说「ok」的手势是什么意思。

房间重回安静，弥漫在空气中的只有尴尬。

所谓魔物，大概是因为自己和莉娅推搡，导致整艘船晃来晃去，看起来就好像被大型章鱼袭击了一样吧，瞥了眼全知地图，发现没有魔物的伊丝如此猜想。

「……」

什么话也没说，莉娅微微移开视线，后退了两步。

就算没有表现出尴尬，自己也能感受到莉娅的窘迫。将尴尬强压下去，伊丝扯了扯嘴角，微笑着说。

「不用担心，玛丽的口风很紧，不会把这件事情告诉别人。」

「这种说法，不就像发生了什么一样吗？比起我，我更担心伊丝会不会被你的恋人依蒂丝和卡米拉她们误解。」顺势坐到床上，莉娅没办法似的轻呼了口气，「呼，既然伊丝这么有活力，应该没有受到我想象中那样严重的伤。只是没有受伤和我有没有对伊丝挥剑，是两码事，该道歉的必须要道歉。对不起，看见希里出现，我没有控制住情绪，太鲁莽了。」

「嘛，莉娅不用放在心上，我多少理解莉娅的感情。」

看到莉娅抱着希里的时候自己就察觉到，如今莉娅对希里的感情，不是怀念，而是愧疚。莉娅杀死希里时，因为占用着希里的身体，连对希里说句话这种事情都做不到。作为魔王，阿莱克西亚大陆最初的智慧生命，她是值得敬佩的英雄，但作为希里的姐姐，她却是失败者。、

也许在莉娅心中，希里比起妹妹，更像女儿。由莉娅亲手创造，然后又倾注了全部感情，在其他生命还未进化出足够智慧以前，只有希里陪伴莉娅，对待这个心中独一无二的存在，莉娅甚至可以为了希里的成长选择『老死』。

也正因于此，亲手毁灭走上歧途的希里后，莉娅才会对希里抱有愧疚，内心渴望希里的原谅。这份愧疚的来源，不仅是她亲手杀死了希里，更深层的是她没有完成身为姐姐——一个创造者应尽的职责，就像莉娅强调的，她太过宠溺希里，没有施以正确的教导，所以才会让希里变成那副模样。

「那个……可以请莉娅先转过去吗？」

稍微难为情的，伊丝撇开脸请求道。自己不是卡米拉那样，就算有人在面前，也可以面无表情的换衣服。

这里的『有人』特指自己。

「嗯？」莉娅先是睁大眼轻咦了一声，然后面露苦笑，「说的也是，已经没有检查伤口的必要，继续待在这里就太不合适了，需要我出去吗？」

「如果莉娅不觉得我是在嫌弃莉娅的话。」

「我知道了。」

向伊丝递出微笑，莉娅站起身，收起魔力凝聚的翅膀，径直朝房门走去。

然而，莉娅身后的翅膀才刚消失，金属落到木板上的钝重声便传入二人耳朵，掉落在地的蛇形短剑瞬间吸引了伊丝与莉娅的视线。

是希里用来袭击莉娅的武器。

自己因为视野问题，没发现短剑还在莉娅身上就算了，过去这么长时间，莉娅自己也没感觉到吗？

伊丝心中升起疑问时，莉娅蹲下身，皱着眉头捡起蛇形短剑，观察片刻后，直接将蛇形短剑刺向手臂。

「喂！」

还没来得及制止，伊丝便看到了结果。短剑并没能刺进莉娅手臂，皮肤除了受到压力，下陷了许多以外，短剑没能造成其他效果，根本无法突破莉娅的防御。

不过莉娅的尝试并未就此结束。这次莉娅摊开手心，分别在食指与中指上凝聚出火球与暗红色魔刃，先后将短剑刺向二者。作为结果，火球完好无损，而魔刃则被蛇形短剑轻易斩断。

「只对纯粹的魔力起效么。」

若有所思地站起身，莉娅转向伊丝。

「伊丝可以凝聚出魔刃吗？」

「当然。」

一只手挡在胸前，伊丝另一只手凝聚出魔刃。准备好后，莉娅以能够将金属一刀两断的力道，猛地斩向伊丝指尖凝聚出的魔刃。

铿！

二者碰撞，飞溅出金铁交响的火花，伊丝凝聚出的魔刃没有任何损伤，而蛇形短剑则因自身强度不够，本就弯曲的身体变得更加扭曲。

「对其他人的魔刃无效。」

咋了咋舌，莉娅再度陷入沉思，片刻后，莉娅选择重新尝试一次，在身后凝聚出魔力形成的翅膀，随后径直将蛇形短剑刺向暗红色翅膀。

噗嗤。

尖锐物体没入某种东西的声响。

背后传来熟悉的灼痛。

「原来如此。」

眉头因痛楚皱了皱，但莉娅的表情却并未变得生气，反而明朗起来。

这是用来针对自己，或者说针对塔尔塔诺斯的武器。

（4/16）

第四十章 对海龙战

在距离海雾号大约一百公尺外的区域，玛丽几人与海龙展开战斗。

与过去卡米拉为玛丽附加『阿库斯之盾』，吸引魔物仇恨，然后其他人再对魔物进行输出不同，由于海龙的等级远超玛丽——相比有着45级的海龙，玛丽如今只有27级。等级相差悬殊以及空中缺乏有力支点，二者相加，即使玛丽的盾牌替换成了莹盾，再加上触发式魔法道具，面对巨大等级差与海龙的体重，玛丽也很难扛住海龙的一击而不被击飞，将防御任务交给单独一人过于勉强，所以负责制定战术的卡米拉决定采用风筝战术。

也就是当海龙朝队伍中的一人发动攻击的时候，被攻击的人选择躲闪，而其他人则趁此机会，对海龙发起猛攻。

当然，这个战术只是说起来简单，实际实施有着不小难度。首先众人从未遇见过海龙这种魔物，不清楚海龙的攻击方式和它有哪些天赋魔法，如果海龙趁其他人对它发起猛攻时，使用强力的范围攻击，很可能会变成全灭结局。

而除了不熟悉海龙这种魔物外，剩下的就是众人的配合，还有被追击的人究竟该如何躲闪海龙进攻。对面体积比海雾号还要大，身长超过二十公尺的庞然大物，除了伊丝，没有人会想着和它硬碰硬，而且海龙的行动只是看上去迟缓，实际在体长加持下，动作异常迅速，只有依蒂丝这种以灵巧见长的战士能及时躲开，对蕾菲娜和玛丽而言，躲闪格外吃力。

至于如何解决这两个问题，答案是伊丝。

使用比全知地图更上级的探查魔法，可以显示出海龙的详细技能，加上海龙的行动速度，在伊丝眼中就和慢镜头一般，意图被解析的十分明确，因此每当海龙准备使用强大魔法，又或者海龙即将发动偷袭时，伊丝便会通过喊话的方式，让进行接近战的玛丽、依蒂丝与蕾菲娜三人做出应对。

只要伊丝不直接参与到战斗中，仅仅只是喊话，不会被算作参与战斗，当然，如果伊丝声音太大，给海龙听力造成损伤的话，那就得另当别论。

「卡米拉，换成火魔法，和它属性相近的冰魔法很难对它造成伤害。」

伊丝对与站在身边的卡米拉下达指令。原本具体到使用哪些魔法这个任务，应该由拉克西丝这位更合格的导师来指导，但拉克西丝为了防止近战职业出现意外，离开海雾号转移到了海龙附近，方便随时支援，因此指导的任务就落到自己头上。

解除凝聚在永冻之黄昏上的第三位阶冰属性魔法『霜冻』，卡米拉面露迟疑。

「可是在这里使用火魔法，会消耗比平时多一倍的魔力，我掌握的火魔法里也没有第三位阶的魔法……」

「让我来帮忙吧。」一直站在众人后方，监视战场的艾琳娜正色道，「海龙有记仇的习性，不解决掉这头海龙，之后的三天我们会一直被这头海龙纠缠，我们现在姑且算一条船上的妖精。」

这是异世界的俗语吗？

莞尔的同时，伊丝又有种哭笑不得的感觉。艾琳娜还不知道，自己一行选择走死亡海域，是为了提升等级，她这么说，很大可能是把这场遭遇当成了意外，比如自己投出『诱涎』是为了引开食腐蚊，结果却出乎意料的招来海龙。

「不要擅自抢走英雄大人的猎物！」

艾普丽插^入伊丝与艾琳娜之间，像是保护小鸡的鸡妈妈那样，平伸出双手。

放在平时，多一个艾琳娜参与战斗，伊丝不会拒绝。多一个艾琳娜并不会分走太多经验，艾琳娜的等级比海龙低了足足10级，不会出现由于参与者中有一位高等级者，从而把所有人得到的经验都拉低的情况。然而现在并非平时，佩佩的经验值已经到95%的位置，按照过去的经验推算，只要击杀这条海龙，佩佩就会从29级上升到能够使用『飞行』魔法的30级。

也许会有人说，就算这次没升到30级，之后再杀一只海龙也能到30级，但这只是旁观者的想法。如果玩过有着等级设定的游戏就会理解，当一位玩家的经验卡在最后一丝便可以领取升级奖励，结果却又刚好把当天体力用完，这种恨到牙痒的感觉究竟是种什么滋味。虽然放着不管，明天有体力了再升级也一样，但大多数情况下，玩家往往无法释怀，会选择拼命在乱糟糟的仓库里翻找能够增加哪怕仅有一点体力的道具。

值得一提的是，『Ragnarøk』并不是这类有体力的游戏，伊丝的类似体验是充值奖励。因为只差一点就能领取充值一百水晶的奖励，所以便忍痛氪金去抽扭蛋，于是有了永冻之黄昏。

同样的道理换在现实中，只让人心情更加急迫。如果因为艾琳娜的参与，让佩佩的经验值卡在尴尬的99%，就算佩佩看不到她的经验条，身为伙伴的自己也会从旁着急——如果佩佩自己知道的话，大概会把艾琳娜吊到海雾号的桅杆上示众。

不过，倘若就这么直白的对艾琳娜说，自己一行是在练级，会让人觉得傲慢，伊丝适当的编了个借口。

「我们才刚进入死亡海域，之后不知道会遇见多少魔物，对付一只海龙，有我的同伴就够了，其他人现在尽可能保存力量，以备不时之需。」

「原来是出于保存实力的考虑，」神情严肃，如同图书管理员的艾琳娜推了推眼镜，「难怪神明大人，不，难怪亚莉克希亚大人没有出手，的确，如果之后遇见海龙群，我们又恰好把魔力用尽，谁都逃不了被海龙戏弄，折磨致死的结局。」

「海龙群？」

伊丝眨了眨眼。

「嗯，成年海龙虽然会离开父母，单独活动，但它们依旧会保留与族群间的联系，如果一只海龙被其他魔物杀死，与这只海龙有联系的其它海龙会为死去的海龙报仇，而假如这只海龙的兄弟姐妹复仇失败，兄弟姐妹们还会继续寻找它们的父母与家族中的其它海龙集群出动。所以海龙是比海德拉更棘手的魔物，一旦结仇，就是不死不休的局面。过去一位抵达英雄领域的精灵就因为误杀一头海龙，被集群的海龙族群围堵在海上，最终魔力耗尽，被惊恐的船员丢下海，就此殒命。」

「一个个的来报仇啊……」

伊丝低头思索的模样让艾琳娜神情缓和了一些。

「也不需要太担心，被报复的前提是其他海龙知道是谁杀死了这头海龙，所以只要我们解决的足够迅速，处理掉以后赶快离开这片海域，就不会被其他闻讯赶来的海龙发现——尽管海龙很可能会因为愤怒，无差别攻击周围海域能够见到的所有船只，但那就不是我们的事情了。」

「那个，我有一个问题，海龙是残忍的魔物吗？」

「如果是指玩弄猎物方面……海龙不会像海德拉那样，用治愈魔法把猎物断肢治好，然后继续充当食物，但也仅此而已，海龙比海德拉更危险，只要见到经过它领地的商船，就算在饱腹状态，也一定会过来把船摧毁。」

「那就没问题了。」

如果是进攻性不那么强烈的魔物，自己还会考虑放过那些来找自己报仇的海龙一马，可既然是威胁极强的害兽，自己便不需要考虑那么多，毫不顾忌的把它们看成移动经验包即可。拖家带口过来送经验的魔物，绝对是不可多得的稀有品种，自己甚至得给它们颁发劳动奖章。

「□□□□——『强效祝福』。」

以缺乏感情起伏的连锁咏唱完成咒文，随后，蒂芙尼手中神杖飘出三道半透明魔法阵，稳稳出现在卡米拉的永冻之黄昏顶端，而卡米拉也在这一刻完成了准备好的魔法。

「□□——『灼烧毒』，□□□——『焰轮』。」

本应只有一个的火焰圆盘，经过蒂芙尼的魔法阵强化后，瞬间化为成三个一样大小的『焰轮』，蒂芙尼的魔力也因此一口气降低了三分之一。『强效祝福』可以将一个魔法变成三份，代价则是消耗等同于『焰轮』三倍的魔力。

在『焰轮』飞向海龙的时间，卡米拉并未站着等待魔法击中海龙，而是向正在进行接近战的依蒂丝大喊。

「依蒂丝，制造机会！」

海龙的皮肤异常坚韧，即使着重贯穿力的『冰枪』，也只能堪堪刺入表皮，虽说海龙弱火，这三道『焰轮』也达到自己目前魔法水平的顶峰，但在海龙有表皮保护的情况下，也很难重创海龙。因此需要依蒂丝制造伤口，让『焰轮』直接塞进海龙体内。

再加上早已附加的『灼烧毒』——一种接触伤口后，会缓慢向伤口内渗透，持续燃烧周围肉块的恶毒魔法，效果类似于把点着的纸片吹熄后，继续沿纸面向上蔓延的暗火——二者叠加下，至少能让海龙的抵抗大幅下降。

「我知道。」

被命令的不快让刚刚躲开海龙喷射的依蒂丝撇了撇嘴，虽然她身上有蒂芙尼附加的『避水加护』，可『避水加护』无法阻拦魔法形成的水，从海龙背部喷射出的水柱除了可以把人冻结外，还蕴藏了魔力毒素，稍微触碰到一点，就会陷入动作迟缓、难以调集魔力的窘境，如果不是有触发式防御魔法道具，早在几分钟前，自己就会因躲闪不及，冻成冰块。

第四十八章 不死者的旅程

「呼，总算到岸上了，现在双脚都还有种飘乎乎的感觉。」

「因为是大地的魔王，所以不适应海上吗？」

对面一副苦恼模样，仰着头看向太阳的莉娅，伊丝开了个玩笑。

然而莉娅却单手抱胸，认真思考起来。

「有可能？我还从没有坐过这么久的船，以前不论去哪里都靠翅膀飞行。」

「翅膀？莉娅小姐不是牛族吗？」

与伊丝和莉娅走在一起的艾普丽好奇问道。因为向艾普丽许诺过，下船了要去她家中做客，所以伊丝下船后便随艾普丽以及艾普丽的父亲一起离开，剩下的卡米拉几人则在艾琳娜带领下，先行去了多琳城内招待客人的旅馆，至于海雾号的船员，则留在船上，负责海龙素材的交接，多琳城虽以国家自居，但终究是一个城邦，单论城市规模，还不如诺塔帝国的贸易都市威弗列德，因此有能力收购海龙素材的商户也就屈指可数，没什么讨价还价、寻找最优价格的余地。

值得一提的是，按照原定计划，莉娅应该与身为执政官之一的艾琳娜去精灵陵墓——一路上艾琳娜从没说过她的身份，直到刚才与那名精灵队长交谈时，自己才知道原来莉娅是众执政官之一——只是当莉娅听到自己要和艾普丽一起去艾普丽家中做客时，莉娅临时变更行程，选择与自己一起去艾普丽家中。

对『牛族』这个分类皱眉，身后的尾巴也跟着不悦地扫了扫，但莉娅并未出言反驳。伊丝适时转移话题。

「多琳城不愧是精灵的城市呢，街上到处是精灵，而且都很漂亮。」

几乎每个精灵非常符合传统精灵的印象，有着漂亮的金色发丝，服装也以森绿色为主，言谈举止十分得体，以至于让人不禁低头整理起自己的仪容，生怕自己成为格格不入的那一个。假如自己刚来到异世界时不是在尼鲁教区，而是多琳城的话，肯定会以为这里是天堂。

「唔，就是因为这里的精灵太漂亮，妹妹她才会嫁不出去，我和父亲又不想让她去其他城邦住下，别处的氛围肯定会教坏她。啊，说起来，老爹，回去前是不是该去买一些好吃的东西改善伙食，我们大半年没有回去，家里的钱肯定不剩多少。」

「说是说的没错……只是艾普丽啊，你都这么大了，得多体谅体谅身为父亲的我啊。」

艾普丽的父亲无奈感叹。他正弯着腰扛着满满一大袋物品，腾不出手再提更多东西。袋子里装着的东西除了金币，还有航行中遇见的各式各样的新奇物品，平时艾普丽的父亲会把它们收藏在船舱的宝箱内，不死者没有睡觉和吃东西的必要，即使赚了钱，也没有花的地方，所以艾普丽的父亲会把那些收藏起来的新奇物品带回家，交给还活着的人。

一副没办法的样子，艾普丽双手叉腰，大大地叹了口气。

「真没办法啊，看来只能我去买了。英雄大人和莉娅小姐就先和老爹一起去我家里，我买好了东西就过来。」

「我也和艾普丽一起，去别人家做客手上却没有礼物，太不好意思了。」

伊丝也跟随艾普丽走出一步，但艾普丽慌忙摆手。

「不用不用，英雄大人愿意去我家就是让我高兴一辈子的事情，怎么还能让英雄大人买礼物，我去就好了，那么回头再见！」

没有给伊丝说下去的机会，艾普丽沿来时的路小跑着离开。

看着艾普丽远去，艾普丽的父亲摇头叹气。

「艾普丽这家伙，都二十几岁了，还和小孩子一样。」

「二十几岁？艾普丽不是只有十六岁吗？」

看起来就和玛丽差不多大小，说她只有十四岁自己也相信。

艾普丽的父亲大笑起来。

「哈哈，主教大人，我们可是不死者，不死者不会成长，艾普丽那家伙运气好，变成了和人类看起来差不多的幽灵，所以外表一直都停留在十六岁的样子，现在距离我们死的那一年，已经过去十年咯——哦！」

因为笑的动作幅度太大，艾普丽父亲肩上扛着的麻袋差点掉下来，骷髅的肩膀比正常人类窄，不容易保持平衡。

「十年……海雾号很新，我还以为没有多久。」伊丝目光转移到让艾普丽父亲吃力的麻袋上，「需要我帮忙吗？我可以把它放进储物魔法里。」

应该是在笑，艾普丽父亲的颌骨张了张，连连摇头。

「主教大人，我拿得动，不用管我。海雾号是我们后来攒钱买下来的船，毕竟全员都在那场海难里丧生，船肯定也没了，嘛，再过两年，我们就可以把海雾号卖掉了。」

「赚够了钱，不干了？」

就执政官艾琳娜的说法，光海雾号上的那些海龙尸体，都够买下好几艘正经海船，那是一笔不菲的金币。

「有这个原因，但也不全是。」

艾普丽父亲憨笑着摸了摸鼻子，带领伊丝与莉娅拐过街角，刚才热闹的街景逐渐消失，取而代之的是一条乡下小径，这里的环境与可妮莉娅之馆周边相差无几，艾普丽一家并不住在市区。

「那个，该怎么和主教大人说才合适，主教大人应该知道，不死者太长时间无法满足愿望，愿望就会变成怨念一类的东西，到那时候，我们会成为没有理智的不死者。这不像人死之前还有个征兆，说不定哪天我们就突然攻击活着的人了，所以我们全船的人都商量好，只要等赚够了钱，就自己去教会接受净化，到那时候，海雾号自然就没有存在必要。嘿嘿，说起来，主教大人就是尤弥尔教会的神官，如果有那一天，我能找主教大人净化我吗？」

「呃。」

要自己净化邪恶的不死者，自己不会迟疑，但艾普丽的父亲和自己算熟人，让自己净化，即便是艾普丽父亲主动要求，自己也有种下不了手的感觉。

「由我来吧，我多少会一些神圣魔法。」

莉娅微笑着接过对话。

「噢噢噢！莉娅小姐当然也没问题，莉娅小姐可是大美人，要是被莉娅小姐净化，我肯定能上天堂。」

「不，那个就……」

莉娅困扰起来。

被魔王净化，大概不会上天堂吧。

哈哈笑着，艾普丽的父亲继续补充。

「而且，就算我们还没攒够钱，海雾号也差不多该停下旅程了，十年过去，海雾号的船员只剩不到当初的一半，该走的人都走了，啊，不是变成邪恶的不死者，是他们心愿得到满足。我们变成不死者的原因就是放心不下家里，如果家里的老婆孩子安定下来，我们自然就可以安心离开，那些家伙看见家里人已经不需要自己挣钱养活，自己就消失了。虽然我得祝福他们，但老实说，心里多少有点疙瘩啊，走之前给我们说声也好，自顾自的消失，让人担心一场。」

不知道该怎么接话，伊丝只好尴尬地笑。艾普丽父亲则继续发牢骚。

「艾普丽那家伙的妹妹今年也到成年的年纪，是时候找个好男人嫁了，有主教大人这一票的钱，肯定可以找个对象，只是得好好让爱玛把关。说起来，也不知道爱玛有没有照我说的，找个体贴他的男人，毕竟我成了这副模样，没办法一直待在她身边，她这几年因为我，搬到这个人生地不熟的地方。她要是能找别的男人，组成个幸福的家，我也算是对得起她了。」

爱玛应该是艾普丽的母亲，伊丝猜测，只是这种氛围实在不好问下去，伊丝只得保持沉默。

察觉到氛围变得微妙，艾普丽的父亲干咳两声。

「嘛，总之就是这样，如果我是最后一个留在海雾号上的人，就把海雾号送给主教大人留作纪念吧。老实说，这一票赚了主教大人太多钱，我还挺不好意思。」

伊丝摆了摆手。

「呵呵……不必放在心上，那些都是你们应得的。」

再度拐过一处小径，不远处——大概二十公尺——可以看见开阔田地上有着一处石头搭砌的普通平房，房门前晾晒着床单，相当有乡间农户的感觉。艾普丽的父亲放慢脚步，散发出难掩的喜悦氛围。

「喔！主教大人，我们到了，这里就是我的家——嗯？」

话还没说完，艾普丽父亲身上的喜悦突然顿住。

「那是……」

房屋的院子内，一位三十多岁的纤瘦女性正与一位人类男性搂抱在一起，全知地图显示这位纤瘦女性就是爱玛，尽管距离稍远，但依旧能看见两人脸上的幸福。

伊丝不禁迟疑起来。

应该会怒不可遏吧，伊丝悄悄看向艾普丽的父亲，任何一个男性都不能允许这种事发生，作为证据，艾普丽父亲眼睛中的红芒正剧烈跳动——这是情绪剧烈波动的标志。

沉默了许久，艾普丽的父亲才颤巍巍地开口。

「主教大人……我可以请您帮我一个忙吗？」

「嗯，说吧。」

「您可以和莉娅小姐先待在这里吗？我想一个人过去听听他们在说什么。」

「……不要变成邪恶的不死者了。」

「当然，」艾普丽的父亲咂了咂嘴，由于只剩下骷髅，伊丝无法辨识艾普丽父亲的表情变化，「我只是去确认，那个男人是不是真心喜欢爱玛。」

「我答应你，有什么事我会立刻过去。」

如果演变成冲突，自己会上前阻止。

以艾普丽父亲超过三十级的实力，年轻男人肯定会被艾普丽的父亲重伤。

扛着肩上的沉重麻袋，艾普丽的父亲，一个纤瘦骷髅悄悄靠近房屋，最终躲藏在距离男女只有一墙之隔的墙角处，偷偷窥探院子里的情况。

不断重复想走出去，又不敢走出去的动作，艾普丽父亲始终没有走出墙角。如此时光过去一刻钟后，伴随沉重麻袋落到地上的声音，院子里的两人才终于察觉到他们身边有人。

「是狼吗？」

名为爱玛的女性被吓了一跳，男人则将她护在身后。

「听起来不像，我去看看——喂喂……这么多金币，爱玛，快过来，是金币！好多金币！」

「什么？！」

见到两人打开麻袋时的喜悦表情以及残留在石墙上的抓痕，伊丝抿起嘴唇，扭过头看向莉娅，后者则如同早就预料到会是这样一般，对伊丝摇了摇头。

「走吧，这里不需要我们了，他已经看到他想看到的东西，我们该祝福他升天。」说到这里，莉娅顿了顿，深深看了眼艾普丽父亲消失的墙角，「他只是去了他该去的地方。」

不死者满足了心愿，到达旅途的终点。

（12/22）

第五十一章 恶魔与精灵

伊丝与莉娅定下赌局没过多久，便被几位以短杖作为武器，衣着华丽的精灵少女围在中间。

这些年龄与高中生相近的精灵并非在找伊丝麻烦，而是希望伊丝可以教她们魔法——伊丝猜测，这些精灵大概看到自己刚才在露天剧场上使用的恶魔魔法，不同于精灵魔法与人类魔法，在相同魔力输出下，恶魔魔法比精灵魔法华丽的多，符合人们对魔法的印象。

「请问您明天还会来这里吗！」

一位年纪较小的少女努力仰起头，看着伊丝的眼睛内充满期待。

还没等伊丝回答，围着伊丝的另一名精灵少女便接上话题。

「我们是多琳城魔法学院的学生，今天来广场，是为了大树节的魔法表演彩排，只是在见到您使用的魔法以后，我们觉得与您使用的魔法比起来，我们用来表演的魔法就和泥潭里的石头一样丑陋。可以的话，能告诉我们您的名字和住所吗？我们想学习您的魔法……」自觉这个要求不知羞耻，少女一脸急切地补充，「我们会付给您钱，很多很多钱！把您当成我们的老师尊敬！」

「学院里的老师一直说我们年龄太小，不能学习除了自然魔法以外的魔法，害怕我们惹是生非，但到我们离成年还有好几十年，现在多琳城被恶魔攻击，根本等不到那时候嘛。」

「老师用的魔法还没有人类小姐的魔法绚丽……」

叽叽喳喳，不给自己说话机会的少女令伊丝忍不住苦笑，比起自己，自己身边的莉娅显然更适合成为老师，然而不知为何，这些少女却把莉娅排在了圈外。

找准少女们停下对话的时机，伊丝指了指被少女们挤出圈外的莉娅。

「比起我，那边的少女更适合成为你们的老师哦，我使用的魔法就是她传授于我。」

「可她明明只召唤了邪眼那种邪恶生物。」

「还是用火焰魔法的您更强！」

「老师，教我们火焰魔法吧！多少钱我们都付得起！」

「不……」

蓝色眼眸中浮现苦恼，伊丝悄悄瞥了眼不远处的一位精灵——外貌与人类四五十岁的女性相差无几，面色严厉到让人联想到教导主任一类的角色，因为听到精灵少女们说换个老师、伊丝的魔法更绚丽之类的话，这位刚来到广场的女性脸色铁青，如同即将爆发的火山。

她应该是面前这些精灵少女的现任老师。

如果炫耀似的答应精灵，就和相互攀比的小孩子差不多，伊丝苦笑着摇头。

「我只是刚到妖精之乡的旅客，没有在这里长住的想法，而且我觉得你们的老师也是为你们着想，作为老师，怎么样都不应该让未成年的学生和恶魔生死搏斗。」

「欸。」

「果然没有那么容易啊，看到能在手里凝聚魔刃的时候，我就觉得不可能了，毕竟连我的爸爸都做不到。」

「你们几个给我回来，现在是外出学习时间，不是让你们围着客人问个不停。马上就要到大树节，不准备好表演节目，到时候出了差错，我看你们怎么和父母交代。」

双手交叉着，如同教导主任的刻板女性走到少女们身边，语气和伊丝猜想的一样，相当严厉。

被训斥的精灵少女们如同受到惊吓的鸟兽般散开，嘴里还不忘记说「糟糕，被母狮发现了」之类让她们老师脸色阴沉到快要滴出水的话。

「对不起，我的学生给你添麻烦了。」出乎伊丝预料的，精灵教师微微低头，向伊丝道歉，「最近封锁了整个妖精之乡沿海的恶魔蔓延到了多琳城，很多出城的人都被从未见过的恶魔攻击，弄得人心惶惶，这些孩子多是执政官和城内掌握了话语权的人的后代，所以想为多琳城出一份力，但她们还未成年，我只好按照她们双亲嘱托，没有传授她们攻击性太强的魔法。」

「原来如此。」

这位教师的等级为36级，掌握的技能相当多，从周围人看到她时会情不自禁朝她鞠躬的样子看，她在多琳城里是一位被许多人尊敬的长者。

说完刚才的话，教师开始打量起伊丝，隐藏在眼镜后的目光中透露出些微不服输的情绪。

「我之所以说这些，一是为我管教不严道歉，二是希望你不要做多余的事情，这些孩子是多琳城的未来，不要为了一时攀比，把这些孩子拖入深渊。刚才你使用的魔法虽然颇有声势，但终究只是第一位阶魔法，距离可以教人还有很长一段路要走……我的意思是，如果希望在魔法上更进一步，不妨来多琳城的魔法学院学习，我可以替你引荐，比起成年后需要当一段时间义务兵的代价，增长的见识对你更有裨益。」

真是热心的老师。

可惜自己学不会除了恶魔魔法以外的魔法，只能浪费这位老师的好意。

昨晚带着艾普丽回到艾琳娜安排的住所后，自己也不是什么事都没做，而是稍微调查了一下多琳城。比起大陆上的城市，这里十排外，在多琳城内，外人的行动受到极大限制，只能在固定的几个区域内活动，一旦踏入只有多琳城居民才能进入的区域，就会被送到法庭审判，罪名的严重程度几乎与当街抢劫相当，至少得在监狱里度过百年时间，此外，这项罪名并不分短命种族与长寿种族，换言之，如果人类不小心踏足禁区，就得在监狱里被关到死。

在如此排外政策下，外人也自然不可能得到在多琳城魔法学院里学习的资格。拿跟随艾琳娜一同的那些贫瘠精灵举例，除了艾琳娜以外，所有精灵都是因贫瘠身材遭人排挤，从其他城邦流浪到此处的精灵，而这些精灵想要加入多琳城，就必须得向多琳城缴纳每人十枚金币的高额费用，并且这还不意味着她们就此成为多琳城的一员。缴纳金币只代表她们有资格开始考核，在这之后，她们还必须得加入多琳城的城防军，混编到军队内，冲在与恶魔战斗的第一线，只有这样，她们这些受到过诅咒的精灵才会被准许加入。

然而即便如此，她们身为血脉受到诅咒的精灵，还是有着终生不得在多琳城生育、不能把生育的孩子带到多琳城的限制。因此当这位教师说可以为伊丝引荐时，伊丝才感到意外。

大概是和卡米拉一样，嘴上不客气，内心却很热心的人——纠正，卡米拉也许内心也不热心。

「十分感谢，但我已经有老师了。」

伊丝微微侧身，让出后面的莉娅。

「这是……恶魔种？」见到莉娅后，教师板着的脸忽的变了变，眼睛也跟着睁大，「牛族的犄角不是这种样子，皮肤也不会这么光滑。」

糟糕。

伊丝内心咯噔一声。

因为一路上莉娅的身份都没有暴露，自己便以为这世上没人能看穿莉娅的身份，没想到这里存在见多识广的人。

恶魔是受人排斥的种族，也是阿莱克西亚大陆上一切生灵的敌人，即便两个正在打仗的国家，一旦发现恶魔踪迹，也会很快化干戈为玉帛，合力驱逐恶魔，这是刻在人们骨子里的恐惧。

倘若莉娅在这里被人认出恶魔身份，自己就得想办法带着同伴离开这里。伊丝转动眼珠打量起周围广场上的人，身体紧绷，进入随时都可以战斗的状态。

下意识瞥了眼全知地图。

然后愣了片刻，准备好的战意松懈下去。

看来自己不需要担忧。能解决这件事的人正在来的路上。

放下双手，伊丝无奈地说。

「这是执政官艾琳娜邀请来的客人，她对你们而言是神明。」

「没有否认，她果然是恶魔种！把恶魔带到精灵的城市，还拿艾琳娜大人当借口，难道城外那些黑色恶魔就是你们所为！」

声色俱厉的，精灵教师抽出腰间别着的短杖——与那些学生不同，这位教师的法杖上嵌有一颗绿色宝石，做工也更加精细，属于山铜级别的魔法武器。

真是个固执的家伙。

「你们精灵有善恶之别，恶魔自然也有好坏之分，你身为教师，不知道这个道理吗？」

「别把我们高贵的精灵和低贱恶魔混为一谈，入侵者！」

随着精灵教师举起法杖，露天剧场内顿时升起一层淡绿色光罩，这是平时用来阻隔观众席与舞台的结界，用现在此刻，则是为了防止伊丝与莉娅逃跑。

然后，一触即发的场中突然响起不合时宜的鼓掌声。

缓慢的节拍比起喝彩，更像讥讽。

「这就是精灵的待客之道么。虽然我是为了偿还希里犯下的错误而来，但我还是拥有塔尔塔诺斯之名的魔王。精灵，万年时间过去，你们变傲慢了。」

莉娅不同寻常的表现令伊丝意外，前者缓步走到伊丝身边，以只有伊丝能看到的角度，对伊丝俏皮地眨起一只眼，悄悄说道。

「我和赫蒂之间有约定，不能做有损蒂娜威严的事情，在这种时候软弱，会给蒂娜留下话柄，不是吗？」

「不……」

这样做蒂娜醒来以后只会头痛。

毕竟蒂娜的威严只存在于赫蒂想象里。

微微抬起下巴，莉娅身后浮现魔力凝聚的翅膀，汹涌魔力带来的压迫，使精灵教师忍不住后退几步，气势也瞬间萎靡下去。

「我是你们请来的客人，不是来受你们污蔑的俘虏，把你们的执政官艾琳娜叫过来，我需要她当面向我解释。」

「放肆——」

「都停下！」

响亮的声音响彻露天剧场。

声音中仿佛有无法违抗的魔力，当『停下』二字出口时，剧场内的士兵一齐顿住脚步，眼睛浮现呆然的恍惚色彩，部分士兵甚至连手中武器都握不稳，吭的一声掉落在地。

包含了精神魔法的呼声。

和伊丝从全知地图上看到的一样，精灵艾琳娜赶到了露天广场，而与艾琳娜一同的，还有一名与艾琳娜长相相似，但外貌年龄大约在三十岁，气质更显成熟的精灵，正是这位精灵的呼声，令士兵们停下动作。

艾琳娜的姐姐吗？

昨天自己并没有见到这位女性。

艾琳娜连忙跑到莉娅身边，恭敬低头。

「亚莉克希亚大人，您没有受伤吧？」

「没有，只是你们的待客之道，让人不敢恭维。」

「呃，」莉娅的话令艾琳娜表情僵硬，头低的更深一些，「昨晚的注意力全部在海龙尸体上，没来得及昭告城内的人……」

其实以艾琳娜为首的执政官，原本打算今天在露天剧场里为多琳城的精灵介绍亚莉克希亚这位神明，但如果现在这样说，会显得在编造借口，所以艾琳娜只能全部承接下。

与艾琳娜安抚莉娅相对，疑似艾琳娜姐姐的人走到教师面前，后者立即对艾琳娜的姐姐躬身行礼。

「执政官大人。」

「我上午应该交代过，我们有一位从外地来的贵客，不得怠慢，才刚过去多久，你就忘记了？身为学院里有资历的教师，你不该犯下这种低级错误。」

「我以为客人是那边的人类女孩……」精灵教师看了伊丝一眼，然后重新低下头，「恕我直言，执政官大人，即便我们现在有求于人，也不至于向恶魔寻求力量——」

「你要做的是道歉而不是辩解，亚莉克希亚大人是得到议会一致认可的神明。你去过陵墓，应该知道，过去我们精灵族究竟做了些什么才沦落至此。你现在是要再度触怒神明，让精灵族遭受神罚吗？」

饱含上位者威压的话语令精灵教师面色惨白，就像艾琳娜姐姐说的那样，她去过精灵陵墓，知道里面的壁画。精灵族沦落至此，是因为过去的王族触怒了神明，即便她不相信莉娅，也必须相信面前这位领导多琳城发展至今，让多琳城繁荣起来的执政官。

她吞咽起口水，手脚颤抖地转向莉娅。

「我……我道歉……对不起……」

「我无意和不知事的孩童计较。艾琳娜，这种会为我友人带来困扰的事情，不要再发生第二次。」

「我们铭记在心。亚莉克希亚大人，我们下午就召开公民大会，让整座城市的人都知道您再度降临。挽救过去错误的机会，就在我们手中。」

如果不是之前艾琳娜对莉娅表现出了足够的尊敬，伊丝都要怀疑，这是精灵们让莉娅骑虎难下的计划，当所有下属都尊敬上司时，上司便会陷入被下属推着走的窘境，虽说如果是能狠下心来的上司，就不会遇见这个问题，但莉娅显然不是。

莉娅故作威严地挥了挥手。

「这件事就这样过去，」当着所有人的面，莉娅转向伊丝，「谢谢你，伊丝。」

就算装样子也不需要做到这种程度啦。

莉娅显然是在用她的名声让所有人都知道自己。

被目光聚焦的感觉让伊丝稍感拘束。

「嗯。」

「那么，你们来找我，应该是为了陵墓遗迹，现在可以开始了么。」

艾琳娜连忙接下。

「随时可以开始！」

「那就过去吧。」

「「是！」」

伴随伊丝一行离开，卫兵回到工作中，热闹的露天剧场逐渐安静下去，最终只留下一群目瞪口呆的学生与一位脸色差到极点的教师。

（14/24）

第五十二章 连接上的线索（上）

精灵陵墓。

如同人类会在同伴死亡后，为死去的同伴立下墓碑一样，阿莱克西亚大陆上的绝大多数种族都有埋葬亲人与朋友的习俗，精灵自然也不例外。

在多琳城，精灵们会按照传统，将死去的精灵以自然魔法化为泥土后，埋葬在开掘于地下的坟墓内，值得一提的是，尽管陵墓埋葬着多琳城所有死去的精灵，但陵墓却并不对多琳城内的所有精灵开放，对大多数精灵而言，她们一生只有一次来到这里的机会，而那次机会就是她们生命迎来终结的时刻。

这个大多数里并不包含执政官。

和伊丝熟知的城邦体制不同，异世界的城邦与地球内出现过的城邦有些许区别，首先这里的执政官有七位，并且七位执政官地位相等，不存在上下与职务之分，任何事情都需要通过协商决定，其次，执政官虽然由公民大会的选举产生，但事实上究竟有哪些人能赢得选举，终究还是由城内有势力的人决定，钱可以办到许多事情，没有人愿意给自己找麻烦，最后，执政官下并没有设立元老院，执政官就是最高权力者，并且实行终身制，只有在犯下重大错误或死亡时，才能选出新的执政官。

这三条规则加起来，使得多琳城内的执政官权力与国王一般，除非其他执政官行使否决权，否则没有人能违抗执政官的决定。对短命种族而言，七位执政官就是他们的国王，他们终其一生，都要遵守七位国王的命令——多琳城的公民并不只有精灵，为了繁衍后代，多琳城的精灵需要与其他种族的男性相恋，因此那些血脉中没有诅咒，或诅咒稀薄到难以察觉的男性，可以选择服兵役或缴纳大笔金币，成为多琳城公民的一员。至于那些原本就在多琳城出生的人类，因为天生下来就是多琳城的公民，所以不需要额外缴纳任何费用。精灵与人类结合，会诞生出精灵、半精灵与人类，其中半精灵的概率就和双胞胎一样稀有。

拿伊丝身边的卫兵举例，尽管大部分都是精灵，但仍有少部分是人类或兽人族的男性，这些男性享有与多琳城精灵等同甚至更高的待遇。与多数精灵城邦面临的窘境相同，多琳城内女性的数量比男性要多出一到两成，近百年来已经有执政官提出，降低外人——尤其是男性成为多琳城公民的门槛，以此缓解迟早会面临的人口问题。

从全知地图上收回目光，伊丝打量起周围石砖垒砌的陵墓走道。这里只有火把与光线微弱的魔法灯充当光源，空气中也有股挥之不去的阴冷气息，回荡的脚步声传到相当远的位置后才弹回耳朵。从全知地图的反馈看，这座陵墓的结构比起『陵墓』，更像地下宫殿，就连花园庭院这种地方都存在，只是因为长期见不到阳光，开阔庭院中的花朵早已凋谢。

「简直就像把宫殿埋在了地下。」

如果把盖在头顶的泥土掀开，这里能直接作为国王的宫殿。

走在伊丝与莉娅前方，疑似艾琳娜姐姐的成熟女性沉声道。

「这里过去是先祖为神明大人修砌的宫殿，目的是为了随时方便神明大人在妖精之乡休息，但自从神明大人降下神罚，先祖为了不引人注目，就把这座宫殿埋在了地底。当时依靠了树妖和幻兽的力量，才把如此巨大的宫殿完整搬运到地下……」说到这里，艾琳娜的姐姐声音小了下去，语气里有着浓浓遗憾，「可惜现在我们失去了与幻兽和树妖的友谊。」

艾琳娜姐姐的发言令莉娅皱了皱眉，不过并未说明皱眉的理由。

察觉到莉娅想说些什么，伊丝小声追问。

「怎么了？」

「没什么，万年时间过去，故事会变成另一副模样也情有可原。这里过去是我命令赫蒂和戈列格他们，为了希里建造的宫殿，那时希里喜欢亲近自然的精灵，经常到妖精之乡。」

「欸……」

虽然被精灵视为神明，但要是把这个情报说出去，精灵的表现要么是诧异，认为莉娅在说谎，要么将莉娅的话当真，进而尴尬到不知道该如何解释。这座宫殿并非宏伟至极的建筑，即便纠正说是恶魔建造，也不会给恶魔脸上贴金，与其尴尬，不如让误会继续下去，莉娅大概是如此想法。

「如果能得到树妖和幻兽信任，如今就不需要和其他城邦结盟对付恶魔。」

艾琳娜姐姐继续喃喃，稍微落后一些的艾琳娜恨恨咬牙。

「都怪阿莱克西亚之塔，如果不是阿莱克西亚之塔，我们也不会被恶魔盯上。」

「阿莱克西亚之塔？」

自己并没有在城市里看见耸入云天的蓝色光柱，如果多琳城附近有阿莱克西亚之塔，自己没理由没注意到。

「啊啊，记得你是伊丝·恩雅，来自尤弥尔教会的红衣主教吧？昨天艾琳娜带人回来的时候，我没有看见你，听说你去了一位旧友家中，」艾琳娜的姐姐一边走，一边回过头笑着说，「自我介绍一下，我是多琳城的七执政官之一，也是艾琳娜的母亲奥西维利，感谢你把我女儿带回来，听艾琳娜说，你们在海上遭遇了海龙群，最后是由你指挥船队，全歼了海龙家族。这是份伟大的功绩，所有沿海城邦都应该感谢你。」

「啊哈哈……应该感谢一起出力的大家，她们才是主力。」

居然是母亲辈。

脸上摆出微笑，内心却不由得震惊。

因为奥西维莉的长相过于年轻，看起来只比艾琳娜大五六岁，一路上自己一直以为她是艾琳娜的姐姐。

仔细想想，精灵是比人类长寿的多的种族，外表年轻也很正常，要知道，佩西亚伯爵看起来也很年轻，光看外表，会以为只有三十岁出头。

奥西维利纠正伊丝。

「这不是可以谦虚的功绩，在海上全歼海龙家族，而且手下还只有百人，参与战斗的人中甚至没有英雄领域者，或许艾琳娜偏袒的那些淫……诅咒精灵的确英勇，但胜利不是光靠勇气就能取得，集团战里，指挥者的头脑与士气同等重要。你是一位了不起的年轻人，挺起胸膛来，不要愧对你的功绩，如果你是多琳城的精灵，现在已经有取得执政官候补的资格。」

虽然是魔法咏唱者打扮，却说出战士一般的发言，艾琳娜的母亲赞许似的拍了拍伊丝肩膀，带领众人继续深入陵墓。

「刚才伊丝主教问阿莱克西亚之塔，应该是在奇怪，为什么艾琳娜觉得阿莱克西亚之塔是麻烦吧。

的确，不论在血族还是人类眼中，阿莱克西亚之塔都是能让统治更加稳定的工具，但在妖精之乡，情况则完全相反。阿莱克西亚之塔出现在千年前血族与人类战争时，当时我们精灵没有参与到这场战争里，原因不是我们想保持中立，而是没有能力出手相助。先不说我们多琳城在其他城邦眼中属于异类，首先光是那些受诅咒的精灵城邦自己，就处于内斗中，谁都认为自己才是正统，自己才有统一整个妖精之乡的资格，这种情况下，自然腾不出手去帮助人类。」

「而阿莱克西亚之塔的出现，让城邦间的争斗更加激烈。阿莱克西亚之塔的影响力可以扩散到超过百公里，所有人都知道，谁掌握了阿莱克西亚之塔，谁就掌握了大半个妖精之乡。因此很长一段时间内，靠近阿莱克西亚之塔的城邦都处于战乱状态，我们多琳城就是其中之一。

这场争斗持续了百年，直到这片土地无法再承受更多流血时，妖精之乡的众多城邦才不得不坐下来，彼此达成一致——谁也不允许靠近阿莱克西亚之塔，每个城邦都派人把守在阿莱克西亚之塔附近，防止有破坏规则的城邦擅自登上。时至今日，妖精之乡的阿莱克西亚之塔都处于没有人操控的状态。」

「但那是数百年前的事情，为什么会给现在的多琳城带来麻烦？听刚才艾琳娜的话，好像和恶魔有关。」

「这正是我要说的。」

第六十二章 妖精之塔

「这是……第七位阶的神圣禁咒『女神叹息』！屠龙的勇者大人果然是超越英雄领域——不，即使超越英雄领域也无法在这么短的时间里完成禁咒，七十级？还是八十级？！」

荒野中回荡起精灵学者激动到不能自已的声音，在精灵们连大气都不敢出的寂静时刻，学者的呐喊便变得格外刺耳。那些来自多琳城邦，知道伊丝屠龙事迹的精灵还相对冷静，而驻扎在此地的，来自其他城邦的精灵，此刻焦急地左右环视，寻找伊丝存在。

因为所有人都知道，如果妖精之乡出现一位能使用禁咒的人，那么长久以来的和平，将会出现变化。

阿莱克西亚之塔对妖精之乡的任何一座城邦都极为重要，既然自己得不到，那么也一定不能被其他城邦得到，所以各城邦才会派有实力的守军到阿莱克西亚之塔，用以监督并阻止其他城邦的精灵操控阿莱克西亚之塔。受限于城邦的体量，妖精之乡已经有很多年没有过立于超越英雄领域之上的精灵，甚至连超越英雄领域都极为罕见，现在突然出现一位能够在短短数秒内使用禁咒的存在，对其他城邦，尤其是对在城邦中有一定权力的精灵来说，绝不是什么好消息。倘若存在能使用禁咒的强者，妖精之乡城邦林立的局面，就将迎来结束。

在阿莱克西亚大陆，禁咒必定是第七位阶或第七位阶之上的魔法，同时对禁咒的威力也有明确标准线，比如用以防御的禁咒，必须得拥有可以抵御或抵消攻击性禁咒的防御力与覆盖范围，才能被叫做禁咒，而攻击性禁咒，则必须得有能够一击毁灭整座城市的威力，因此禁咒一定是七阶或七阶以上，但不是所有七阶魔法都能被称为禁咒。

值得一提的是，这条划分不属于常识，而是只有极少一部分人才知道。造成这样的原因，不是因为划分的规则被高阶魔法咏唱者限制流出，而是这个划分对九成九以上的人来说都派不上用场，阿莱克西亚大陆已经许多年没出现禁咒——假如除开伊丝最初在尼鲁教区使用的『圣光列阵』的话——因此知道禁咒与七阶魔法区别的人，便只剩下有实力接触到这一领域的强者。

伊丝刚才使用的『圣煌之驱逐』仅仅只囊括了方圆百公尺，自然没有到达禁咒领域，甚至连诺塔帝国首席宫廷魔法咏唱者、拜尔德斯布置在威弗列德港口内的准禁咒魔法都不如，精灵学者说是禁咒，只是因为她还没有接触到禁咒的领域。

形容的太夸张了啊……

伊丝挪了挪位置，让艾琳娜和来自多琳城的精灵，替自己挡住其他城邦精灵投来的视线。部分精灵发现自己以后，露出了恨不得自己是男人的目光。

而伊丝的行动也让艾琳娜从浩大魔法带来的震撼中回过神，连忙催促起不远处站在阿莱克西亚之塔下方的精灵学员。

「就是现在，快离开这里！」

守军从下午一直战斗到现在，所有人的体力与魔力都已见底，在援军不知道何时才能到来的情况下，现在是最好的突围时机。

然而，艾琳娜会这么想是因为他没有全知地图，倘若她站在俯瞰整个山谷的视角，现在就绝对不会想突围。

黑色魔物正源源不断的从山谷外蔓延进来，伊丝清理出的空地此刻正逐渐缩小，只是因为山谷内树林茂密，此刻又正值夜晚，没有夜视能力的精灵看不见外界情况。

伊丝叫停艾琳娜。

「等等，艾琳娜，还没完。」

「伊丝主教，现在是最佳的突围时机。」

「我的魔法只消灭了一部分魔物，它们的指挥者没有在我的攻击里丧生，只要我们不把指挥者揪出来，这群魔物就不会消失，而且。」说到这里，伊丝顿了顿，目光瞥向视野左下角的全知地图，自己虽然一直注意着全知地图，但一直都没能看到疑似指挥者的存在，如果不是指挥者就藏在众多精灵中，就只剩指挥者距离这里相当远，以至于超出全知地图显示范围的可能，「这些魔物为什么要攻击艾琳娜你们？艾琳娜不觉得奇怪吗？」

「魔物攻击人类，难道还有理由么。」

「艾琳娜应该能看出来，这些魔物拥有不输给人类和精灵的智慧，它们追逐魔力，同时实力也在与日俱增，艾琳娜你们现在执行的任务是保护阿莱克西亚之塔，如果有人想登上阿莱克西亚之塔，艾琳娜你们就会立刻有反应。」

伊丝的发言令艾琳娜一怔，火光映照下的脸色瞬间难看起来。

「伊丝主教的意思是，这些魔物为了阿莱克西亚之塔而来？这怎么可能？魔物怎么可能操控阿莱克西亚之塔……」

质疑说到最后，艾琳娜渐渐没了底气。阿莱克西亚之塔对掌控者没有特殊要求，不论老人还是孩子，人类还是血族，都可以与阿莱克西亚之塔缔结契约。她们这些人之所以守护在阿莱克西亚之塔周围，就是为了防止其他城邦的人偷偷登上阿莱克西亚之塔，而这也足够说明，成为阿莱克西亚之塔的掌控者，究竟是一件多么没门槛的事。

「可恶，只剩下死守在这里的选择了么，要是让魔物掌控阿莱克西亚之塔，整个妖精之乡都会毁灭，」眉宇间浮现凶厉，艾琳娜恨恨咬了咬牙，「伊丝主教，恳请你把这些没有战斗力的孩子带走，妖精之乡就由我们精灵自己守护。」

「喂！看天上！」

「终于在禁咒逼迫下现身了吗，恶魔！」

随着几位精灵指向天空，越来越多的人发现头顶的不速之客——一位有着黑色眼白与血色瞳孔的黑发少女，惊悚的眼眸让人头皮发麻。

希里。

相比于之前见到的非人身姿，现在的希里除了眼睛十分恐怖外，与人类的区别就只有身后多了一对黑色翅膀，四肢末端不再呈黑色粘液状。

伊丝瞥了眼地图。

与前几次不同，现在的希里姓名一栏不再是一连串问号，而是明确显示了『灾祸·希里』。

到底是被人命名以后才有名字，还是从那种黑色粘液成长为了单一个体，着实耐人寻味。不过话说回来，为什么会有人在自己的名字里加上『灾祸』这种称呼，简直像中二病一样。

在伊丝想着乱七八糟的东西时，悬停在众人头顶约二十公尺的希里环视一圈战场，目光最终停留在伊丝身上。

『又是你。』

一如既往地使用恶魔语。如果不是自己有翻译挂坠，现在肯定会交流困难。

『屡次阻拦我靠近姐姐，现在还待在姐姐身边，试图取代我的位置，神明的走狗没有一个是好东西。』

『神明的走狗』先放在一边，自己并没有想着取代希里的位置，另外被希里那双眼白呈黑色的血色眼睛盯视，自己有种皮肤起鸡皮疙瘩的感觉。

尽管现在开口会成为众人眼中瞩目的存在，但自己在使用『圣煌之驱逐』后就已经很瞩目，没有更瞩目的余地。伊丝稍微酝酿感情，以正义之士般的凛然口吻回应。

「希里，如果你真的为莉娅着想，就不要再做些让莉娅为难的事情，停下对妖精之乡的攻击，解除诅咒，这才是你身为莉娅妹妹应该做的。」

「伊丝主教认识这个恶魔？」

艾琳娜悄悄问道。

「嗯，那是莉娅的妹妹，对精灵使用诅咒的人，只不过她应该已经死了，站在这里的到底是不是她本人，还是未知数。」

「神明大人吗……她身上没有我在陵墓里感知到的威势。和恶魔一样……」

当伊丝这边说着悄悄话时，天空之上的希里也有所反应，具有非人魅力的脸庞浮现不耐。

『解除诅咒？那是她们罪有应得。』

「莉娅看见你现在的样子，她会怎么想？」

『姐姐大人只是被蒙在鼓里。』

「那你就应该向莉娅解释清楚。」

『哼。』

稍微有些不对。

虽然自己没有和希里生活过，但从之前与希里的接触可以判断出，希里不是个有耐心的人，此刻站在这里和自己说话，不进攻过来，让人觉得是在拖延时间。

还是先把她抓起来吧。

内心升起违和感，伊丝长靴上亮起青色羽翼，直奔天空中的希里而去，与此同时，希里也做出反应。

并非正面迎上伊丝，而是朝远离阿莱克西亚之塔的方向飞行。

果然有陷阱。

声东击西太明显了。

希里拥有创造分身的能力，一旦自己离开阿莱克西亚之塔，希里很可能会攻击艾琳娜一行，有了莉娅的前车之鉴，自己不会中这种伎俩。

伊丝索性不去追逐希里。虽然自己也会因此抓不到希里，但希里肯定会比自己难受，那种设下计谋后被对方看穿，一切努力全部白费的感觉，有过经历的自己再清楚不过，气恼与挫败感，会让人恨不得把桌子都砸烂。

没猜错的话，接下来希里应该会在恼怒下偷袭自己。

「伊丝主教，你后面！」

「我知道了。」

用只有自己才能听见的声音，伊丝回应下方艾琳娜的呼喊，接着在手中凝结出早已准备好的魔刃，以身体为轴，带动手臂斩向身后。

咔嚓。

砍断了什么东西的触感。

『混蛋！』

和想象中一样，希里会在恼怒下直接以分身从后方偷袭自己。

至于斩断的东西，以血族的夜视能力，一柄只剩半截的蛇形短剑正朝地面坠落。

「你可以蛊惑莉娅，但我和你没有任何关系，你欺骗不了我，另外，如果你再攻击我，我就要不客气了。」

『区区英雄领域也敢和我称不客气。』

「哦呀。」

上钩了。

没有反驳希里，而是拿出在威弗列德城用过的日轮之剑，伊丝径直斩向距离自己不足三公尺的希里。由于即使斩断了希里，希里也会化为黑色液体复原，伊丝并没有手下留情。

噗嗤。

轻易将希里一分为二，然而伊丝却皱起眉。

比起斩断，希里更像是主动化为黑色液体，在日轮之剑斩向希里之前，她的身体就已经开始变化。

真是讨厌的对手。

不过自己也不是没有解决办法。

自己选择日轮之剑而不是魔刃，为的就是应付现在这种情况。

向日轮之剑灌注魔力，日轮之剑顿时爆发出耀眼的蓝色光芒，紧接着，伊丝再度将日轮之剑横向挥出，而这一次，日轮之剑没有像刚才那样，只是简单的将粘液切成两块，而是爆发出一阵将烧红铁棒探入水中的滋滋声，与之一同的，还有大量蒸发的白色水雾。

日轮之剑剑身拥有高温，注入大量魔力后更是如此，对付希里这种粘液怪物正好合适。

『库啊啊啊！』

明明是一团黑色粘液，却会发出像少女的从惨叫。

内心升起不忍，然后又很快压下去，这里的希里只是分身，况且还很可能是希里用来瓦解自己心理防线的战术，见识过希里欺骗莉娅的样子后，自己便谨慎起来，如果自己在这里心软，接下来希里就会得寸进尺的利用自己。

虽然下去以后，莉娅也许会生气就是了。

伊丝继续以连续斩击消耗分身HP。

或许是分身死亡后，会对本体造成一定影响，原本打算引开伊丝的希里也回过头，试图救援被伊丝困住的分身。然而她的靠近正好迎合伊丝的想法，伊丝反手将日轮之剑收进仓库，朝不剩多少的黑色粘液抛出『诅咒火球』，接着转过身，空出来的左手以抓握动作直奔希里肩膀。

噗。

手心传来触碰到希里的实感。

抓住了。

然而——

噗嗤。

手中的实感很快消失，希里再度失去形状，化为一滩粘液逃出自己掌心。

这家伙就没有本体吗？

不，既然是粘液形成东西，说不定所有的粘液都是她本体。

迟疑的瞬间，头顶传来怒吼。

『女神的走狗！』

饱含杀意与愤怒的声音伴随尖锐武器割裂空气的尖啸传入耳朵，伊丝下意识看向传来声音的头顶，但上方却什么东西都没有。

中计了。

意识到这是声东击西的策略，伊丝以不那么快的速度为自己附加保护全身的防御魔法『石铠』，然而位于第四位阶的防御魔法，仅仅只是照面便被希里打碎，希里手中的黑色长镰继续以势如破竹的劲头斩向伊丝腰间。

铛！

如同攻城锤砸在青铜大钟上的震声，带来的嗡鸣令人忍不住捂住耳朵。

稍微有些灼痛。

就好像将细绳紧紧摁在皮肤上，接着再迅速将细绳抽走一样的灼烧感。

这一击的威力已经超越八十级甚至百级。

之前的希里一直在示敌以弱。

意识到这一点，伊丝不再有所保留，希里根本没有过去表现的那么弱小——不对，到底是希里表现的弱小，还是她的实力在飞速成长，这个还有待商榷。

『什么！？』

全力一击不仅没能攻破伊丝防御，甚至连血痕都没有出现，希里失声惊呼，但这份惊愕仅仅只持续了不到两秒，希里脸色便迅速发生变化——那是十分糟糕的、计划失败的不甘。

『啧。女神的走狗，总有一天，我会让你为自己站错队伍后悔。我绝不会任由姐姐被你笼络！』

没有听伊丝解释的打算，希里就像溶解在了空气中那样，身体逐渐消失。

「空间禁——嗯。」

在使用『空间禁锢』的前一秒停下手，伊丝目光转向下方的阿莱克西亚之塔。

刚才自己感受到了一股不输给自己的庞大魔力，而这份感觉，自己只从阿莱克西亚之塔这个大型电池上感受过。这个世界上，只有阿莱克西亚之塔的魔力总量比自己多。

仿佛在回答伊丝的疑惑，下一刻，整座山谷都回荡起大地崩裂的轰鸣，就好像躲藏在地底的地龙正在翻身一样，整个世界都颤抖起来。

与此同时，仅仅只有顶部突出地面、如同废弃建筑般黯淡无光的阿莱克西亚之塔也突然亮起蓝色光芒，仿佛要连接天地的光柱眨眼间成为妖精之乡中最为瞩目的存在。随后，埋藏于大地之下的阿莱克西亚之塔开始颤抖，伴随岩石破裂的钝重声与遮天蔽日的大片砂石，阿莱克西亚之塔迅速升高，以势如破竹之势钻出大地，最终，有着上千公尺，让人喘不过气来的阿莱克西亚之塔屹立在所有人眼前。

阿莱克西亚之塔被解放了。

有人控制了阿莱克西亚之塔——现在应该称其为妖精之塔。

（13/30）

第六十五章 狂岚

「地、地震！？」

「快离开这里，掉到裂缝里就死定了！」

「呜哇哇哇哇！！！」

比起火墙外的黑色魔物，精灵们更害怕掉进深不见底的裂缝里，阿莱克西亚之塔的破土而出令整个山谷都晃动起来，大地浮现无数蛛网状裂纹，树丛与巨石就像被看不见的魔物一口吞噬了般，径直朝开裂的大地深处坠落，人们连站立都十分困难，必须两三个人相互搀扶着才不至于倒下。

虽然很想飞到数千公尺之上的平台看看，到底是谁启动了阿莱克西亚之塔，但现在还是防止精灵们掉到深不见底的地底更重要。解决了希里，重新落回地面的伊丝抬头眺望了眼夜空中绽放璀璨光芒的蓝色铁塔，然后将注意力转移到东倒西歪的精灵们身上。由于希里败退，原本填满整个山谷的黑色魔物消失不见，只剩下大地破碎的恐怖声响以及遮天蔽日的灰尘。

这种时候没人会到注意自己。

先用『隐匿』魔法把自己藏起来，然后再一个个把精灵们带出山谷吧，事后精灵们会用『神迹』这种词来解释，她们为什么可以自行飞起来。

然而，伊丝还没展开行动，手臂便突然被人抓住，身体跟着朝一边歪斜。

差点跌倒的艾琳娜下意识抓住身边物体，然后一把搭在伊丝手臂上。

艾琳娜肯定第一次遇见这种大地开裂的景象，看见艾琳娜神情间的惊慌失措，伊丝不禁升起如此感想，明明平时一副严厉的学者模样，却会偶尔流露出少女的一面，也许艾琳娜的年龄和她的外表相差不多，至少不是超过百岁的老婆婆。

要是让艾琳娜继续挣扎着保持平衡就太恶趣味，伊丝反手扶稳艾琳娜，空出来的另一只手，则替艾琳娜把快掉下去的白色软帽扶正。

「艾琳娜，带学生离开这里，那群怪物已经退下了。」

「啊，」抬起头看见伊丝的镇定模样，艾琳娜才终于逐渐冷静下来，旋即视野里映入周围群山一一坍塌的末日景象——就好像将最下层的积木抽走，整座建筑便跟着轰然倒塌一样，看见灾难画卷的艾琳娜脸色唰的惨白，「这种情况，要我怎么带她们出去啊！」

「用『飞行』魔法，你不是已经超过三十级了吗？」

「就算我全力输出，也最多只能带三个人，这里的学生有十三个！」

「唔姆。」

伊丝顿了片刻。

还是展现一下身为英雄领域者的实力好了，既然都用过『圣煌之驱逐』，再过分一些也没什么。

伊丝故意摆出十分严肃的表情。

「艾琳娜，让精灵聚集在一起。」

「精灵？」

艾琳娜森绿色的眼眸中流露出茫然，没能理解伊丝说的『精灵』到底指哪些人。

「所有的精灵，包括其他城邦派来的驻军，让她们聚集到这里。」

正常而言，这不是件容易的事情，大地到处是宽达一公尺的裂口，不说要精灵们聚集在一起，首先怎么安全地跑过去通知她们，都是一件让人头大的难题，不过此刻伊丝以『空间禁锢』控制住了阿莱克西亚之塔附近的大地，防止裂纹进一步增大，同时为了避免精灵们失足落入裂缝，还以『强气流』填充裂纹部分，精灵们就算一脚踩进裂缝，也会被气流送回来。值得一提的是，放在平时，伊丝泄露的魔法光肯定早就被人注意到，但现在所有人都处于惊慌状态，没人在意伊丝，所以伊丝便做的夸张了一些。

为了让艾琳娜赶紧动起来，伊丝再度催促。

「快，我有办法送你们出去，但以我剩下的魔力只够使用一次，抓紧时间，所有人的性命都在艾琳娜你手里，用『飞行』魔法通知其他人！」

严肃表情再加上冷静且极具安全感的发言，让艾琳娜内心的慌张渐渐平息，她大口喘息着，用力握了握伊丝手臂。

「好，我去通知她们过来！」

没有再浪费时间，艾琳娜快速咏唱咒文，以『飞行』魔法漂浮到空中。

虽然中途因为语速过快，艾琳娜不小心咬到了舌头，不过看在情况紧急，加上艾琳娜忍着疼痛依旧把魔法咏唱完的份上，自己还是不要不识趣的点出来好了。

艾琳娜很快消失在扬起的烟尘中，而伊丝则像是突然意识到了什么那样，神情迟疑一瞬。

「说起来，刚才那些话放在这种场合，是不是太有魅力了一些……」

如果自己是艾琳娜，肯定会对这个在危难之中让自己冷静下来，同时指明逃生方向的人心生好感，并非自恋，平心而论，自己仿照佩佩创造的身体卖相相当不错。

希望不要引起吊桥效应才好。

自己只是出于艾琳娜是最佳人选，所以才让艾琳娜去通知其他城邦里的精灵，再怎么说艾琳娜也是多琳城的七执政官之一，自己站到其他城邦精灵面前，那些精灵很可能会因为自己的人类外表，不相信自己的话，换成艾琳娜去，就不会有这个问题。

一边想着这样的事情，伊丝一边让缩成一团的学院少女们站到自己身边，因为一上来就用自然魔法创造大型藤蔓垫在脚下，所以这些少女并没有像其他城邦中部分反应迟钝的精灵，掉进突然开裂的地缝。此外，那些掉进去的精灵也已经被伊丝用『强气流』送回地面。

等到伊丝让学员大喊着召集其他精灵时，艾琳娜也完成了她的任务。或许是出于方便行动考虑，艾琳娜脱掉了保守长袍与白色软帽，只剩一身轻便的短袖上衣加百褶短裙，款式让人想起漫画中的JK精灵学生——直到现在伊丝才知道，艾琳娜的长袍下还有另一身衣服。由于在满头大汗的状态钻进烟尘，艾琳娜脸庞呈现灰一块白一块的狼狈模样。

「伊丝主教，她们都过来了！」

「救、救命！山上那些石头朝我们滚过来了，快逃！」

烟尘另一头传来精灵们近乎惨叫的呼声。

这里位于山谷最底层，周围山峰垮塌，落石自然会往低处滚来。

伊丝先是朝一脸紧张的学员们递出稍安勿躁的目光，然后看向全知地图。

代表精灵的光点在艾琳娜指引下聚集到了自己附近，虽然有几个精灵因为害怕，在朝自己跑来的中途便改变方向，但好在她们已经进入了自己的施法范围。

「伊丝主教，接下来该怎么办？」

艾琳娜的话把所有人的注意力都集中到伊丝身上。

身为年轻执政官，这种把外人当成主心骨的说法，会降低自身在别人心目中的评价啊……至少该换成更符合执政官身份的言辞。

没有把内心想法表露出来，伊丝继续维持正色。

「让还有魔力的精灵用藤蔓把伤员包住——不，换成别的方式也可以，只要让我注意到伤员即可。」

「全员！用『巨藤』把伤员包起来！」

「然后闭上眼睛。」

「嗯？」

虽然升起一瞬间的疑惑，但艾琳娜在看到伊丝身后的学员们照做后，也跟着大声通知其他城邦的精灵，自己闭上双眼。

轰轰轰轰！

大地震颤的愈发明显，巨石滚落的声音也越来越近，一部分精灵甚至相互抱在一起，似乎这样就能让她们获得安全感。

确认没有精灵遗漏以后，伊丝举起朴实无华的法杖。

『壁垒刻印』

『狂岚』。

一道金色光芒笼罩在众人体表，接着没有任何预兆的，众人所在的位置刮起足以将树木连根拔起的狂风，还没等闭上双眼的精灵们反应过来，暴风便将她们全部刮到空中。倘若有人在远处看过来便能发现，这是一股灰黑色的、如同末日来临时会出现的灾难般的狂风。

『狂岚』作为第六位阶风属性魔法，原本是摧毁永久魔法工事的破坏性魔法，用在这里，则可以把近五百名精灵全部送到远方。当然，如果不加防护就把精灵卷入暴风，肯定还没等他们落地，精灵们就会变成软泥一般的存在，所以伊丝为每个人都施加了强度极高的防御魔法，就算被高速行驶的重型卡车正面撞上，或者从上万公尺的高空落下，都不会受到伤害。

此外，自己也会注意着让狂岚渐渐消失，而不是忽然停下，保证精灵们慢慢落在地上。

至于恐高的问题，自己姑且让精灵们闭上了双眼，虽然从现在耳边传来的尖叫判断，肯定有不少精灵睁开了眼睛，但那只能怪精灵们旺盛的好奇心。自己的传送魔法没办法一次性带走五百人，而『无形之手』又不容易控制力道，因此不显眼的风魔法相对而言更为合适，倘若换成土魔法，制造能够笼罩五百人的庞大工事，回去以后，自己就要从英雄领域变成超·超越英雄领域了，瞬间创造出抵御山崩地裂的魔法，就连拜尔德斯也要望尘莫及。

「那么，去上面看看情况吧。」

轻松地拍了拍手，伊丝以『短距离传送』消失，而也就在伊丝消失的下一瞬，失去『空间禁锢』封锁的大地轰然崩塌，周围山峰涌来的石浪也重重撞击在阿莱克西亚之塔上。

◇

视野骤然明亮，伊丝出现在阿莱克希亚之塔塔顶平台处。满溢的魔力扑面而来，以至于空气都变得粘稠，使人呼吸困难——这种感觉就好像迎风呼吸——不适感令伊丝干咳两声，接着转动视线，目光锁定在站在白色水晶前，双眼紧闭的莉娅身上。

「启动阿莱克西亚之塔的人是莉娅吗……」

眼中浮起好奇，伊丝一步步走到莉娅与巨大的白色水晶旁，围绕二者观察起来。

虽然莉娅一动不动的模样让人担忧，但全知地图显示，莉娅的HP与MP正以迅疾速度恢复，同时魔力上限也在一点一点缓缓增加着，莉娅大概在接受阿莱克西亚之塔的馈赠。

阿莱克西亚之塔的作用与神键相似，既然神键能辅助使用者快速提升等级，阿莱克西亚之塔自然也能提升使用者的能力。不论安德烈亚、伊芙琳还是亚多尼斯，都在极年轻的时候便超越二十级，这是许多人一生都难以抵达的境界。只是因为神键与阿莱克西亚之塔的侧重点不同，神键只作用于一个人，因此对个人的提升更大，而阿莱克希亚之塔关注对广阔区域的控制，所以无法像神键那样，在短时间内将一个人的实力提升到极高水平。

「虽然不知道具体发生了什么，但应该和我一样，遇见希里了吧。」

伊丝从莉娅有着些许破损的衣服以及带着焦黑痕迹的发梢给出结论。

只是，希里面对自己自己时，展现出了超越百级的实力，按理说，希里的本体应该是自己对付的那个，即便莉娅降低了等级，以170级的实力，也应该立于不败之地，而现在莉娅衣服上的破损告诉自己，莉娅的情况并没有自己想象中那么好。

自己对付的不是分身？还是说希里根本就没有分身和本体的区别？倘若是后者，假如每个希里的实力都像自己对付的那么强，而希里又可以无限增殖的话，就连自己也会头痛，倒不是说打不过希里，而是万一希里拿自己的同伴威胁自己，情况就会糟糕起来，自己不可能每时每刻都贴在所有同伴身上。

「总之，先问问莉娅她遇见了什么吧。莉娅不会无缘无故启动阿莱克西亚之塔，这下妖精之乡要热闹起来了。」

阿莱克西亚之塔既是为精灵们带来战争，也是为精灵带来和平的造物。精灵因抢夺阿莱克西亚之塔所有权而争斗不停，也因为争斗带来的巨大代价选择妥协。现在莉娅这个外人拥有了阿莱克西亚之塔的控制权，回去以后，莉娅肯定会头痛。

不过莉娅有力压群雄的实力，同时又手握阿莱克西亚之塔的控制权，其他城邦的精灵大概率敢怒不敢言，自己只需要注意着，让莉娅不要心软即可。

这样想下来，莉娅才是最适合掌控这座阿莱克西亚之塔的人，换成其他城邦中的某位执政官，结局肯定是谁也不服谁。

不禁莞尔，伊丝凑近闭上双眼的莉娅，向莉娅的白皙侧脸伸出手心——不是趁人之危，而是想把莉娅侧发中烧焦的那一点发梢剪掉，虽然放着不管也没事，但站在自己这个旁人视角，这缕末端被烧焦的头发就好像落在艺术品上的苍蝇般难看，让人迫切地想将其驱逐。

食指与中指浮现魔刃，伊丝以尽量不碰到莉娅脸颊的动作，伸过去的手掌比出剪刀状——虽说是尽量不碰到，但因为皮肤靠的太近，指腹已经能感受到莉娅脸颊的温度，站在旁人视角，大概会看成自己在试图摸莉娅的侧脸。

要是被人误解大姐姐的莉娅和自己有暧昧不清的关系，自己会小小的开心一把。

尽管因为身体是蒂娜的关系，莉娅的胸部发育没有伊芙琳和拉克西丝那样完美，但莉娅的性格正中自己好球带，也就是温柔宽容的大姐姐，如果早些遇见莉娅，自己肯定会像陷入恋爱的少女那样，满脑子都是莉娅，狂热地追求。

咔嚓。

轻易剪下被烧焦的发梢。

然后。

莉娅睁开了双眼。

（26/30）

第六十七章 剑拔弩张

时间很快来到傍晚。

在旅店补足了精神的伊丝按照约定，来到七执政官处理政务的宫殿——一棵有着近十层楼高度的参天大树，面积则与通常宫殿主殿相当，从树皮上绿的发黑的苔藓看，这棵树已有相当年纪。

住在树桩里，确实很有精灵的风格。

可惜不是所有精灵都是如此，除了这棵长在市中心，可以当成地标建筑的巨木，精灵居住的房屋统一为石造建筑，并且这些建筑普遍低矮。得益于妖精之乡充沛的生命气息，精灵街道的整体观感比人类城市好许多，城市内随处可见绿色，一些房屋甚至给人躲藏在树林里的感觉。

「伊丝主教。」

才刚走到巨木门口，等候在晚霞里的奥西维莉便与其他执政官迎上来，她们的眼睛里并无喜悦，只有十分严肃。

在城门时，伊丝对奥西维莉说明了阿莱克西亚之塔归属于莉娅的情况，并且让奥西维莉告知其他城邦精灵此事。由于这不是件容易处理的事情，加之伊丝与莉娅忙了一整晚，所有人都需要休息，所以详细事宜便被拖到了下午，也就是现在处理。

面对欲言又止的奥西维莉，伊丝先是向旁边的莉娅递出『先等等』的目光，然后转向奥西维莉一行，这些执政官中并没有艾琳娜的身影——大概在睡觉，艾琳娜没有自己这么强的恢复力，这一觉肯定会睡到明天上午。

「情况怎么样了？其他城邦有说什么吗？」

妖精之乡的城邦与城邦间并不存在常驻使馆，正常而言，通知、接洽其它城邦应该要花至少一周时间，但因为伊丝将驻扎在阿莱克西亚之塔周边的精灵驻军全部救出，而这些驻军中，带队的人又都是有一定才干与权力的城邦执政官，所以奥西维莉几乎没花多少工夫，就召集齐了各个城邦的代表。

只是伊丝并不知道，在她午睡的时间，这些彻夜未眠的城邦使者急的不可开交，倘若不是她们自己就身为这场争斗的参与者与被救者，她们根本不会允许自己在议桌上着急，伊丝和莉娅却在旅馆里睡大觉。

神情严肃的，奥西维莉一边在街道普通民众注视下为伊丝解释，一边带领伊丝与莉娅走进大树。

「所有人都为阿莱克西亚之塔争论不休，虽然现在大家都很克制，但我们不知道这样的克制能持续多久。如果不是伊丝主教亲自搭救了她们，她们现在肯定已经闹到旅店门口。」

「嗯嗯……」

没有感到意外，伊丝轻轻点头，这完全是意料之中的结果，甚至比自己想象的还稍微好那么一些，自己的生命突然被一个陌生人掌握在手里，换谁都会不适。

「之前一直没有过问，奥西维莉执政官，妖精之乡一共有多少个城邦？」

「总计二十一个城邦，但体量能得到所有人认可的城邦只有六个，阿莱克西亚之塔就是由那六个城邦以及我们多琳城共同把守。」

「六个吗……」

比预想要少，这是一件好事。

奥西维莉并没有停下发言，而是以摇摆不定的神色犹豫着说。

「伊丝主教，亚莉克希亚大人，我和多琳城的其他执政官在讨论过后一致以为，亚莉克希亚大人把阿莱克西亚之塔的控制权转交给我们多琳城更合适。亚莉克希亚大人控制阿莱克西亚之塔，是紧急情况下不得已而为之，我们很感激亚莉克希亚大人从怪物手中抢回阿莱克西亚之塔，但阿莱克西亚之塔对整个妖精之乡事关重大，其他城邦里没有像我们多琳城一样的精灵陵墓描绘过去，她们不知道亚莉克希亚大人的身份，如果亚莉克希亚大人就这样出现在城邦代表面前，她们很可能会有冒犯之举。」

奥西维莉说完一连串话后，众人也走到了目的地。即便会议房间房门紧闭，伊丝也还是能听见房间内各精灵争执不休的声音。几乎所有精灵都认为自己才是最应该继承阿莱克西亚之塔的一方，为了说服其他城邦代表，所有人都以吼叫般的音量，强调自己城邦的优势。

和想象的一样，各城邦谁也不服谁。

倘若出现一个可以服众的城邦，妖精之乡也不会像现在这样。

虽然自己无意掺和城邦之间的利益纠葛，也没有要改变妖精之乡的宏愿，但要是就这样把阿莱克西亚之塔丢给妖精之乡中的某一个城邦，不用脑袋也能预见，妖精之乡肯定又会陷入战乱，并且还很可能出现拥有阿莱克西亚之塔的一方，利用阿莱克西亚之塔进行大屠杀这种泯灭人性的行为。

如今阿莱克西亚之塔的控制权在莉娅手中，自己不可能在这种时候与莉娅撇清关系，否则等于丢下莉娅不顾，在这种时候对莉娅说，「你自己去处理吧，这和我无关」，自己不会轻饶了自己。何况出于最基本的人道主义以及最理性的思考，阿莱克西亚之塔就算毁掉，也比交给某一个城邦好，战争带来的死亡不会比疾病少多少。

伊丝停在会议室门口，扭过头盯视奥西维莉双眸。

那双翠绿的眼睛里既不见功利，也不见真诚，奥西维莉的内心想法被她好好隐藏在了表情之下。

伊丝语速缓慢地质问。

「奥西维莉执政官，你认为把阿莱克西亚之塔交给多琳城是明智之选吗？身为执政官，我想你们应该预见到了后果。」

一位脸上有皱纹，年纪偏大的执政官站出来。

「现在的多琳城不同于过去，多琳城早已成为实力超越周围任何一个城邦的国度，妖精之乡需要一位领头者，否则将一直内耗下去，沦为其他种族的笑柄。」

「也就是说，奥西维莉执政官刚才的话并不是为莉娅着想，而是出于多琳城的利益考虑，是这样吧？」

「不，那是奥西维莉执政官的想法，刚才那些话是我的个人观点。」

没有躲闪伊丝的质疑，老妇挺胸直视伊丝。

究竟是不是如此，实在难以确定，伊丝无法从这位老妇脸上找出蛛丝马迹。执政官虽然不是像国王与皇帝那样高不可攀的角色——以城邦的体量，将她们看成城主更恰当——但身为长期处理要事的执政者，在掩藏感情方面，这些执政官比自己强得多。

「嚯。」伊丝不置可否地轻哼，「这些话你们还是去和房间里的那些城邦使者说，如果她们都同意，再由莉娅做决断也不迟。」

跟在伊丝后面，莉娅也以看不清真实感情的微笑附和。

「我和伊丝的意见相同，阿莱克西亚之塔对我虽然是可有可无的东西，但对其他人并非如此，随便给予别人，招来灾祸，我会寝食难安。」

潜台词就是从长计议。

没有继续揪着这个话题不放，伊丝理了理衣襟与银发，此刻守在门口的士兵已经打开会议厅大门，伴随门扉扭转的嘎吱声响，前一刻还争吵不休的城邦代表，此刻渐渐安静下来，目光聚焦到门口处的伊丝与莉娅身上。

「莉娅，该进去了。」

「嗯。」

与伊丝交换位置，莉娅站到队伍最前方，昂首挺胸走进会议厅。

「亚莉克希亚大人到！」

伴随卫兵呼喊，身后多了一面黑色披风，如同魔王的莉娅径直来到长桌最上位，主持会议的奥西维莉则跟到莉娅下席，拍了拍并无不妥之处的胸襟，正色宣告。

「这位是昨晚控制了阿莱克西亚之塔的亚莉克希亚大人，同时也是精灵陵墓里描绘的神明。与我们时常供奉的精灵神大人不同，亚莉克希亚大人的现身时间远在精灵神大人之前，如果没有亚莉克希亚大人帮助我们演化出文明，我们可能根本无法得到精灵神大人青睐，亚莉克希亚大人值得我们所有精灵尊敬！」

响亮而正义凛然的声音回荡在会议厅内，但坐在议席下方的各城邦代表却并不领情，而是小声议论起来——城邦代表的数量在二十人左右，每个城邦的代表者不止一位。

站在莉娅侧后方的伊丝将这些人一一记下，虽然这些着装暴露的精灵不吃莉娅人情，但却对自己投来尊敬目光。经过上午艾琳娜的失态，所有获救者都得知了，救了她们的恩人的长相。

嘈杂持续几秒，一位外貌年龄在二十七八的短发精灵从椅子上起身，薄薄的嘴唇与略微外凸的眼球，给人一种刻薄印象。

「奥西维莉，这不是你们多琳城的计谋吧？先趁乱让自己的人登上阿莱克西亚之塔夺取控制权，然后为了让我们信任你们，随便找个人，编造她是神明的传言，这种骗小孩的故事，我们现在就能捏造十几个。」

「就是就是！相信你还不如相信你后面的人类！」

「说不定连袭击都是早就准备好的阴谋。多琳城离阿莱克西亚之塔最近，最有嫌疑。」

「还是把阿莱克西亚之塔交给我们菲斯城邦更让人放心！」

「菲斯城邦除了兵力比其他城邦强大，其他还有什么东西可以服众？还是用我的建议，算上多琳城一起，我们七大城邦轮流控制阿莱克西亚之塔，这样最公平！」

「万一有城邦在控制阿莱克西亚之塔期间侵略其他城邦怎么办？再说，不论哪个城邦掌管阿莱克西亚之塔，在她掌管期间都肯定会把资源集中到自己在的城邦，与其这样争来争去，还不如把阿莱克西亚之塔封存起来。」

「说的对！把阿莱克西亚之塔封存起来！只要把控制阿莱克西亚之塔的人杀掉，我们就用不着争个不停——嗯，请这位叫亚莉克希亚的小姐把控制权转移到死囚身上，然后我们再当众处决死囚，这样最恰当！」

这群人商讨了一下午，就是这个结果吗？

伊丝不禁有种在看小孩子吵架的感觉，只是仔细想想，自己在翻阅旧世纪资料时，看到的政客也确实像小孩子吵架，就和国王也会做出在旁人看来愚蠢至极的决定一样，那些人并没有人们想象中那样有风度且智慧卓绝，事实上他们还会说和做出让正常人匪夷所思的事情。

被人侮辱，奥西维莉皱了皱眉，微微伏下身，双手打开撑在桌上。

「诸位，我没有欺骗你们，如果你们不相信亚莉克希亚大人的身份，大可以去我们先祖留下的精灵陵墓查看壁画，那上面描绘的神明大人的气息，与亚莉克希亚大人完全一致。」

「我们想知道的不是这位亚莉克希亚小姐到底是不是神明，我们需要奥西维莉你证明，这一切不是你自导自演！」

「你们是想说袭击你们的黑色魔物受我们多琳城控制？」之前那位老妇站出来，愤怒令她有着些许皱纹的脸庞涨红，「如果我们能控制那些黑色魔物，我们会允许它们袭击自己城市里的精灵吗！」

「天知道那是不是你们做的铺垫，为了拿到阿莱克西亚之塔，死几个人算什么。」

「你们真是恬不知耻！如果我能控制那些魔物，现在让你们这些流着肮脏血液，玷污精灵高洁之名的妓^女下地狱！」

「你说谁是妓^女？」

就像点着了火药桶，一瞬间，所有城邦代表都站起身，而门外的护卫也在此时涌入房间，会议厅温度顷刻降至冰点。

剑拔弩张的氛围持续片刻，莉娅稍显稚嫩却又十分成熟的声音回荡在大厅。

「精灵，孩童的闹剧该到此为止了。」

如同在滚沸的汤中倒入冰水，伴随莉娅话音落下，弥漫在大厅内的紧张氛围迅速消散，精灵眼睛里的愤怒也跟着被冷静取代。

言灵。

莉娅在话语中夹杂了言灵的魔法，让人迅速冷静下来。

意识到这一点，伊丝适时站出去，手心下压。

「诸位，会议不是像小孩子一样看谁嗓门大，谁就更有话语权，各位作为各城邦的执政官与代表，应该拿出与身份相称的礼节。」

受惠于伊丝，加上莉娅的魔法，城邦代表们缓缓移开目光，重新坐回木椅，伊丝则继续讲述。

「我曾有幸去过精灵陵墓，里面确实描绘了亚莉克希亚就是精灵最初的神明，至于奥西维莉执政官是否自导自演，我以尤弥尔教会红衣主教的身份肯定，在壁画这件事上，奥西维莉没有欺骗我们，那上面描绘的一切都真实发生过，因为相同的东西，在我们尤弥尔教会的禁书库里也有出现。」

奥西维莉睁大了眼回头看向伊丝，莉娅则纹丝不动，继续以上位者般的、充满威严的目光俯视众人。

这当然是自己胡乱编造的谎言，虽说说谎不是好习惯，但在这些疑神疑鬼的城邦代表面前，不这么做会导致会议根本无法进行下去。

「壁画不止描述了过去强大的精灵国度如何分裂，还指明了造成这一切的原因——因为昨晚袭击我们的那群怪物，正是那群怪物，才使得精灵高洁的血脉蒙受诅咒。如今那群怪物再度席卷妖精之乡，甚至要夺取阿莱克西亚之塔的控制权，倘若昨晚不是亚莉克希亚在我送诸位离开时，及时阻止了怪物的阴谋，现在阿莱克西亚之塔已经落入怪物之手。到那时，我们中没有人可以阻止怪物毁灭妖精之乡。作为圣洁象征的精灵，比起讨论怎么瓜分阿莱克西亚之塔，首先应该感谢从恶魔手中保护了妖精之乡的人。」

伊丝目光扫过城邦代表。

「接下来让神明亚莉克希亚把如何处理阿莱克西亚之塔，还有围剿黑色魔物的方针告知于妖精之乡，诸位没有异议吧？」

（28/30）

第七十一章 圣树的树妖小姐

「树妖的聚集地在哪？伊丝主教问这个是想……」

敲定计划的第二天，伊丝找到正在藏书库中的艾琳娜，询问树妖的聚居区。

过去树妖、幻兽与精灵三者共同生活在一起，然而由于希里将精灵族王族的血脉屠戮殆尽，精灵国度分崩离析，过去缔结的契约自然也跟随精灵国度的消失而失去作用。那时候的树妖与幻兽族群虽然想挽救精灵之国，但精灵因为希里的诅咒，失去高洁品性，不仅没有听从树妖与幻兽的建议，反而愈发放纵本性，心灰意冷之下，树妖与幻兽便远离了精灵的栖息地，前往危险的森林深处居住。

这便导致了伊丝不知道树妖的居住地在哪。

左右瞥了眼到处是书架的藏书库，见到书架后有教师在注意自己，门口也挤满了试图窥探自己的学生后，伊丝上前一小步，凑到艾琳娜耳边悄悄说。

「其实我来妖精之乡是为了寻找玛丽双亲的消息，顺带还拜访旧友。玛丽是半精灵，她的双亲里肯定有一个是精灵，加上独特的紫色眼睛，所以我就想寿命悠久的树妖会不会知道些什么，啊，艾琳娜如果有线索，请务必告诉我。」

尖尖的耳朵突然被伊丝吹气，艾琳娜全身猛地一滞，耳根也迅速泛红，但奇怪的是，被伊丝冒犯的艾琳娜并未像以前那样表现出不满，反而像什么也没发生那样，控制神情尽量镇定下去，把书夹在腋下，扭过头看向伊丝。

「玛丽吗……掺杂紫色的异色瞳确实少见，我从没见过紫色眼睛的人。下去以后我可以替伊丝主教在城里张贴公告，但我要说明，伊丝主教最好不要抱太大期待，这十几年来，多琳城出生的半精灵屈指可数，我印象里多琳城没有异色瞳的半精灵，玛丽的双亲很可能来自其他城邦——如果没有在多琳城找到玛丽双亲，我觉得还是早些放弃，不要继续寻找下去为好。」

「为什么？」

伊丝很自然地发问。

艾琳娜推了推红框眼睛，不着痕迹地看向挤在门外的学生，接着以格外认真的语气解释。

「其他城邦的精灵不像我们多琳城的精灵这样只会择一而终，她们一生有很多情人，有时甚至连孩子的父亲是谁都说不出来，所以如果不想玛丽伤心的话，还是到此为止，这种时候还是少知道一些为妙。」

「可如果玛丽是其他城邦的精灵所生，不应该会继承被希里诅咒的血脉吗？」

换言之就是天生控制不住色欲，很显然，玛丽没有如此表现。

「唔，说的也是，」迟疑了片刻，艾琳娜皱起眉，「就算是血脉不纯的半精灵，母亲的血脉被诅咒，孩子也会继承母亲的特性。虽然我没有见过玛丽私下里的样子，但平日里那份纯真足以证明玛丽的纯洁。难道玛丽的母亲是很久以前从多琳城出走的精灵？若是那样，就无从查起了，精灵的寿命有四百年，我们不可能记住每一个离开多琳城的精灵。嗯……伊丝主教也不用气馁，既然出自多琳城，张贴公告以后，说不定就有人提供线索，比如某某在多少年前搬走之类，顺着这个线索找下去，也许能找到答案。」

「啊啊，谢谢艾琳娜。」

伊丝的感谢令艾琳娜瞳孔微微放大，脸庞也跟着发红。

「不……不用感谢我，这只是我应该做的。如果前天那个叫希里的恶魔得逞，首先被摧毁的就是我们多琳城，更不用说伊丝主教还把我们多琳城的学生一个不少的带回来。」

「呼呼，艾琳娜，你的脸怎么变红啦。」

在艾琳娜语气中夹杂着些许慌乱之际，一位在书架后躲藏了许久，外貌约莫三十五岁的精灵突然跳出来，吹了个轻佻的口哨。

如同被抓住了尾巴的猫那样，艾琳娜立即全身紧绷，满脸通红，声音也跟着高了数调。

「羅杰利卡，你怎么在这里！」

「嘿嘿，听到决心做一辈子处^女的小公主有了情人，我当然得来看一眼，结果那些人果然没说错.啧啧啧，艾琳娜啊，我就说嘛，当初你发下那个誓言的时候，只是你年纪太小不懂事——」

「羅杰利卡，我命令你现在就出去！」

「哎呀哎呀，小公主生气了，明明连平时的眼镜都换成更有魅力的红框，却还要嘴硬。」

「你这个老混蛋——」

仿佛要用声音来掩盖害羞，艾琳娜音量大到大半栋楼都能听见，伊丝甚至可以感受到脚下的地板在因这份声音发颤。艾琳娜一步跨上前，一只手捂着老师模样的羅杰利卡嘴巴，另一只手推着羅杰利卡身体，用力将其赶出藏书库。

然而羅杰利卡并未就此放过艾琳娜，反而在门口大喊了一句「主教大人要加油哦！」这样的话，然后才在艾琳娜召唤出的火精灵追赶下，匆忙跳下阳台逃跑。

在那之后，艾琳娜以执政官身份，把躲藏书库里的八卦精灵全都揪出来赶走，然后才满脸通红，气鼓鼓地回到伊丝面前。

「呼……呼……伊丝主教，对不起，让你看到笑话了。那些人只是随便说说，请不要把她们的话当真。我身为执政官，应该为多琳城的精灵树立榜样，和无法诞生后代的同性结婚，这种不能延续高洁精灵血脉的事情，绝对不可以发生在我身上。」

总觉得比起说明情况，更像在自我催眠。

说不定自己那天的预言真的说中，艾琳娜中了吊桥效应。

嗯，之后还是注意一点好了。

清了清嗓子，将乱掉的衣服整理好，艾琳娜恢复之前的严肃。

「记得伊丝主教刚才还说了旧友，这个旧友是？」

「是塔里斯的水树。受福音指引，在塔里斯沙漠里等待勇者的树妖。多亏了她，我的伙伴才能快速升级。」

「受福音指引？难、难道是圣树？」

艾琳娜瞬间瞪圆了双眼。

「圣树？我没有听说过哦。」

说到底，自己连那位树妖叫什么都不知道，一直以树妖小姐称呼。

「圣树大人在树妖里的地位就像我们执政官与之城邦，所有树妖都受圣树大人指引，而且也只有圣树大人才能结出真正的甘露。伊丝主教是怎么和圣树大人成为旧友的啊！」

「这个嘛……因为我帮助了她？」

第一次见到树妖小姐的时候，树妖小姐因为力量遭到恶魔释放的绿色黏体吸食，外表为一位年纪颇小，身体也几近透明的**，最厚还是在自己提供的魔法药帮助下，才重新变回大姐姐姿态。

难以想象，为自己与伙伴们提供了按摩服务的树妖小姐是圣树。

说她是普通的邻家大姐姐更合适。

「圣树大人身为超越英雄领域者，伊丝主教是怎么帮助到她……不，这可以放到以后说，」艾琳娜神情间多了一丝恳求与急切，以极快语速，低声自言自语，「如果能得到圣树大人认可，树妖就会帮助多琳城发展，我们的开拓者也能前往森林深处寻找矿藏和宜居地，更重要的是有了圣树大人点头，离我们而去的幻兽也会回来，精灵族的复兴指日可待，好处简直多到数不清。伊丝主教，我、我有一个请求。」

「唔嗯……」要是帮艾琳娜太多，加重艾琳娜吊桥效应勾起的爱慕会很糟糕，伊丝思考了一会儿后回答，「我和树妖小姐只是熟人，还没有到挚友的程度哦。树妖小姐也要为她的族人考虑，所以我没办法替艾琳娜劝说树妖小姐，让她重新与精灵族缔结契约。」

「只是熟人啊……」先是如同松了口气那样，艾琳娜轻拍了拍胸口，然后立刻意识到自己做错了事，艾琳娜连忙把话题拉回正轨，「不用做到那种程度！这是我们多琳城自己的事情，伊丝主教只要把我带到树妖的领地里就好，我来和圣树大人说。」

「带到领地里？连艾琳娜都不能踏入树妖的领地？」

因为与树妖小姐分别时，树妖小姐对自己说，去了妖精之乡以后，一定要去拜访她，所以自己还以为树妖是想见就能见到的存在。

艾琳娜脸色发苦，惭愧地低下头。

「因为精灵伤害过树妖，所以不止我，所有的精灵都不能踏入树妖领地，否则会被树妖甩出来。虽然每次肯定会落到树枝上，但那种力度，骨折也是常事。」

「欸……」

反正自己也打算带伙伴们一起过去，多一个艾琳娜应该没关系。

「只是带艾琳娜过去的话倒是没什么，不过最好还是不要抱太多期待。」

没有任何前期交流的基础就想让对方帮助自己，除非开出相当丰厚的报酬，否则肯定没戏。

「我知道，但我必须去尝试一次。」

「嗯，时间紧迫，今天下午就出发。」

「时间紧迫？」没有听懂伊丝的话，艾琳娜不解地眨眼，表情有些为难，「半天时间太紧，我要腾出时间做好应对，伊丝主教，我们可以明天再去吗？」

「我倒是没关系，问题在精灵这边。奥西维莉没有告诉艾琳娜，今天早晨的会议内容吗？」

由于艾琳娜一脸茫然，伊丝便把计划详细转告给了艾琳娜。

昨晚受佩佩启发，自己把佩佩的计谋略作修改，接着与莉娅商讨，就有了今天上午传达给城邦代表们的计划。

希里现在迫切需要大量魔力，而放眼整个妖精之乡，阿莱克西亚之塔是唯一捷径，一旦自己己方放出要进行交接仪式的信息，希里很快就能知道，并且闻着味道上门。

问题在于，根据自己一方放出信息的方式不同，希里上钩的可能性也不同。如果自己在这个节骨眼上大张旗鼓，让所有人都知道自己一方要进行阿莱克西亚之塔的交接仪式，希里无疑会察觉到这是陷阱。就算她再狂妄，也不会想同时面对自己与莉娅，主动踏入陷阱的可能性微乎其微。

因此己方必须改变策略，将交接仪式隐瞒下来，让交接仪式悄悄地进行，示敌以弱，摆出不想让希里知道交接仪式，畏惧着希里的态度。至于如何做到这一点，只需要很简单的几步。

首先自然是不把这件事对普通民众公布，只有城邦代表们以及多琳城的高层知道。

其次则是利用希里安插在多琳城以及周边森林的眼线，迷惑希里的思考。大军的调度势必会引起希里警觉，但自己一方并没有说明这些士兵要去做什么，交接仪式也只有城邦代表以及多琳城的高层知晓，所以在希里眼里，她只知道这些士兵要去阿莱克西亚之塔，除此以外的消息都需要她自己去打探。

接着第三步，也是最为重要的，清扫希里眼线的同时，将己方要进行交接仪式的消息『恰好泄露』到希里耳中。

事实上，这个计划的前两步在执行上根本没有必要告诉各个城邦的使者，甚至没必要告诉多琳城的所有高层，只需自己、莉娅还有艾琳娜三个人知道，计划就可以进行下去。之所以告诉这么多人，就是为了恰当地把消息泄露给希里，让希里通过她自己的手段得到情报，这样可信度便更高。

此外值得注意的是，伊丝并没有告诉城邦使者和奥西维莉，这是为了勾引出希里而进行的交接仪式，而是以『这是解决阿莱克西亚之塔争端的最佳方法』为由通知城邦使者，并且告知了她们进行交接仪式的时间，让她们悄悄参与进来。

于是这些城邦使者会通过信鸽把消息送回自己的城邦，而掌握了野外的希里也就有可乘之机，拦截那些信鸽获得情报。至于自己一方，莉娅会事先将信鸽以魔法标记，如果信鸽消失，莉娅可以第一时间感应到，到时候自己再打开全知地图，检索信鸽消失处希里的踪迹，即可判断信鸽消失是不是希里所为。

另外为了确认希里是否正能通过眼线，也就是那些只有两三级的黑色魔物得到情报，自己会让另一个关键点，艾琳娜——比起奥西维莉，相对单纯的艾琳娜更可信——让艾琳娜命令士兵前往森林清扫希里的眼线，同时在清扫的过程中，通过交谈，暴露下一个要清扫的方向。比如在十二点钟方向清扫时，以相互抱怨的口吻泄露明天要去一点钟方向清扫，倘若第二天一点钟方向的眼线变少，那么就足以说明，希里可以通过这些眼线收到消息。

至于信鸽一个都没少，希里完全没动静的话该怎么办，伊丝对莉娅提出这个问题后，莉娅摇了摇头。希里并非愚钝之人，只要她察觉到城内士兵开始调度，她便会开始行动，己方只需要刻意留下部分眼线，让那些眼线打探到消息即可。

当然，完整计划伊丝并未在此刻告诉艾琳娜，她只将计划的第一步与第二步，也就是通告给了城邦使者们的部分，告知艾琳娜。

至于第三步和确认眼线的工作，伊丝打算在更为秘密的场所告诉艾琳娜，这部分是不应被其他人知道的内容。

必须要强调的是，经过与莉娅的敲定，这个计划变得不止有三步，实际上还有起决定性作用，甚至可以说绝杀的第四步，但这部分只有自己与莉娅知晓，即使面对艾琳娜，也必须缄口。

「把阿莱克西亚之塔交给玛丽？！伊丝主教，你——」

连忙捂住艾琳娜嘴，伊丝对艾琳娜连连使眼色，示意她小声一些。

「嘘，这是秘密。」

虽然是要故意泄露出去的秘密。

「这是莉娅的决定。现在奥西维莉那边已经在调集士兵，交接仪式会在三天后的大树节开始，借大树节掩人耳目。接下来会相当忙碌，我们没有那么多时间给艾琳娜准备演说稿。」

「库唔。」

尽管无法认同把阿莱克西亚之塔交给外人的做法，但无法否认，倘若接过掌控权的玛丽日后真的远离妖精之乡，这无疑是最佳的处理方法。

艾琳娜艰难地点头。

「……我知道了，我尽量在下午出发前准备好。」

（2/9）

第七十四章 最后的请求

饥饿。

遍及全身、充斥大脑每一根神经的饥饿感，不论吃多少也不能饱腹，只是一昧追求更多的、无穷无尽的魔力，皮肤就好像被蚂蚁撕咬一样，游走的痛楚让人忍不住颤抖。

「魔力……」

沙哑低沉的声音，乍一听会以为这是狼人。

然而这并非狼人、食人魔一类的魔物，而是位于灾祸顶点的，拥有与人类无异外表的存在。

灾祸希里。

尽管同时拥有『灾祸』与『希里』两个名字，但比起希里，跪坐在这里的怪物更偏向灾祸。正如莉娅在精灵陵墓里看到的那样，当莉娅死后不久，失去管束的希里为了复活莉娅，性格愈发偏执，也就是那时，希里被灾祸侵蚀，灾祸放大了希里的负面感情，使得希里陷入进一步的疯狂，而当希里为了对付人类联军，吸收莉娅留下的所有传承后，灵魂还保留在传承内的莉娅出现，为了大义毁灭了希里，希里的灵魂与肉体也因此消散。

但是，莉娅当时毁灭的只有希里，侵蚀了希里的灾祸因为莉娅控制身体，被迫离开希里肉体，得以逃过死亡的劫难。

由于没有宿主，失去力量的灾祸不得不沉眠，直到世界最强者乌拉诺斯陨落，产生的一系列连锁反应才使得灾祸重新醒来。而这时，侵蚀希里得到的希里的记忆，也一并成为了灾祸的所有物，这份记忆与灾祸的记忆产生冲突，让灾祸这种本应没有高级智慧的存在拥有了智慧，进而才有了现在的灾祸希里。

简言之，这是空有希里外壳的产物。

阴暗潮湿的洞窟中，继承了希里记忆的灾祸正双膝跪地，两只手死死捂着肚子。为了填补无时无刻不在折磨她的饥饿感，她如同野兽般俯下身，大口撕咬、吮^吸着遍及整个洞窟的黑色粘液，尽管这些被称为灾祸，甚至可以说是她身体一部分的东西无法缓解饥饿感，但在本能与疯狂驱使下，她根本顾不了那么多。

如此令人胆寒的景象持续不到半分钟，希里渐渐恢复神志，右手握紧左臂，佝偻着上半身，呼哧呼哧地喘气。

「呼、呼。还、还没到时间么……」

明明洞窟中没有别的声音，灾祸希里却像是听到了回答那样，吃力地自言自语。

「我……我知道……那是……陷阱……她们……骗不了我……」

洞窟再度陷入一阵安静。

「阿……阿莱克西亚之塔，这是……最后的机会……我不会……踩进……低级陷阱……」

喉咙里发出野兽的低吼，希里用力砸在地上，整个洞窟瞬间遍布蛛网状裂纹。

「女神……我一定要将女神粉碎！不论我……还是你……都要让女神付出代价！」

◇

「亚莉克希亚大人、伊丝主教，这边清理完了。」

一位头上戴着绿色软帽，软帽边缘插有鸟类长羽毛的精灵越过灌木，匆忙跑到伊丝身边。

现在距离交接仪式，也就是大树节只剩不足一天，在如此短的时间内，要清理掉躲藏在城外森林里的灾祸，仅凭精灵，人手不论如何也不够用，加上精灵们的探查魔法很难找到灾祸，所有人只能依靠肉眼观测，而在扒开灌木的过程里，精灵又很容易被躲起来的灾祸偷袭，因此能探知到灾祸的伊丝与莉娅便一同参与了排除。

大致过程就是先以『全知地图』或『魔力视』探查灾祸聚集较多的区域，然后再告知精灵去那个方向寻找，如此一来，清理效率便高许多。

只不过，伊丝发现了一点异常。

并不出在灾祸身上，而是莉娅，自从敲定计划以来，莉娅就不时露出心事重重的表情，仿佛有什么她自己也拿不定的主意的事情一样，经常在对话的过程中走神。

瞥了眼一旁低头思考的莉娅，伊丝对前来汇报的精灵队长招了招手，示意其站到自己身边，看向自己手中的地图。

「接下来去左边。解决了左边的灾祸，这片区域的任务就完成了。不过要注意，之前逃掉的大半灾祸都聚集在那里，虽然只是些等级不到五级的杂鱼，但还是小心为妙，先用风魔法把周围树林砍掉，然后对灾祸聚集的地方使用『火球』，尽量避免接近它们。」

「可是队伍里没有能用火魔法的魔法咏唱者……」

「改用火油和火把也一样，不，万一起见，你们还是把这个魔法水晶带上，不过要注意，最好用弹弓或者弓箭把这枚水晶弹射出去，清理出的隔火带也要相应加长，这里面铭刻有第三位阶魔法『火焰灾变』，小心被误伤。」

「第、第三位阶的魔法水晶？我知道了，回去以后就把伊丝主教的赠予上报给执政官大人。」

伊丝将手心朝向精灵，示意精灵不用再说下去。

「不必，消灭灾祸是教会职责所在，我帮助精灵，不是为了报酬，下去吧。」

「人……人类原来是这么伟大的种族……我知道了，伊丝主教。」

似乎让这位精灵队长对人类产生了误解，然而还没等伊丝想好措辞解释，精灵便攥紧红色水晶，急匆匆地跑开。

紧接着。

呲拉。

伴随粘液流动以及木头被腐蚀的音效，在周围灌木中躲藏已久的灾祸突然朝莉娅奔去，正在思考中的莉娅皱了皱眉，迅速抽出腰间的红色长剑，反身一剑，将偷袭她的灾祸一刀两断，由于红色长剑有吸收生命力与魔力的效果，被斩断的灾祸很快化为齑粉，消失不见。

『噌』的收剑入鞘，莉娅对伊丝笑道。

「看来漏掉了身边的这只。」

不禁莞尔，伊丝摊了摊手。

「已经不需要再假装下去了，周围没有其他灾祸。」

「哦？就连我的魔力视也不敢百分百肯定所有的灾祸都被排除，伊丝却探查的一清二楚吗？」

表情中有着惊讶，莉娅微微睁大那双橙红色眼眸。

魔力视是根据观察对象的魔力量给出反馈，而这些斥候，也就是眼线灾祸，都是些等级低于五级的杂鱼，当它们与一些稍微强大的魔物站在一起时，莉娅便很难发现它们，只能派精灵过去查看详细。

至于伊丝口中的『不需要再假装下去』，则是指不泄露计划的完整内容。通过伊丝的方法，自己一方已经确定了，希里可以通过眼线调查到情报，当自己说『去西边探查』时，西边的灾祸便会减少，而这无疑代表希里听到了自己的发言，因此在没有确定周围不存在希里眼线的情况下，莉娅不会说出交接仪式其实是陷阱。

没有回答莉娅的问题，伊丝关切地看着伊丝。

「莉娅，你把所有的传承都吸收完了吗？明天就是决定胜负的时候了。」

「还没有，消化传承需要时间，不过现在只剩下最后一小块，只需一会儿就能完成。」

一边说着，莉娅一边从储物魔法里拿出一块单手就能托住的暗红色水晶，比起之前双手都很难拿稳的体积，现在这块小了不少。

简单展示完，莉娅把暗红水晶收回去，随后像是要把烦恼全部吐出来那样，短促地呼了口气。

「呼，事情和我想的一样，属于希里的那部分传承消失了，接下来就算我把剩下的部分全部吸收，也无法回到原本的195级。因为释放传承，增加了希里的实力，实在是再糟糕不过的情况了。明天的胜负到底如何，还得两说。」

「果然吗……不过比起能不能战胜希里，我更担心希里不会上钩，要是那样，我们做的准备就白费了。」

「她不会错过这次机会，除非那不是希里。」莉娅突然沉默下去，足足过了半分钟，才像是下定了决心那样，一字一顿地说，「伊丝，我有一个请求。」

「嗯。」

认真地点头。

莉娅现在的神情就好像要说某种难以启齿，违背道义的事情。如果在知道灾祸希里并非真正的希里之前，自己大概会想，莉娅接下来要请求自己放过希里一马，她会让希里恢复正常之类，但现在的希里只不过是继承了希里记忆的灾祸，真正的希里早就被莉娅所杀，自己实在弄不清莉娅要说什么。

「如果我们的计划成功，在抓住希里之前，伊丝可以给我一些时间么。」

出乎意料的问题，甚至不像莉娅的发言，莉娅拥有能够控制感性的强大理性，在明知道灾祸希里不是希里的情况下，却要留灾祸希里一命，反常过头了。

「莉娅是要……？那只是继承了希里记忆的空壳哦？从她刻意创造伤害莉娅的短剑就能看出来，那不是真正的希里，这句话可是莉娅说的。」

「啊啊，我知道。」如同要吐露心事那样，莉娅嘴唇紧紧抿在一起，「也许会让伊丝笑话，但这件事情我考虑了很久。我并非要放那个只继承了希里空壳的灾祸一马，即便她是真正的希里，我也不会因为她是我的亲人就违背我的原则。我只是想见希里一面，现在灾祸继承了希里的记忆，而记忆是形成一个人性格与行为的东西，所以我想灾祸应该能做出与希里相同的反应。我想知道，希里到底怎么看待我那时候的做法，当初因为我占据了她的身体，连和她道歉的机会都没有，就连带她的灵魂一起绞毁，这是困扰我至今的心结。

哪怕那只是继承了希里记忆的怪物，并非真正的希里，我也想听到希里的回答。不论原谅我也好，憎恶我也罢，这是最后的机会，所以即使听起来很荒谬，我也要尝试。」

「……可是，继承了希里的记忆，不代表那就是希里，如果主导身体的人还是灾祸，莉娅得到的不就是灾祸的回答吗？」

自己刚来异世界时，身体里也有属于佩佩的记忆，但自己的行为并没有受佩佩记忆影响，自己还是自己。

莉娅轻轻摇头。

「我能感觉到灾祸希里的矛盾，除了追逐魔力，向女神复仇，她自己也不知道她要做什么。加上在阿莱克西亚之塔上对峙时，希里对我提过『刚刚沾染上灾祸的希里』还有『已经被灾祸侵蚀的希里』，半月前出现在海雾号上，让我来妖精之乡寻求答案的希里，应该就是刚沾染上灾祸，还没有那么疯狂的希里吧，或者说希里意识站多数的灾祸。如果我能压制灾祸的部分，只让希里出来见我，也许就能得到等同于真正的希里的回答。」

听起来有些复杂，但简单形容起来就像是把一段数据输入到计算机内，然后计算机再模拟出特定情况下的结果，以此重现真正的希里的答复。记忆是形成一个人性格的东西，换在如今的情况，等同于借用灾祸之口，得到希里的答案。

「过去我一直以为我再也没机会得到希里的原谅，只能把它压在心底，但现在机会摆在我眼前，无论如何我也要去寻求答案。」莉娅上前一步，眼睛紧紧盯着伊丝双眸，双手也跟着抓紧伊丝肩膀，不让伊丝看向别处，「希里在我心中的位置无可取代，我想知道她的回答，为此，我需要伊丝你的帮助。如果明天的计划成功，希里出现在我们眼前，最后请让我来应对希里。不论遇见什么情况，伊丝都不要插手，拜托了。」

深深低下头，莉娅无比诚恳地请求着。

这样子自己不就没办法拒绝了吗？

莉娅必须要求得希里回答，否则就无法解开亲手杀死希里的心结，哪怕她那时候绞灭希里是为了大义，但作为一个拥有感性的生物，换做任何一个人来，都会对杀死自己亲人这件事抱有深深地愧疚，希望得到希里原谅，简直再合理不过。

——只是。

伊丝缓缓说道。

「我可以不阻止莉娅，但是……希里很可能不会给莉娅想要的答案。」

和莉娅会抱有愧疚一样，站在希里的角度，希里会原谅这个原本无比宠爱自己，再度出现时却杀了自己的姐姐吗？

答案是否定的。

正常人都难以原谅，即便是希里自己犯错在先也同样如此。指望所有人客观公正，无视个人感性的从旁人角度审视自身对错，这只是一种仅存于理想中的奢望。

得到伊丝的肯定答复，莉娅像是终于放下心来了那样，紧紧抓着伊丝双肩的手放下，神情也跟着松懈下去，长长吐出口气。

「我知道。只是我必须要知道希里自己怎么想这件事情，这是我身为姐姐，身为创造者的愿望。」

「既然如此，我没有什么要说的了。但莉娅拥有不死之身，不代表其他人也有，假如希里对其他人出手，我——」

「如果发生那种情况，希里就由我来处决。伊丝只需要保护无关者。」

莉娅以毫无迷惘的、正义凛然的口吻回答。

莉娅橙红色眼眸中的决意让伊丝沉默了一瞬，然后举起双手，苦笑道。

「我知道了，交给我吧，精灵那边我会去知会，让她们到时候不要轻举妄动。」

像是松了口气那样，莉娅右手搭在胸前，略显稚嫩却又有成熟的脸庞浮现不易察觉的、有着一丝苦涩的微笑。

「没想到在失去希里以后，我还能遇见像伊丝这样值得信赖的人，当初不断寻死的我实在太幼稚了，真正的宝藏就在我身边。」

这副仿佛在和外人说话的口吻让伊丝忍不住提醒。

「不……莉娅是不是忘记了什么……」

「妹妹，是这样吧？」说到这里，莉娅露出一瞬间的笑容，紧绷的神情放松下来，微微打开双臂，上前抱住伊丝，侧脸靠在伊丝发丝处，轻轻地、低沉地道出发自内心的感谢，「……谢谢。」

胸口有种温热的感觉。

甚至可以感受到对面莉娅传来的心跳。

虽然并没有明确问过，但原先那种若有若无的距离感，此刻完全消失了吧，伊丝有这种预感。

自己收获了这世间最宝贵的东西，一种任何东西都无法分割、无可取代的羁绊。

（7/15）

第三章 送别与误会

三天后。

多琳城港口此刻聚满了密密麻麻的人群，如同发生了某种大事般，他们或踮起脚眺望停泊在港口的船只，或交头接耳，议论着什么，不仅如此，就连数公里外，仿佛要连接天地的妖精之塔，此刻也绽放出比平时强烈的多的蓝色光辉。

今天是送别的时刻。

尤弥尔教会的红衣主教，于危难时刻拯救了多琳城的伊丝·恩雅，将与她的家眷一起，离开多琳城，前往未知的领域——当然，这是对普通民众的说法，莉娅、艾琳娜以及其他执政官，都知道伊丝其实是要去恶魔的领地。

并非乘船，而是搭乘魔力飞艇。

现在，伊丝一行与送别队伍站在精灵士兵清理出的开阔场地上。

对面伊丝的莉娅先是别过视线，看了一眼满是补丁的魔力飞艇，然后又将视线放回伊丝身上，神情十分微妙。

「这样的魔力飞艇，真的不会出问题吗？我虽然承认这是非常有创造性的载具，可未免太破旧了我总觉得它随时会散架。」

「啊哈哈……只是外表不好看，实际功能没有任何问题啦。如果时间再长一些，我就能把它修补的好看了。」

伊丝不好意思地挠了挠头。

这艘魔力飞艇不是自己找亚多尼斯借来的东西，而是从海底神殿里搜刮出来的宝藏，因为过去的时间太长，所以很多地方都已风化，自己不得不临时修补一阵，让其变得能够使用，然而时间仓促，自己只好把外观放到次要位置。

现今的所有魔力飞艇都是神之国遗留下来的东西，那时候神造天使与人类的关系十分密切，不仅为人类带来知识，还直接赠与人类神代的魔法道具，因此魔力飞艇并非帝国特产。至于为什么现在只有诺塔帝国有魔力飞艇，赫尔斯王国没有，则是因为赫尔斯王国保存不当，诺塔帝国使用的非常珍惜，同时还有顶级魔法铸造师定期修缮，自然能保存很久。要知道，魔力飞艇的魔力回路部分只要不遭到外力破坏，几乎能永久保存。

有趣的是，严格意义上说，现在帝国使用的魔力飞艇与真正来自神之国的魔力飞艇已经有了很大区别。万年时间过去，即使使用的再珍惜，材料也有着极限寿命，现在帝国的魔力飞艇经过无数次修补，除了核心的魔力回路没有任何变化，船上的木板、蒙皮以及龙骨，早就替换成了相同效果的其他材料，所以还能不能算作神造天使打造的载具，耐人寻味。

由于莉娅还是一副放心不下的样子，伊丝只好强调。

「放心啦，我测试过它的强度，即使四阶魔法，也只是让它出现一点点小问题，并且只要有我在船上，魔力飞艇就不可能受伤害。说到底，我们不是要通过传送门直接传送到瓦尔哈拉-赫尔梅斯吗？待在魔力飞艇上的时间连一天都不到。」

「哈啊——就算是这么说，我也还是没办法放心，如果能把你们送到目的地就好了。」

「我不介意莉娅和我们一起走哦？」

「不……」莉娅不禁苦笑，身后的尾巴也像是摇头那样，跟着左右摆了摆，「既然决定要以新的身份开始，自然得把过去该清算的东西清算完，不把希里犯下的罪弥补回来，就算不上是与过去做诀别。」

三天前的会议里，蒂娜为了阻止伊丝乘船跨越雷暴之海的冒险举止，透露了瓦尔哈拉-赫尔梅斯的坐标，同时以『这是为了日后奇袭瓦尔哈拉』为借口，强调结界世界内有一处连接瓦尔哈拉的超远距传送门，通过这道传送门，能直接跨越雷暴之海，抵达瓦尔哈拉周围百公里的位置。

虽然堕天使阿撒兹勒对此感到不可思议，坚决认为没有这个可能，瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的禁制除了能抵御雷暴之海的雷霆，还能避免被任何魔法探知、锁定，因此不可能存在连接瓦尔哈拉的传送门。

同时由于蒂娜说的是连接瓦尔哈拉的『传送门』，这便更加坚定了阿撒兹勒的质疑。不论何种传送门，都无法进行单方面的传送。比如想要使用海底神殿构筑的传送门，就必须让海底神殿里的传送门与其他地点的传送门进行连接，单独的一个传送门无论如何都无法进行传送，这也是与灾祸希里决战前，拉克西丝与莉娅在多琳城外构筑简易传送门的理由。瓦尔哈拉上没有传送门存在，所以就算蒂娜知道瓦尔哈拉的坐标，也无法利用传送门进行传送。

不过，这只是对阿撒兹勒这个『外人』而言，事实上，蒂娜与乌拉诺斯的关系相当好，蒂娜甚至经常坐在乌拉诺斯腿上，享用乌拉诺斯做的甜点。既然两个人面对面见过，瓦尔哈拉与结界世界，自然也存在沟通、连接的方式，只是因为阵营问题，这种沟通方式并不被两位魔王以外的人知晓。

三大魔王相互将对方视为敌人，阵营对立早已到不可调和的地步，先不说乌拉诺斯，对蒂娜而言，她不方便让自己的手下知道，自己与其他魔王关系不错，因此必须要把这个秘密带进棺材里。

至于阿撒兹勒说的，天空岛上没有传送门的说法，确实没有问题，天空岛上的确没有传送门，但距离天空岛数百公里外的位置，有一座以『空间锚』钉死在天空岛上的传送门。这座悬浮于空中的传送门被乌拉诺斯以结界覆盖，会随着天空岛移动而移动，同时即便堕天使，也无法发现这处传送门。

只是这座传送门有一个缺点，因为『空间锚』的关系，从结界世界传送到天空岛花费的魔力偏少，而从天空岛到结界世界需要的魔力，就只有乌拉诺斯才有能力提供，所以莉娅才会说『不能送伊丝离开』的话。在莉娅眼中，去了天空岛就没办法立刻回来。

得到莉娅的否定答复，伊丝稍微失望了一会儿。

「是吗……等我问完那位希斯缇娅圣女我想知道的事情以后，就会直接去环大陆找神之国，到了神之国，就立刻回来告诉莉娅，我在天空岛上的见闻。」

「嗯，我期待你的消息。」

「喂，我说，那位幼^女塔尔塔诺斯的话真的靠谱吗？」一直站在伊丝旁边的阿撒兹勒一脸无奈，看众人的表情仿佛在看傻瓜，「我在瓦尔哈拉-赫尔梅斯上生活了这么久，从没听说过有传送门，如果有传送门，我也不至于顶着雷霆跑到阿莱克西亚大陆。那个幼^女肯定是为了维护『魔王的尊严』，让自己显得不那么没用才说有方法，说不定现在正躲在角落里着急，该怎么把我们送到瓦尔哈拉-赫尔梅斯呢。」

「你不说话没有人把你当哑巴，老实跟着我们就行了，还是说，你有方法把我们带到瓦尔哈拉-赫尔梅斯上？」

「呃……」

伊丝的话让阿撒兹勒尴尬起来，他没有办法把这么多人带走，但又打不过伊丝，对他而言，伊丝愿意去天空岛，就已经是让人大大松了口气的事，至少第一堕天使的面子被保住了。

拉克西丝冷声追击。

「哼，如果不是吾主在这里，那边的精灵现在已经把你抓起来丢进海里，还有心思说风凉话。」

如拉克西丝所言，如果不是精灵士兵阻拦住人群，人群中那些被阿撒兹勒搭讪过的精灵，此刻已经冲过来把阿撒兹勒抬走——这里的抬走，是指丢进海里喂鱼。阿撒兹勒这几天没有住进旅店，而是一直在多琳城郊外风餐露宿。被他搭讪的精灵大都是即使放在精灵里也算得上貌美的存在，而这些精灵要么是多琳城内有地位的精灵的女儿，要么是有地位的精灵的未婚妻，加上阿撒兹勒自知犯错，不敢还手，于是便只好躲到不会被人发现的地方，今天是他这几天来第一次进城。

同样注意到了这群人，阿撒兹勒先是全身一颤，假装没有看见，然后搓了搓手，殷勤笑着迎上拉克西丝。

「拉拉，我们都是天使，不用这样为难——」

「神造天使是侍奉女神大人的仆从，和堕落的堕天使没有丝毫干系。」

「阿撒兹勒先生还是自重一点比较好呢，随便搭讪女孩子，会让人讨厌哦。」

从拉克西丝身后冒出头，玛丽用相当认真的表情教育阿撒兹勒，站在旁边依蒂丝忍不住轻笑。

「被玛丽教育，身为堕天使，你未免太失败了。」

「我……我也是无辜的啊，我哪里知道精灵还有被诅咒与没有被诅咒的区别，如果知道她们是高洁的精灵，我就不会骚扰她们了。」

「你也知道这是骚扰。」和莉娅结束交谈的伊丝扭过头来，「如果你再骚扰拉克西丝，等我见到圣女希斯缇娅，会和她好好聊聊你在多琳城的所作所为。」

「千、千万不要！圣女大人马上就是我的顶头上司，如果让她知道我给乌拉诺斯大人丢脸，绝对会没命！」

明明可以无限复活，却还是担心没命吗？

大概是指一复活就立马又死回去吧。

毕竟堕天使无法避免疼痛，没人喜欢身体四分五裂的痛楚。

「那么，蒂娜那边应该快等不及了，我先把伊丝你们送到多琳城的简易传送门，然后伊丝传送到海底神殿，直奔结界世界，通过结界世界蒂娜的传送门，去瓦尔哈拉-赫尔梅斯。」

一边说着，莉娅手中一边浮现蓝色光芒，如同在呼应莉娅手中的光芒，远处的妖精之塔闪亮起来，仿佛连接天地的蓝色光柱放出极光般的瑰丽色彩。

渐渐地，海面浮起白雾，晴朗无云的天空也开始凝聚浓云，天色很快黯淡下来。为了掩人耳目，简易传送门设置在远处的荒芜海岛上，让大海起雾，是为了防止普通民众看见伊丝一行降落到海岛。

「我去和卡米拉、玛丽她们告别了，伊丝就好好和其他人告别吧。」

没等伊丝问其他人是谁，莉娅对伊丝莞尔一笑，转身去和卡米拉与玛丽说话。

很快，伊丝便知道莉娅说的『其他人』是谁。

艾琳娜。

啊啊……

不禁烦恼起来。

傻子都能看出，艾琳娜对自己的态度与对别人不一样。假如自己是迟钝的类型，还能自我安慰说，艾琳娜的感情并非恋人的爱慕，而是朋友间的喜欢。但自己并非感情迟钝的人，甚至非常敏感，因此对于艾琳娜，自己有种不知道该怎么接触才好的感觉。

与过去严肃的打扮不同，艾琳娜没有再穿那身图书管理员小姐的长袍，而是换了身清凉的浅绿色无袖连衣裙，金色长发也精心编成符合少女印象的漂亮发髻。她上前一步来到伊丝面前，相当正式的对伊丝行礼。

「伊丝主教，谢谢你对多琳城的帮助，最开始对你的不敬，请你谅解。」

「比起谢我，艾琳娜应该多感谢莉娅，」适当拉开与艾琳娜的距离，伊丝微笑着提出算得上是忠告的发言，「之后艾琳娜要记得多和莉娅接触，莉娅掌控了妖精之塔，就算其他城邦现在没有表现出敌意，时间长了以后，也迟早会出现现在没有预料到的问题。如果艾琳娜为多琳城着想，要记住，不论何时都要站在莉娅这一边。」

那样当精灵族统一以后，多琳城的执政官也不至于遭到清算。莉娅虽然善良，但再怎么说也是一位魔王，不会在不该犹豫的时候犹豫，如果有人阻止精灵族的统一，即使当时没有被惩罚，事后也一定会得到清算。

并没有理解伊丝话中的意思，艾琳娜一口答应下来。然后面露犹豫，张了张嘴，似乎想说什么，可是在话即将说出口的时候，又收回半伸的手，低垂下目光。

有种不妙的预感。

心中酝酿起拒绝的话，伊丝等待着艾琳娜下一句发言。

踌躇了近半分钟后，艾琳娜眼中渐渐浮现坚定神色，抬起脸，正视伊丝。

「……伊丝主教，我有一件事一直想告诉你。」

「嗯，说吧。」

自己已经做好准备了。

艾琳娜深吸了口气，又缓缓吐出，双手合握在身前，手指像是不好意思那样，轻轻扭动着。

「之前我一直对您抱有好感，甚至一度以为自己喜欢上了您，只是我曾经发誓不会嫁娶，所以没有对您说出这份好感，但是，最近我发现了，我对您抱有的感情并非爱恋，而是仰慕，我在母亲大人误导下，将敬仰误当成了喜欢……」见到伊丝微妙的表情，艾琳娜慌张解释，「啊，其实直到前两天，我都一直喜欢着您，直到最近才渐渐明白过来，刚才犹豫了很久都要不要告诉您，现在为了怕您误会我之前的表现，所以才……大概会被当成不解风情吧，但我认为解释是必要的，对不起。」

呀咧呀咧。

还以为会是告白，没想到是被甩了。

伊丝不禁莞尔。

艾琳娜的发言反而让自己松了口气，如果真是告白，自己会不知道该怎么说才好，艾琳娜能自己明白过来那只是吊桥效应，实在值得庆幸。

似乎觉得这样的解释还不够，艾琳娜双手递出一个以精致布帛包着的木盒。

「不、不过这不代表我讨厌您，我只是认清了自己，伊丝主教是我敬仰的魔法咏唱者与英雄，在临行之前，希望伊丝主教能收下这个。」

「啊啊……」伊丝苦笑着伸手接过礼物，虽然不知道里面装的什么，但如果不收下的话，一定会被艾琳娜当成自己在讨厌她。只是单单收下艾琳娜的礼物而不回礼，让自己有些不好意思，伊丝想了想，从仓库里拿出纸和笔，以血族海鲁恩特语写上『伊丝·恩雅赠与精灵族的艾琳娜』以后，将其交给艾琳娜，「在我的故乡，被敬仰者会送给喜欢她的人自己的签名，嗯……」

伊丝思考了一会儿。

「不，果然还是换成魔法道具更好吧，这样太寒酸了，送了不值钱的东西。」

「不用了！这样就好！比起魔法道具，这个更有纪念意义！」

在伊丝准备收回签名的时候，艾琳娜以惊人气势，将纸连带着笔一起抢走抱在怀里。

「真的吗？魔法道具更实用哦？」

「当然！这是用金币也买不到的宝物。啊，我……我可以问一下，我是第几个有签名的人吗？」

伊丝稍微思考了一会儿，不确定地伸出食指。

「第一个？」

「第一个……啊啊，第一个啊……」

以庆幸般的表情，艾琳娜不断喃喃着。

「伊丝老师，我也要！」

「请在这幅画上签下伊丝老师的名字吧！我把伊丝老师您一箭灭杀怪物的英姿画下来了！」

「我也有画哦！是根据那些船员说的故事，伊丝老师斩杀海德拉与海龙的样子！」

在这之后，一直希望伊丝能教导她们的学院少女，也叽叽喳喳地挤到伊丝旁边，递出自己的画作与雕塑，希望伊丝能在上面签名。

虽然被富有青春活力的美少女挤在中间，是一件非常美妙的事情，但那些学院老师看自己时的嫉妒目光，实在让人不好意思，伊丝只好大声让少女们排好队，然后再一一签上自己的名字，快速结束签名过程。

「等到了神之国，我一定会回妖精之乡看望大家！」

登上渐渐离开地面的魔力飞艇，伊丝一行朝下方的莉娅、艾琳娜、众多学员与执政官挥手。

「我也会回来看莉娅小姐和艾琳娜小姐～」

「我也。」

「虽然没能参与最后的歼灭战，但最后的计划由我给出结构，这种感觉也不坏。」

「再见。」

玛丽、蒂芙尼、依蒂丝与卡米拉也一一与大家告别。

「我期待你们的消息，愿你们能得到天理的加护。」微笑着为众人送上最后的祝福，莉娅高举闪耀璀璨光芒的右手，令浓雾覆盖整片海域，「再见。」

至此，魔力飞艇离开妖精之乡，踏上驶向大洋彼岸的旅途。

（21/30）

第六章 灾祸之弦

由于被元素附着，此前无法用肉眼观察到的蛛网此刻无所遁形，天空遍布大片大片银色蛛丝，这些蛛丝彼此叠加，与其形容成『网』，说成『布』更合适，正是因为它们存在，魔力飞艇才每前进一分，都会出现剧烈颠簸。

值得一提的是，这些蛛网并没有实体，当魔力飞艇与蛛网接触后，魔力飞艇会先艰难地穿过蛛网，而那些本应被魔力飞艇硬生生扯碎的蛛网，在魔力飞艇飞过后，又会重新出现在魔力飞艇飞过的地方。

「没有实体？」

观察到这一幕的依蒂丝皱起眉。

与此同时，卡米拉也完成了永冻之黄昏上的魔法。

「□□——『冰刃』。」

一共三枚冰青色刀刃随意射向遍布于天空的蛛网，然而和魔力飞艇艰涩的前进不同，这些冰青色刀刃仿佛什么也没遇见那样，径直穿过蛛网，飞速消失在视野里。

皱了皱眉，卡米拉快步走到船头魔力飞艇的操控板。

「拉克西丝，关掉覆盖在魔力飞艇上的防御结界。」

「为什么？」

「这些蛛网只会阻拦以魔力形式存在的东西，魔法结界无法通过它们。」

「……我知道了。」

减弱对操作板的魔力输出，覆盖在魔力飞艇表面的青色防御迅速减弱，当青色防御完全消失时，魔力飞艇再度剧烈晃动。

并非撞上了什么，而是魔力飞艇的飞行速度陡然加快，以至于正抬起腿穿甲胄的阿撒兹勒差点摔倒在甲板上。

「呃，谢谢。」

「注意控制魔力飞艇。」

扶住向后退了一步的拉克西丝，猜到会变成这样的卡米拉摇了摇头，伸手抓向前方迎面而来的蛛网。因为笼罩在魔力飞艇上的魔法结界消失，所以蛛网直直扑向众人身体，只是事情的发展和卡米拉预料的一样，这些蛛网轻易穿过自己一行身体，同时没有人感觉到不适，即便主动抓向这些蛛网，手中也只会传来挥过空气的触感。

「继续前进，所有人不要使用魔法防御，否则会被蛛网拦下来掉进海里。」

「了解。」

蒂芙尼面无表情地肯定回答。

「但、但是，卡米拉小姐，前面有魔物朝我们过来了。」

顺着玛丽所指，卡米拉皱起眉看向前方，正如玛丽说的那样，一群外形类似翼龙的灰色魔物直奔魔力飞艇而来，卡米拉不禁看向后方正慌忙穿戴甲胄与魔法道具的阿撒兹勒。

「这是瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的守卫？」

「瓦尔哈拉-赫尔梅斯现在已经被封锁，没有人可以进出瓦尔哈拉-赫尔梅斯，它们是敌人。」

「啧。」

目前可以肯定，以能量形式的魔力覆盖身体，一定会遭到这些蛛网阻拦，而以现在蛛网不断穿过身体的状态，说不定在使用魔法防御的第一时间，蛛网便会将身体贯穿，这样一来，自己一行就必须放弃防御，只能以类似『冰刃』的、将魔力凝聚成实体的魔法进行攻击，通过这种方式对付以肉体能力见长的魔物，劣势到了极点。

「姐姐大人……」

卡米拉求助似的看向伊丝，后者已经取出灼烧一切的『日轮之剑』，虽然一遇见危险就求助姐姐，显得自己十分没用，让卡米拉有些难以启齿，但比起出现事故以后再补救，还是求助更体面。

「嗯，交给我吧，阿撒兹勒去对付魔物，我去解决这些蛛网，这不是普通魔法就能解决的东西。」

「可是伊丝小姐，我还没穿好铠甲！」

「以你的实力，不穿那些麻烦魔法道具也不会出事。」

「这怎么能行！乌拉诺斯大人说过，不论何时都必须以万全之姿应对敌人，只有这样才能成为第一堕天使。」

「那就随你好了，不过我得把话说在前面，我们是被你请过来的客人，如果我们有什么闪失，丢的可就不只有你的脸。」

连自己请来的客人都保护不了，乌拉诺斯的脸面会因为阿撒兹勒丢尽。阿撒兹勒虽然笨，但不会不明白这种浅显道理。穿戴魔法道具的速度更快几分——像是内衣和护心镜这种东西，干脆胡乱塞进衣服里，魔法道具只要穿在身上就能起效果，即使把内衣套在头上，也能在关键时刻保命。

「啊啊啊，我这就来！」

「拉克西丝，让魔力飞艇停下来，开启魔力防御。」

「是。」

「这些该死的乌鸦！」

忿忿咒骂，最后一把把几颗不足米粒大小的魔法道具塞进嘴里，阿撒兹勒拍动翅膀，紧跟在伊丝后面飞离魔力飞艇。

◇

仅仅不到一分钟，阿撒兹勒便抵达直奔魔力飞艇而来的魔物群面前。

这是一群外貌与双足飞龙相似，体表覆盖着灰色羽毛的魔物。

「告死鸟么……」

阿撒兹勒曾见过这种恶魔，不过那时也仅仅只是一面之缘，并未了解太多，瓦尔哈拉-赫尔梅斯上没有这种丑陋的家伙，如果这不是斯提克斯阵营中的恶魔，就一定属于部落聚居的、还未被三大阵营吸纳的恶魔群体。

紧接着，阿撒兹勒目光扫向告死鸟鸟类双足上抓着的银色线团，线团散发的光泽与遍布天空的银色蛛网一致，很明显，天空上的蛛网就是这些告死鸟在作祟。

「趁瓦尔哈拉-赫尔梅斯处于封锁状态，就在附近安家么，一群卑劣的家伙。」

说话的同时，阿撒兹勒从储物道具里拿出一把质感与破灭之剑相似，散发红宝石光泽的瑰丽长弓，这样的武器阿撒兹勒几乎每样都有一种，长弓、短剑、单手剑、阔剑、长枪乃至巨锤，只是阿撒兹勒一直认为弓箭过于脆弱，不够帅气，所以才很少使用，但自从在多琳城被伊丝以『西尔芙之弓』追的到处乱窜之后，阿撒兹勒才理解到，只要使用者够强，即使再软弱无力的武器，也能成为极其拉风的存在，因此他打算从现在开始练习弓箭。

至于弓箭一旦被近身，就会相当窘迫这点，阿撒兹勒并不那么在意，乌拉诺斯给予的众多魔法道具里，有一个名为『哈迪斯之盔』的头盔，只要对这个头盔注入魔力，除非佩戴者主动攻击了别人，否则自身就无法被其他人发现，此前在露天剧场偷袭伊丝时，阿撒兹勒就是用这个道具瞒过伊丝全知地图探查。

「虽然一击就会暴露自己，但对付你们足够了。」

站在距离告死鸟不足五百公尺的地方，阿撒兹勒拉开燃烧着火焰的弓矢，几乎同一时间，急速升温的空气点着周围遍布天空的银色蛛网，如同遇见火的头发那样，蛛网迅速蜷曲，天空随之出现一个燃烧的大洞。

察觉到前方出现的异样，近两百只告死鸟逐渐减速停下。为首的告死鸟看向两边部下，转动的黑色眼珠浮现一丝疑惑。

『雷霆？』

沙哑的声音。

恶魔语。

尽管这些恶魔不属于塔尔塔诺斯阵营，但双方使用的语言却极为相似。这不是因为斯提克斯偷走了莉娅的造物，而是恶魔语本就如此。恶魔语的诞生是为了让魔法用起来更方便，而想以文字和感情调动魔法，所需要的音节就只有一种。此外，人类、血族、精灵等使用的魔法文字虽然也能组合成魔法，但和恶魔语的原理完全不同，不需要调动自身感情，代价则是必须以特定的节奏咏唱，两种文字属于不同体系。

因此除了让表达更准确而创造的『无意义的文字』，恶魔语基本大同小异。

『不可能，这里已经被魔力弦布满，雷云不会再聚集。』

『但是……』

『一定是前面那个怪鸟作祟，该死，我们已经用魔力弦把这里完全封死，为什么还有人能过来。他们里面很可能有难对付的家伙，我们分成两队，去把那只怪鸟打下来。』

为首的告死鸟吩咐完毕后，总数在两百左右的告死鸟开始分散，然而还没等他们分开，空气的温度便再度陡然上升，告死鸟们甚至觉得肺部与喉咙滚烫起来。

事情发展到这里，再愚钝的人也知道不妙。为首的告死鸟渐渐后退。

『不……是攻击，它们在使用魔法。』

『怎么会有人能在魔力弦里使用魔法！？』

『别管那么多，快散开！』

「现在发现已经晚了。」

仿佛在下达死亡宣判，阿撒兹勒拉满弓弦的身影渐渐浮现在一干告死鸟眼前，而与之一同的，还有一只长度超越三十公尺的火红色箭矢。

形容成火焰巨鸟更恰当。

由于灼热空气对告死鸟造成伤害，打破了哈迪斯之盔的隐身效果，所以阿撒兹勒才会随箭矢一起现身，只是此刻阿撒兹勒已经完成了蓄力，手中瑰丽弓箭发出恐怖的嘎吱呻吟。

『是阿撒兹勒！该死，天空岛不是被封锁了吗？阿撒兹勒怎么会出现在这里？』

『快撤退、撤退！』

『知道天空岛被封锁了？看来你们不是想借住在瓦尔哈拉的恶魔，而是刻意阻碍我们的家伙么，那就没有什么好顾虑的了——虽然我从一开始就没打算放过你们。』

在多琳城自己丢尽了脸面，以至于被看成毫无实力，空有一身外表的堕天使，现在自己要把属于第一堕天使的力量展现在客人眼前。

微眯起双眼，阿撒兹勒松开仿佛随时会断裂的弓弦。

『不死鸟之吻』

嗤。

遮蔽天际的红色火鸟一闪而逝，阻碍魔力前进的蛛网在巨量魔力摧残下瞬间汽化，天空如同燃烧起来了那样，化为恐怖的橙红色，所有告死鸟连反应的时间都没有，便被红色火鸟吞噬其中，即便是反应及时，躲过了红色火鸟正面冲击的告死鸟，也因为距离红色火鸟太近，覆盖体表的灰色羽毛熊熊燃烧，身体卷携着黑色浓烟笔直坠向大海。

天空上的火海持续了足足一分钟，才因为魔力耗尽逐渐消散，所有告死鸟在这一击中消亡。

「哼。」

声音中有着一丝得意，如同考了满分的孩子将试卷展示给家长看那样，阿撒兹勒骄傲地回过头。虽然魔力飞艇距离这里很远，但刚才那一击的覆盖范围相当广，飞艇上的卡米拉一行不可能没看见，如此一来，她们就能认识到，自己其实相当强，只是因为被伊丝限制了实力，所以看上去才弱小无比。

只不过，回过头去的阿撒兹勒不但没有得到他想要的答案，反而看到了一个让他张大嘴的东西。

长度超过百公尺的、仿佛能硬生生砸碎山岳的长剑——假如那能称为长剑的话。

挥舞这把剑的人当然是伊丝，此刻伊丝没有拿日轮之剑切断遍布天空的银色蛛网，而是将日轮之剑当做长棍挥舞，让银色蛛网缠在日轮之剑上。虽然日轮之剑上的高温不断让蛛网发出呲呲响声，但伊丝旋入蛛网的速度比蛛网燃烧的速度更快，阿撒兹勒之所以觉得不能把这东西叫做长剑，就是因为缠在日轮之剑上的蛛网过于厚重，以至于外形和锤相差无几。

「这家伙在做什么？那是日轮之剑？不，这和她在做什么没关系……这真的是血族吗？」

如果这是血族能企及的高度，那血族一定是远超圣灵的最高等种族。

此刻伊丝并不清楚阿撒兹勒心中所想，她之所以不直接斩断这些银色丝线，而是将它们收集起来，单纯是因为这些被显示为『灾祸之弦』的东西可以拿来做魔法防具，现在伙伴们身上的永续天使之祝福跟不上需求，而这种能够阻碍纯粹魔力，却不妨碍实体的东西，完全能作为增加实力的材料。

比如当有人使用『魔刃』时，魔刃会受灾祸之弦阻拦，无法深入。至于为什么不直接将灾祸之弦收进仓库，则是因为灾祸之弦的两端直接固定在了空间上，这些灾祸之弦两端被人施加了类似『空间锚』的魔法，不把它们扯断，会被仓库判定为有『根』的东西，进而无法收纳进仓库。

此外多收集一些，还能回去交给『芙妮雅工坊』作为魔法素材改进为其他东西。现在芙妮雅工坊仅仅只售卖烟花卷轴，产品太过单一，迟早会被其他工坊比下去，因此尽早向其他出路发展才是未来方向。

不过说到底，还是『灾祸之弦』这个名字让人无法忽视，还有蛛网的样子太碍眼，自己尤其讨厌这种走路时会缠在脸上的东西，虽然灾祸之弦不会缠在脸上，但肉眼看着蛛网铺面而来时，还是让自己感到生理上的不适。

仅仅只是几次挥舞，所有灾祸之弦便都缠在了日轮之剑上，伊丝一一将其收进仓库。

值得一提的是，为了不吓到同伴，伊丝很早就解除了『灾祸之弦』上的元素附着效果，所以在除了玛丽的卡米拉一行眼里，伊丝只是在空挥日轮之剑。阿撒兹勒能看见，则是因为灾祸之弦天生的粘性让附着其上的元素没有完全消失，简言之就是，只有对魔力极为敏感的人才能看见。

以『赫尔墨斯之翼』飞回甲板，伊丝轻松地拍了拍手。

「好了，已经没有威胁了。」

「噢噢噢，主人大人好厉害……」

嘴巴张成『o』状，玛丽眼睛里如同藏有星星般闪闪发光，手上也跟着轻轻鼓掌。

「不是只随便挥了几下剑吗？虽然那种长度会让敌人感到恐惧，但我记得那把剑没有重量。」

「不是哦，主人大人把所有蛛网都缠起来了。」

「咦？」

伊丝微微歪头，连依蒂丝都看不见，玛丽也应该看不见才对。

难道是因为玛丽身上的神键？

时至今日，自己也不知道玛丽为什么会突然得到这个神键，而且还是在自己眼皮底下获得。

伊丝疑惑之时，阿撒兹勒也回到魔力飞艇，然而和使用『不死鸟之吻』时的骄傲模样不同，阿撒兹勒脑袋耷拉着，如同霜打的茄子。

「阿撒兹勒，那些魔物很难对付吗？你看起来没精神。」

「不……伊丝小姐……」

正当阿撒兹勒想说什么时，玛丽也对阿撒兹勒投去崇敬目光。

「阿撒兹勒先生也很厉害哦。」

玛丽的鼓励让阿撒兹勒抬起头，苦涩的脸上浮现些许笑容。

「是……是这样吗……」

「当然！红色的魔法很漂亮，和阿撒兹勒先生一样美丽。」

「啊啊……」

这一定是天使，阿撒兹勒心想，拉克西丝说的没错，自己叫堕天使简直侮辱了天使这两个字，以后还是干脆直接叫堕好了。

并不清楚阿撒兹勒所想，检视完天空的伊丝从拉克西丝手中接过操控板。

「前面就是瓦尔哈拉了，大家做好准备。」

「好～」

玛丽富有活力的声音回荡在魔力飞艇上。

（24/30）

第十二章 窘境

没有等到侍从领自己离开，当希斯缇娅与侍女消失在视野后，伊丝便独自走出圣殿。圣殿的结构不像寻常王族的宫殿那样复杂，不需要全知地图辅助，自己也能走出去。

另外进入圣殿以后，全知地图便变的可以显示圣殿乃至整个圣域结界覆盖的范围，缺点是会看不见外面的世界，显示的东西仅仅只有圣域这一块，如同游戏中进入副本以后，地图就只显示副本中的区块一样。

这种看不见外面的感觉让人不安。

经过圣殿附近的贵族区，伊丝径直来到堕天使的住所。

堕天使居住的位置同样在靠近圣殿的贵族区内，只不过更偏向外圈，附近的街道虽然没有圣殿里干净，但却多了许多烟火气息，马蹄踏在石砖上的声音以及恶魔的交谈声，令人倍感亲切。

自己果然无法习惯圣殿那种场合。

「把『清道夫』叫过来，一定要赶在天黑之间换上新的床铺和用具，把房间打扫干净，这是圣女大人邀请的客人，不得有任何怠慢。」

哪怕隔着院子，自己也能听见阿撒兹勒指挥下人的声音。堕天使并非分开居住，而是统一住在一个带有庭院的宅邸里，现在这个带着花圃的庭院摆满了各式各样的家具与床上用品，而一些类似章鱼，拥有飞行能力的恶魔，则在阿撒兹勒调动下不断从窗户中进出，靠触须将房间里的家具搬走。

从这个角度看，恶魔仆役确实很方便，在可妮莉娅之馆时，自己曾见过兽人护卫们搬运家具的样子，那副满头大汗的吃力模样，很难让人假装视而不见，只是当自己上前帮忙的时候，兽人护卫们差点没拿稳，令货物砸下来，一副战战兢兢的神情。在他们的观念里，如果家主帮忙，等于家主在说他们还不够努力，尽管自己并没有这个意思，但由于只要自己站在那里，兽人护卫们便坐立难安，最后自己只能走开，让与兽人护卫比较熟的玛丽和蒂娜帮忙。

明明连穿着女仆装的拉克西丝都会被当成大小姐，兽人护卫们却能接受玛丽和蒂娜帮忙，不禁让人感叹幼^女的亲和力。

正当伊丝准备踏入庭院时，搬运东西的恶魔突然出现变故。

似乎是在搬运的过程中，两位恶魔出现擦碰，进而发生口角，双方扭打起来。由于恶魔天生力量强大，两位飞行章鱼的厮打很快便将庭院里的桌椅打翻，就连修剪好的花圃也没能幸免，仅仅不到两个呼吸的时间，一半家具便化为木屑与木板。

「你们两个给乌拉诺斯大人丢脸的混蛋。」

还没等伊丝走进门帮忙，庭院中的阿撒兹勒便出现在两位拧在一起的章鱼身边——算上触须，这些章鱼的体长接近三公尺，出乎伊丝预料的，阿撒兹勒直接拿出破灭之剑，将两只章鱼拧在一起的触须从中斩断，二者跟着分开。然而即便如此，两只章鱼却像感觉不到疼痛那样，无视阿撒兹勒，依旧扭动渗出蓝色血液的断肢，朝对方爬行。

稍微有些奇怪。

将目光从恶心的断肢上移开，伊丝看向全知地图，上面显示两只章鱼的状态栏上有着『发狂』。把视线放在章鱼眼睛处，还能发现两只章鱼的眼睛充斥血色，与周围正常章鱼的蓝色眼睛有明显区别。

就好像狂战士的『狂暴化』。

「啧。」

见到两只章鱼依旧朝对方爬去，阿撒兹勒啧了啧舌，将破灭之剑改切为拍，分别拍向两只章鱼头部，脑袋遭到重击的两只章鱼顿时瘫软下去，HP也一口气下降近八成。

阿撒兹勒朝旁边几位同样负责搬运的恶魔摆了摆头。

「这两个家伙发狂了，把他们带下去，让沙利叶治好，关进地牢。」

「「是，阿撒兹勒大人。」」

晕厥的章鱼被恶魔抬下去，剩下的仆从也开始打扫满是木屑与木板的庭院，只是阿撒兹勒并未把这件事当成小插曲，而是微微低着头，脸色难看地喃喃。

「越来越不妙了，竟然在我眼皮底下发狂……」

「在说什么？」

目睹了全程的伊丝来到阿撒兹勒面前，后者连忙反应过来，刚才的凝重仿佛没存在过那样，神情迅速化为苦笑。

「伊丝小姐，让你见丑了。」

「比起这个，我更在意阿撒兹勒刚才说的话，『越来越不妙了』是指？好像阿撒兹勒知道些什么。」

阿撒兹勒干笑起来。

「哈哈哈……只是一些无关紧要的事情，伊丝小姐不用放在心上。正好伊丝小姐也来了，卡米拉小姐她们在上面挑选房间。我们堕天使虽然住在同一个宅邸里，但每位堕天使的房间都很宽敞，即使放好几张床也不会显拥挤，如果伊丝小姐不习惯，我可以让人把伊丝小姐、卡米拉小姐还有依蒂丝小姐的床摆在一个房间里。」

「啊？」

伊丝脑袋上浮现一个大大的问号。

阿撒兹勒露出不解神情。

「伊丝小姐和卡米拉还有依蒂丝小姐不是恋人吗？」

「……是倒是，」尽管承认这件事让伊丝感到微妙——并非别的原因，而是当众承认卡米拉与依蒂丝都是自己的恋人，让人心生『这家伙是不是太贪心了啊？』的想法，让人难为情，但不承认反而更说不过去，伊丝点头以后迅速转移话题走向，「但这和住在一个房间里有什么关系。卡米拉和佩佩还没到人类与血族的成年年龄，我姑且有我的原则。」

原以为阿撒兹勒会一脸疑问，结果阿撒兹勒却露出恍然大悟的表情。

「噢～噢～，伊丝小姐原来喜欢更成熟的类型，我都懂得哦，我都懂，这样一来，沙利叶那家伙肯定在伊丝小姐的守备范围。」

「你这家伙……」

尽管早在阿撒兹勒对精灵双眼放光时，自己就意识到，阿撒兹勒是一个脑袋不好使、品性极差的堕天使，但再度见到阿撒兹勒这副模样，还是让自己对堕天使的勇猛印象再度下降一分，与阿撒兹勒比起来，被自己一拳就打趴下的肌肉堕天使拉哈伯都给人以正面印象，另一个主暗杀的堕天使萨麦尔，更是能用『铁骨铮铮』形容。

伊丝无奈叹气。

「算了，你还是继续在这里指挥吧，下午我会去瓦尔哈拉的其他地方看看，阿撒兹勒有事情可以找卡米拉或者佩佩。」

「要去中层和下层？」仿佛要说十分私密的话题，阿撒兹勒先是左右看了看正在忙碌的仆从，然后神秘兮兮地说，「中层和下层有很多长相妖娆，在人类世界里见不到的恶魔少女——啊，伊丝小姐，等、等等，我的话还没说完！」

「反正你也说不出什么好话。」

「不不，我接下来要说的是正事，伊丝最好还是在『瓦尔哈拉』后面加上『赫尔梅斯』，不然会被其他恶魔认为是对圣女大人不够尊敬。」

「我知道了，你继续你的工作吧。」

背朝阿撒兹勒摆了摆手，伊丝进入弥漫着灰尘的宅邸内部。

因为各个卧室都在打扫，所以同伴们都待在安静且整洁的二层会客厅。伊丝进门时，除了蒂芙尼仰面瘫在沙发上睡觉，其他人都在认真做自己的事情。卡米拉与依蒂丝在对弈，剩下的玛丽与蕾菲娜则在接受拉克西丝教导——当然是知识层面的教导，氛围过于和谐，以至于让伊丝有种自己破坏了这份午后时光的罪恶感。

先是对抬起头来的玛丽、蕾菲娜与拉克西丝微笑着轻轻挥手，示意三人不要在意自己，继续学习，接着伊丝走到正在对局的卡米拉与佩佩身边，如今二人的棋艺已经超越自己这个把棋局与规则带到异世界的人，这个世界上唯一有实力和卡米拉对局的，就只有同样爱好棋局的佩佩，后者相当喜欢这种带有贵族气息的游戏。

「和圣女大人说了什么？」

将拈起的棋子放回原位，佩佩抬起头看向伊丝，朝一旁挪了挪，示意伊丝坐在自己身边。只是佩佩的座位是单人沙发，如果坐在佩佩身边，自己肯定会和佩佩紧腻在一起，尽管是美妙的体验——佩佩身上有一种淡淡的甜味，并且佩佩身为血族，体温也比正常人要低，肌肤冰凉而柔软的触感，能让人心神一荡，但那样会让卡米拉不高兴，伊丝一边回答，一边从旁搬来座椅，坐在棋局侧面，无奈回答道。

「都是事先准备好的内容，神之国的位置，还有灾祸是什么之类。一定要说意外收获，就只有圣女为什么会尊敬乌拉诺斯了。嘛，这些可以放在后面说。」

「放在后面？难道有更要紧的事情？」

嗅到伊丝的潜台词，佩佩挑起修长眉毛。

「嗯，虽然我们预定只在瓦尔哈拉-赫尔梅斯上待一晚，应该不会有事情，但最好还是减少外出，至少不能一个人出去，出门也必须叫上门口守卫宅邸的护卫一起，我担心这里有问题。」

不论从侍从对希斯缇娅低语时，希丝缇娜露出的严肃表情，还是刚才阿撒兹勒支支吾吾的态度，都足以让人心生警惕，结界的暴动以及刚才那两只章鱼的发狂，似乎并非偶然。自己可以不去深究，但不能不做好预防。

佩佩很自然地追问。

「问题？是什么？」

「比如恶魔会突然发狂，攻击周围人之类？」

「嚯。」

「总之，佩佩出门时一定要叫上拉克西丝，最好和我打一声招呼，」说到这里，伊丝看了眼还在沙发上熟睡的蒂芙尼，现在把她拍醒未免太可怜了，伊丝只好叮嘱玛丽，「玛丽也要记得不能让蒂芙尼乱跑。」

「是～」

卡米拉皱起眉。

「这些恶魔看上去不是和人类一样能好好沟通吗？为什么会突然攻击别人？」

「我不知道，」伊丝缓缓摇头，「这些只是我从其他人表现得出的猜测，也许事实没有我想象的严重，不过能注意还是多注意一些。」

「好的，姐姐大人。」似乎想起了什么，卡米拉犹豫了一会儿后说，「虽然姐姐大人说住一晚就会离开……但现在魔力飞艇被结界破坏，我们接下来要怎么离开天瓦尔哈拉-赫尔梅斯，去神之国？」

「这个……」

确实问到点上了。

自己的关注点一直放在不能在瓦尔哈拉-赫尔梅斯上待太久，以至于忽略了魔力飞艇已经被破坏的现实。哪怕自己在最后一刻用『无形之手』把最为关键的控制板保留下来，从头组装一个魔力飞艇，也要花上相当长的时间，不，这样考虑过于乐观，自己应该思考到底能不能从头组装起一个魔力飞艇，修补和制造是两个不同的难度，自己手上没有图纸一类的东西。

伊丝迟疑下去，将话题抛给正在教导玛丽与蕾菲娜的拉克西丝。

「对不起，拉克西丝，稍微暂停一下。拉克西丝知道怎么制造魔力飞艇吗？」

像是感到惭愧那样，拉克西丝低下头。

「我只知道怎么控制操作板，修理魔力回路，不知道外壳的制作方法……创造一直由第一位阶天使负责。明明吾主是为了我才费这么大功夫去神之国，而我却帮不上忙……让人羞愧。」

「不用不好意思，这只是各司其职，大家都有自己擅长的部分和不擅长的部分，拉克西丝只需要把自己擅长的部分做好就好了，其他不擅长的地方由擅长的人来。至于去神之国的方法，去问问圣女和堕天使，也许能得到答案。」

实在不行的话，自己就把全知地图张开到最大，再把坐标定位在希斯缇娅说的西南方，接着一直往西南方向使用『高阶传送』，坚持下去总能看见环大陆，之后自己再确认好最近的路线，带伙伴们传送过去即可。

当然，这很费时间，哪怕最初只是偏离一度，距离变长以后，相隔距离也会大的吓人，采用如此方法，自己得做好在瓦尔哈拉-赫尔梅斯上待半个月的准备。

无法让人放心。

「啊啊，正好阿撒兹勒和其他堕天使就在下面，我去问问他们好了。」

不止阿撒兹勒，还有自己的『老朋友』萨麦尔，现在自己是圣女邀请来的客人，和萨麦尔并非敌人，他或许能给自己一些线索。

没有拖延，伊丝站起身，离开房间。

（30/30）

第十三章 不同的说法

「合适的载具？恕我直言，伊丝小姐，瓦尔哈拉-赫尔梅斯就是最优秀的载具。」

当伊丝来到宅邸的其他房间，找到身材削瘦、皮肤枯槁的萨麦尔说明情况后，站在木柜旁的萨麦尔停下擦拭短刃，给出如此回答。

「不……」

伊丝稍微有些为难。

虽然萨麦尔说的没错，瓦尔哈拉-赫尔梅斯是可以顶着雷暴之海前进的巨大载具，但自己就是为了早点离开瓦尔哈拉-赫尔梅斯，才来寻找载具。

再者退一万步讲，先不说圣女不会因为自己说『我想去神之国，希望圣女大人能移动瓦尔哈拉-赫尔梅斯载我一程』，就欣快答应自己的请求，首先摆在面前的问题，圣女已经解释过，瓦尔哈拉-赫尔梅斯如今缺乏魔力供应，为了减少魔力消耗，只能停留在固定的位置，因此即使圣女真的愿意载自己去神之国，也得等到圣女正式成为圣灵以后再说。

像是没看见伊丝的为难那样，萨麦尔瞥了眼匆忙在房间里穿行的恶魔仆从，然后将手中涂好剑油的短刃放到一旁物品架上。同为堕天使，萨麦尔与阿撒兹勒的外表根本是两个物种，阿撒兹勒除开身后的灰色翅膀，和人类无异，而萨麦尔更像不死者，皮肤干瘪、紧贴在血管与骨骼上，脸也偏向僵尸，声音沙哑至极。

「自佩西亚领一别，已经过去两年，没想到我和伊丝小姐会以这种形式再见，现在您是圣女大人邀请的客人——如果我们早点做邀请伊丝小姐的选择，而不是派人暗杀，也许乌拉诺斯大人的圣骸现在已经厚葬许久。」萨麦尔的声音里有着感慨，「伊丝小姐不计前嫌，愿意帮我摆脱赫蒂的束缚，十分感谢。」

那时赫蒂以佩西亚伯爵手中的阿莱克西亚之塔，使用精神魔法，强行控制萨麦尔的行动，让萨麦尔同意奴隶契约，而清醒过来的萨麦尔因为被命令不允许自杀，所以连死亡以后重生的选择都没办法做到，最后还是找到自己这个站在佩佩队伍里的人，认为自己的实力可以帮助他重获自由，悄悄为自己提供情报，才以此挣脱束缚。

伊丝抿嘴一笑。

「当时我们之间只是交易，萨麦尔没有需要感谢的地方。」

「如果伊丝小姐这么想，那我就当做这么回事吧。不仅把亚列送回圣域，还两度活捉拉哈伯，现在又让阿撒兹勒表露敬意，伊丝小姐的实力远超我许多，却愿意答应那笔交易，实际上是我受到了恩惠……呵呵，最开始交手时，伊丝小姐是故意没有一回合就击败我么。」

没有直接给出答复，伊丝耸了耸肩，末端挑染了蓝色的银发也跟着抖了抖。

「的确如此，那时候我想试试堕天使究竟有几分实力，也想确认自己的战斗水平。」那时自己才刚来异世界，很多东西都需要慢慢摸索，有着堕天使之名的萨麦尔，无疑是最好的试金石，「叙旧可以等到以后有合适的氛围再说，萨麦尔知道可能知晓类似魔力飞艇这种载具的人吗？」

萨麦尔低着头，藏在散乱黑发下的红色眼眸浮现思索，喉咙里也发出低吟。

「嗯……圣女大人应该知道。我等堕天使虽然一直伴随乌拉诺斯大人左右，但这种小事，乌拉诺斯大人不会和我们详说，我们也因为飞行能力，用不上载具，所以从未关心。乌拉诺斯大人视圣女大人如己出，而圣女大人又有无尽的求知欲，所以我想圣女大人应该有向乌拉诺斯大人询问过载具，而乌拉诺斯也肯定回答了圣女大人。」

「哈啊，好吧。」

到头来还是要去问圣女。

伊丝目光瞥向窗外，现在太阳快落到海平线以下，天空就像被点着了一样，呈现橘红色，那些建在山阴面的房屋，开始一个接一个亮起灯光。

全知地图显示，圣女在远离圣殿，极其靠近瓦尔哈拉-赫尔梅斯边缘的位置。记忆里那已经连『下层』都算不上，一片平原上只有稀稀落落的村庄、大片麦田以及未开垦的密林。

今天就到这里吧。

现在这个时间点去找圣女，无疑是打扰了。

距离晚餐还有一段时间，回到会客厅也只是躺在沙发上看书——异世界里没有网络打发时间，实在无聊，既然同样是打发时间，不如出门欣赏瓦尔哈拉-赫尔梅斯的风景。『Ragnarøk』虽然也有天空岛，但碍于技术问题，游戏模拟的再真实，和真正的现实也还是存在差距。

与萨麦尔做道别，伊丝在庭院和阿撒兹勒摆了摆手，独自踏入天空岛的贵族区——自己得称赞一下恶魔的效率，明明不到一小时前，院子里还遍布因为那两只章鱼的发狂而留下的木屑，现在却一点痕迹都不剩下，换成人类，肯定还在满头大汗地打扫。

和自己来时一样，贵族街干净却没有太多人烟，由于太阳几近落山，原本在街上交谈的恶魔，此刻也都回到家中，只有街道两边挂着的魔法灯发出淡淡冷光，更加加重了冷清感。

还是去中层散步好了。

印象里那里有许多摆摊的小贩，在买些特色零食之余，和不认识的陌生人交流，更能体会到当地的风情，老实说，比起现在发展壮大的玛格丽特，自己更怀念原来那个小小的、不那么干净的酒馆，晚上看着冒险者与附近住民一边畅快饮酒，一边大声吹嘘徒手打赢野猪的功绩，那种氛围更让人感到亲切。

只不过，伊丝还走出去没多久，便在拐角处撞见有过一面之缘的人。

这个拐角并非街角，准确来说，是走在宽敞道路里的伊丝遇见了从旁边深巷里钻出来的人。

年纪在三十岁到四十岁之间，留有深绿长发，身着气派华服，额头正中有一枚绿色水晶的男性，全身散发的庄重感以及不怒自威的眼睛，给人一种身为上位者且十分严苛的印象。

大祭司库克。

在深巷阴影笼罩下，纤瘦的库克就好像从黑暗中游荡出来的幽灵，拜吸血鬼优秀的夜间视力所赐，伊丝从库克漆黑眼眸中捕捉到一丝不快与阴沉——库克还没有注意到自己。

「库克大祭司？」

下意识的，伊丝与库克打招呼，而一直低着头思考事情的库克，直到此刻才发现伊丝。

眼睛里先是浮现错愕，见到是伊丝以后，又迅速闪过一丝麻烦，最后镇定下来，收回踏出的脚步，库克转过身朝向伊丝，面无表情地说。

「伊丝小姐，这么晚了，是要去哪里？」

「待在宅邸里无聊，所以出来随便转转。」伊丝目光从库克身上移开，瞥向一旁库克走出来的深巷，里面漆黑一片，什么也没有，「库克大祭司呢？」

「我在处理最近瓦尔哈拉上发生的事情。」

库克以符合高位者身份的语气，不紧不慢地回答。

这个回答等于什么也没说。

当然，这句话也不是完全没有值得在意的地方。

上午在圣殿里，库克还称呼天空岛为『瓦尔哈拉-赫尔梅斯』，现在却变成了『瓦尔哈拉』。如果是来到天空岛以前的自己，顶多只会把称谓的变化当做是嫌名字太长，觉得麻烦，所以将『瓦尔哈拉-赫尔梅斯』省略成了『瓦尔哈拉』，但今天不论圣女希斯缇娅，还是第一堕天使阿撒兹勒，都强调了这是两个不同意义的称呼，库克的这份变化，可以说明一些东西。

并没有就此分别，出乎伊丝意料的，库克主动将对话继续下去，他先是看了看周围人，然后抿着嘴唇，眉毛微微朝中间靠拢。

「伊丝小姐，希斯缇娅大人得到结果了么。」

所谓结果，应该是指乌拉诺斯的遗骸。

「已经得到答案了。」

伊丝如实回答，这种事情库克去问希斯缇娅，希斯缇娅也会当场告知他答案，自己说出来也没什么。

库克眉头皱的更深一些，五官里凝聚出阴沉。

「希斯缇娅大人的反应呢？乌拉诺斯大人身上的圣骸消失不见，希斯缇娅大人不可能就这么轻易接受。」

「不，圣女的反应出乎我意料，她轻易就接受了这个答案，还顺带告诉我，她尊敬乌拉诺斯的理由。」

自己并没有说希斯缇娅为什么轻易接受，这些就留给库克自己去向希斯缇娅确认。

「连尊敬的原因都说出来了么……」喉咙里发出闷哼，库克思考了很久才再度抬起头，满是威严的脸上只剩下无奈和苦涩，「对初次见面的外人说这些……希斯缇娅应该是太长时间没有遇见可以说话的同龄者了吧。」

说到最后，库克露出如同看着叛逆女儿的父亲般的不甘。

伊丝微微睁大蓝色双眸。

「库克大祭司一直以『希斯缇娅大人』称呼圣女大人，明明阿撒兹勒都是用『圣女大人』的尊称，这里面有特别的意义吗？」

脸上没有不快，反而有些怅然的，库克抬起头眺望伊丝身后——那里正是高高在上，笼罩在圣域结界内的圣殿。

片刻之后，库克长叹了口气。

「伊丝小姐，如果您有时间的话，可以听我说说我了解的过去么，就当是我这个老头子发牢骚。」

库克虽然看上去只有三十几岁，但那只是外貌年龄，库克的种族是邪眼龙人，寿命长达千年。拥有龙人身体强度的同时，还相当擅长精神魔法，进入战斗状态以后，额头正中的绿色水晶会成为象征邪眼的第三只眼睛。

「无妨，我之后没有要紧的事情。」

「感谢。」

对伊丝点头致谢，库克就这样站在被路灯照亮的街边，眺望黑夜中的圣殿。

「希斯缇娅应该对伊丝小姐说了，她之所以尊敬乌拉诺斯大人，是因为乌拉诺斯大人把她从那个冰狱中捡回来吧？」

库克顿了顿，确认伊丝脸上没有不解以后才继续说。

「但事实并非如此。真正把希斯缇娅带回来的人，是我。

数年前，我奉乌拉诺斯大人命令，阻止赫尔斯王国对极北之地的侵略。收到命令以后，我便立即动身，从瓦尔哈拉前往赫尔斯王国的北部城市，当时乌拉诺斯大人对我的命令是毁灭驻扎在城市里的军队，以此让赫尔斯王国在发起战争之前退却。

但到了那座城市以后，我并未立刻动手，我的实力虽然远超这些人类，可我并不能做到在消灭城中军队的同时，完全不伤害城市里的其他人——和阿撒兹勒他们不同，我身为大祭司，认为不论人类还是血族，都有挽救的余地，于是我在那座城市里暂住下来，等待军队离开城市的时候。

然而，出现在我眼前的人类，只是一群贪得无厌、以欺辱弱者为乐的劣等生物，我知道人类会奴役同类，也不打算加以指责，但作为主人，至少应该给予奴隶温饱——看伊丝小姐的表情，已经见过那些不应存在于世的污浊之物了吧，知道他们是怎样的嘴脸，那么我也就不多赘述。一番探查后，我认为这座城市里的人应当得到净化，所以将驻扎在城中的士兵连带其他人一起，化为冰雪的一部分。」

「然而或许是星灵的指引——我身为大祭司，能够依靠天象占卜未来，星灵就是我所相信的神——希斯缇娅在那场暴风雪后存活，我的邪眼发现了希斯缇娅，好奇之下，我找到躲藏在壁炉里的希斯缇娅。那时我使用的魔法即使萨麦尔这样的堕天使都会被冻结，然而希斯缇娅却存活下来，即使当时的希斯缇娅奄奄一息，如同随时都会熄灭的烛火，我也将其当成是星灵不允许我造成如此杀戮的教诲，于是我把希斯缇娅救活并带回到瓦尔哈拉上，将这件事情告诉了乌拉诺斯大人。」

「得知我想将希斯缇娅收养下来，乌拉诺斯大人警告我，我杀死了她的父母，她今后一定会憎恶我的行径。我害怕这个孩子将来憎恶我，所以在乌拉诺斯大人建议下，以邪眼的力量篡改希斯缇娅的记忆，将乌拉诺斯大人的形象铭刻在希斯缇娅记忆里，进而就有了希斯缇娅在即将被冻死时，看见乌拉诺斯大人对她伸出双手的记忆，可事实上，那时候的希斯缇娅早就失去了意识，不可能看见救她的人。

再之后，我、乌拉诺斯大人还有各个堕天使，担任了希斯缇娅父母的职位，出于对希斯缇娅的愧疚，我将自己所学的知识倾囊相授，不论希斯缇娅想要什么，我都会尽力为希斯缇娅争取。然而希斯缇娅却更亲近乌拉诺斯大人，将拯救了她的乌拉诺斯大人，看成她信奉的神明。

当然，当初篡改记忆是我自愿的行为，并非乌拉诺斯大人命令我，我没有心生忌妒的资格，不如说如果没有乌拉诺斯大人创造瓦尔哈拉，我就不会出生在这里，乌拉诺斯大人相当于我的半个母亲。因此一直到乌拉诺斯大人消失之前，我和希斯缇娅之间都维持着长辈与后辈的关系，但当乌拉诺斯大人消失以后，我们的关系便急转直下。

希斯缇娅一心想为乌拉诺斯大人维持瓦尔哈拉，而我则不想看见希斯缇娅圣··············灵化以后失去人类的感情。乌拉诺斯大人对每个人的爱是平等的，这份爱对其他人很公平，但对希斯缇娅不公平。希斯缇娅脑海里的尊敬全部建立在以乌拉诺斯大人救回了她，将她从苦海里拯救出来的基础上，可事实上乌拉诺斯大人并未做这些，希斯缇娅的奉献只是单方面的、不理智的。

于是我百般阻挠希斯缇娅的洗礼，甚至像今天在圣殿里伊丝小姐见到的那样，通过阻止伊丝小姐见到希斯缇娅，来延缓洗礼仪式，心里想着，只要希斯缇娅没有见到乌拉诺斯大人的遗骸，就会迟迟不接受最后的洗礼。可惜我失败了，不仅没有延缓希斯缇娅的圣灵化，反而让希斯缇娅愈发不信任我。」

这算是悲情的故事吗？

库克的脸上充斥苦涩，伊丝不禁心生同情。

「直接把当初发生了什么告诉希斯缇娅呢？就像现在告诉我一样。」

「正是因为我在无路可走的时候说了这件事，希斯缇娅才彻底跟我断绝往来，以对待陌生人的态度和我说话，她认为我在想尽办法欺骗她，我在诋毁她对乌拉诺斯大人的虔诚之心。」

「唔……」

这也是理所当然的，一直坚信的事情不可能被随便一句话打破，这种感觉就好像突然让相信神能治愈一切的人相信科学一样。

库克笑了笑，但笑容间却有着一丝凄凉。

「抱歉，让伊丝小姐听了这么多牢骚。如果有机会的话，伊丝小姐能替我向希斯缇娅转告我刚才的话吗？由身为客人的您说，希斯缇娅说不定会听进去一些。」

「……虽然不觉得有用，不过有机会的话，我会尝试一下。」

「十分感谢。」库克对伊丝深深鞠了一躬，话音里满是诚恳，「天色不早，伊丝小姐，我就先行告退了。」

「嗯，我继续去中层看看，明天再见。不出意外，我也会观看圣女大人的洗礼仪式。」

「啊啊……」

「再见。」

没有多做停留，伊丝留下站在原地的库克，离开上层。

---------------

（1/11）

七月份的加更开始啦～还是和过去一样的规则～

第十六章 瓦尔哈拉的掌控者

「嘛，多亏希斯缇娅没有发现，我才能收获这些灾祸之弦。只是话说回来，把这些堵塞圣域结界的灾祸之弦清理掉以后，其他区域的魔力会变得稀薄啊。」

西区魔力供给恢复正常，在供应魔力不变的情况下，分摊到其他区域的魔力自然会减少，而能弥漫到天空岛边缘的魔力本就十分稀薄，再少下去，边缘的土地很快就会变成沙漠，脱离天空岛，坠入大海。

看在之后要找圣女借载具的份上，自己就试着为圣域结界输送一点魔力，看看能不能缓解这些问题好了。魔力对自己而言是最不值钱的东西。

「姑且尝试一下……」

小心翼翼地靠近圣域结界，然后伸手触碰圣域结界最边缘的圆环——圣域结界的大致轮廓是一个闭合的双层圆环，圆环内被六芒星填满，而不对称的地方，则是生长在圆环外侧，如同太阳光芒一样的尖刺。圆环这个形容听起来很细，但实际上外侧的圆环宽度超过五十公尺，比正常街道还要宽数倍。

手指尝试着触碰圆环，然后又迅速收回手。

并没有疼痛感。

毕竟是可以威胁到自己的魔法阵，尽管以第三形态，圣域结界再怎么样都不可能令自己瞬间消失，但小心一点也没有错，这种感觉就好像伸手摸一个不认识的甲壳类昆虫，就算掉在地上半死不活，触摸的时候也还是会担心它可能咬自己一口。

低下头，伊丝看向刚才触碰到圆环的指尖。

——什么也没有。

闪耀着橙黄色光芒的魔法阵并不像自己想象中那样滚烫。深吸了口气，伊丝缓缓地，将整个掌心都贴在圆环上。

稍微有一点热，不过也只是热水澡的程度，给人十分舒适的手感，倘若放在冬天，会成为相当不错的取暖道具。

判断结界不会攻击触碰它的人以后，伊丝以向魔法道具输出魔力的方式，朝圣域结界的圆环灌注魔力，魔法结界这种东西原本就依靠魔力维持，除非是迅速且大量的灌注魔力，不然魔法结界都能将其消化掉。在第三形态觉醒下，自己的魔力总量超过一万点，同时魔力恢复速度也远超第二形态下的每秒一百点，因此自从拥有第三形态觉醒这个技能后，自己还从未遇见魔力不足的窘境。

然而。

「诶？」

这个『从未』现在被打破了。

首先是每秒一百点的注入魔力，随后逐渐加大魔力输出，到现在，自己的一万点魔力已然见底，而圣域结界喷涌出的魔力却只是多了一点。

「虽然不知道怎么计量白雾与魔力的转化率，但一万点魔力绝对不会只有这么点啊。」

下意识发出轻咦，伊丝等待魔力稍微恢复以后，再度为圣域结界灌注魔力。

一万点魔力再度消失。

而一次伊丝察觉到了圣域结界异常的地方。

当自己对圣域结界注入了超过两万点魔力后，再度灌注魔力时，魔力的灌注便开始困难起来，这种感觉就好像水管突然变细或者被堵住了那样，需要更大的推力才能继续向圣域结界输出魔力。

「两万点魔力就是上限了吗……可输出的那些白雾没有变多。」

正如伊丝说的那样，即便注入魔力的过程艰难起来，圣域结界产生的白雾也没有变多，按照圣域结界的效果，循环并制造魔力来说，当圣域结界的魔力饱和以后，就应该会产生更多白雾状的地脉魔力才对。

用地脉魔力形容也许会混淆，此前在威弗列德城和亚多尼斯交流时，亚多尼斯用了『玛娜』这个词形容地脉魔力，今后自己也用玛娜来代表这些白雾一样的地脉魔力好了。

「难道要让结界里的魔力抵达极限，结界才会开始起作用么。」

也许是只有当魔力抵达极限以后，圣域结界才会开始生产玛娜。

想着如此可能，伊丝从仓库中拿出一瓶粉色魔法药。在自己收藏的所有魔法药里，这类魔法药是最没实战意义的魔法药，效果为在一定时间内增加使用者的魔力恢复速度。然而在真正战斗的时候，玩家遇见魔力不足的情况，只会使用直接恢复魔力的魔法药，根本用不着这种增加魔力恢复速度的类型，即使它能将玩家的魔力恢复速度增加至正常情况下的300%，对魔力量奇高的玩家来说，也只是杯水车薪。

不过这个一直被当做可有可无的魔法药，放到现在就再好不过。毕竟把直接恢复魔力的魔法药用在圣域结界上，实在太浪费了一些，哪怕自己的仓库里有很多魔法药，也是用一瓶就少一瓶的东西。

有了粉色魔法药增幅，伊丝以每秒一千点的魔力注入圣域结界，之前的阻塞感在这份如同洪水的暴力下被瞬间冲垮，魔力以极快速度充斥在圣域结界复杂的魔力回路内。每秒一千点魔力是圣域结界能承受的极限，如果再高一些，圣域结界就会承受不住这份压力损毁，事实上，现在的圣域结界就已经为每秒一千点的魔力发出金属片高速振动的嗡鸣，自身散发的橙黄色光泽也越发明亮。

倘若有人在圣域结界的正上方俯瞰就一定能发现，圣域结界正以伊丝为源头，逐渐由橙黄色向神圣的金色转变。伊丝注入的魔力令圣域结界焕发出真正的色彩，令枯竭已久的魔法阵重新恢复生机。

值得一提的是，在为圣域结界注入魔力的过程中，伊丝发现了刚才那些阻塞感的来源。自己之所以在注入魔力时感到困难，是因为圣域结界的部分魔力回路，因为长时间没有魔力通过而变窄，尤其是圣域结界的西侧，那些被灾祸之弦覆盖过的位置，就好像被水泥堵塞的管道一样，寻常魔力根本无法从那里通过，如果不是自己每秒一千点的魔力输出极为暴力，以摧枯拉朽之势将堵塞的地方疏通，再继续下去，整个西侧的魔力回路都会彻底损坏，无法运行。

注入魔力的过程持续了超过一刻钟，伊丝为圣域结界输入了近百万点魔力后，圣域结界才终于饱和，就好像电量充足时的灯泡那样，绽放出极为刺目的金色光芒。

总觉得这是这些刺眼的光是圣域结界的自救策略。

现在圣域结界内的魔力已经抵达极限，只需再多十点魔力，结界就会出现崩坏，现在散发这些刺目光芒，大概是为了消耗掉多余的、让圣域结界面临危机的魔力。

稍微拉升了一点高度，伊丝索性站在直径超过五十公尺的圆环上，眺望整个圣域结界。

右手抵着下巴，一边打量一边思考道。

「总感觉比之前大了不少，颜色也发生变化，现在这个大小，应该已经把大半个中层都囊括进去了吧。只是话说回来，魔力明明已经饱和，那些被堵塞的地方也都疏通，涌出的玛娜怎么还是只有这么点，不应该像井喷那样吗？」

仿佛在呼应伊丝的疑问，伊丝感到脚下踩着的圣域结界轻微晃了晃，紧接着，旋转的速度陡然增加几分，本就刺眼的金色此刻变得如同太阳般炫目，以至于将瓦尔哈拉-赫尔梅斯的黑夜照亮为黎明般的朦胧。

与此同时，第三形态下肉眼可见的雾状玛娜，也仿佛火山喷发时，从火山内迸射出的岩浆那样冲天而起，形成的巨大烟柱一直激^射到包覆住天空岛的紫色结界才被迫停止，朝四周发散。随后，就好像夏日的暴雨那样，白雾状的玛娜自天空倾盆而下，笼罩整座天空岛，将其化为雾蒙蒙的世界，甚至像真正的雾那样，让第三形态下的伊丝变的看不清周围景色，伊丝不得不减少放在观察玛娜上的注意力，才重新恢复正常视野。

好像做过头了。

也许圣域结界早就恢复了正常，只是因为自己一直持续不断的注入大量魔力，导致圣域结界没办法把精力放在创造玛娜上，必须专注于承受每秒一千点的魔力洗礼，所以圣域结界才没有创造那些雾状的白色玛娜。

意识到这一点，伊丝表情尴尬起来。

「……不论怎么说，结果都是好事？」

至少现在的天空岛充满玛娜，即使是下层，玛娜浓度也堪比之前的上层，以圣域结界的回收效率，保守估计，未来一年内，都不会出现魔力枯竭的情况。

自己或许该找圣女索要谢礼。

当然，那得在确认了圣女知道自己对圣域结界动手动脚这件事以后不会暴怒才行。

「照这个速度喷涌下去，圣女、库克还有阿撒兹勒他们，一定会察觉到圣域结界的变化啊……」

虽然自己使用了『隐匿』与『存在感消除』的魔法，没有人知道让圣域结界变成这样的人是自己，但如果给圣女与阿撒兹勒他们一种圣域结界被人修改过的感觉，使他们紧张起来，派士兵没日没夜的搜查、巡逻个不停，身为始作俑者的自己，会对那些被迫加班的士兵心生愧疚。并且这还算是好一点的结果，万一连天空岛上的住民都心生担忧，认为圣域结界随时都会被人破坏的话，无疑会动摇天空岛治安的稳定，产生难以预料的严重后果。

「有办法减少喷涌出来的玛娜量么。」

如果用『魔力强夺』，应该可以把圣域结界内的魔力抽取出来，但要怎么把抽取的魔力用出去而不引发地貌变化，那又是另一个问题，连日暮之眼那样的道具爆炸，都能将森林化为陨石坑，更不用提圣域结界里的近百万点魔力，哪怕自己只抽取十分之一，十万点魔力也足够将天空岛炸成数块。

嗡嗡——

再一次，仿佛听懂了伊丝的话那样，伊丝脚下的圣域结界发出轻微嗡鸣，随后，如同井喷般的巨量玛娜逐渐减少，从直冲天际，变成刚好能让玛娜蔓延至天空岛边缘的程度，遮天蔽日的白雾跟着渐渐消散，玛娜浓度很快恢复为伊丝对圣域结界注入魔力之前的程度。

但这并非伊丝在意的地方，真正让伊丝在意的，是圣域结界对自己话语的反应。

最开始自己说『井喷』的时候，圣域结界如同火山爆发那样喷出玛娜，姑且可以算巧合，但现在自己才刚说『能不能减少涌出来的玛娜量』，圣域结界喷涌的魔力便减少，这绝对不能当做没看见。

踩在圣域结界上的脚情不自禁地挪了一小步，这种感觉就好像自己一直坐着的椅子突然开口说话了一样，如果不是自己定力足够强，现在已经吓得从圆环上跳起来。

伊丝忍不住轻咳了一声，尝试着命令圣域结界。

「咳哼。如果玛娜量再多一些就好了。」

如同前两次回应伊丝那样，圣域结界先是轻微震颤，随后喷涌的玛娜量渐渐变多。

「恢复成刚才的样子。」

只是几秒钟时间，玛娜量便又恢复至之前的程度。

——不禁有种不知道该说什么好的感觉。

圣域结界确实会听从自己指挥，即便自己使用的并非恶魔语，而是尤弥尔语，圣域结界也能对自己的话做出反应。

难道是因为自己为圣域结界注入了魔力，所以圣域结界就听从自己的命令？可魔法阵不同于宠物，不会因为谁给了它食物，就听从谁的命令，哪怕圣域结界的位阶很高也是如此。

「不会是圣域结界会听从任何人的命令，所以不论是谁都可以命令它吧……」

嘴上这么说，伊丝内心其实已经有答案。

『瓦尔哈拉的掌控者』

就算乌拉诺斯在天空设下了很多禁制，也不可能自信到将圣域结界设置成任何人都可以命令的魔法阵。如此一来，唯一合理的解释，就只有自己身上那个叫『瓦尔哈拉的掌控者』的状态。

「掌控者几个字不是随便的称呼吗……变得麻烦起来了啊。」

总不可能自己成为了乌拉诺斯，下面的圣女只是假货，所以自己才是瓦尔哈拉的掌控者。伊丝内心浮现问号，自己并不是圣灵一类的存在，而是——

正准备得出血族的结论时，伊丝突然意识到自己头顶的猫耳，身后的龙翼以及狐尾，表情渐渐微妙起来。

说这样的自己是血族，未免太牵强了。

思维飞速运转，伊丝盯视着面前缓缓旋转的圣域结界。

「不，这么想太悲观了，目前来看，圣女也同样能操控圣域结界，『瓦尔哈拉的掌控者』或许不是某一个人独享的状态……」

紧张的心放下，伊丝轻呼了口气，忍不住苦笑。

「不过明明不能命令天空岛外面的紫色结界，却可以改变内部的圣域结界，虽然知道圣域结界才是天空岛的核心，但总觉得哪里有些奇怪啊。说到底，为什么我会有『瓦尔哈拉的掌控者』这个效果——嗯？」

话音还未落下，伊丝便发现下方几个正在朝圣域结界靠近的小点，其中正好有阿撒兹勒的影子。

有人察觉到圣域结界的变化了。

尽管想留在这里看看阿撒兹勒他们的反应，但那样稍微有点恶趣味。还是先离开这里，等明天白天再看阿撒兹勒他们的反应为好。

没有等阿撒兹勒来到面前，伊丝锁定宅邸坐标。

「『短距离传送』。」

（4/30）

第十八章 盘根错节

「街上比昨天多了很多人呢……」

跟在伊丝身边，身着节日盛装的玛丽好奇看着街上人群。与昨天刚到瓦尔哈拉-赫尔梅斯时不同，现在上层的街道到处是龙车与衣着华贵的恶魔，和中层的区别，只有这些人不会站在街道上攀谈，而是和伊丝一行一样，直奔山顶上的圣殿而去。

「经过了今天的洗礼，圣女大人只需再接受最后的洗礼，就会成为真正的圣灵，那时候圣女大人将代替乌拉诺斯大人，成为新的魔王。圣女大人平时很少与贵族接触，现在新王即将上任，这些贵族为了今后，自然要拿参加洗礼仪式做借口，与圣女大人打好关系。」

「看来恶魔和人类的贵族都一个样。」

面对沙利叶的解释，撑着阳伞的卡米拉不屑地撇了撇嘴。

沙利叶困扰地笑。

「如果这些贵族知道圣女大人的性格，就不会做像这样的无用功。圣女大人为了代替乌拉诺斯大人维持瓦尔哈拉-赫尔梅斯，从很早以前——刚懂事的年纪，就开始做各种准备。那时候圣女大人明知道乌拉诺斯大人是不死的圣灵，付出努力也只是白费功夫，却还是拿『希望能为乌拉诺斯大人出一份力』的理由来勉励自己，付出的努力，连我们这些堕天使都感到惭愧。现在乌拉诺斯大人陨落，圣女大人的努力算是有了用武之地。

对圣女大人而言，乌拉诺斯大人就是一切，所以这些贵族与其和圣女大人混脸熟，不如多做些有利于瓦尔哈拉-赫尔梅斯的事情，实在不行，多夸赞乌拉诺斯大人的功绩，也会得到圣女大人认可，用对付贵族的方式接近圣女大人，结果只会是冷眼相待。」

「不愧是『圣女』么。」

早在昨天的对话里自己就了解到，圣女比起统治者，更像笃信者，不够圆滑。

「麻烦的女人，呜！」

被伊丝敲了敲脑袋的蒂芙尼双手抱着头，一副眼泪汪汪的表情。

虽然蒂芙尼说话声音很小，但自己还是听到了蒂芙尼暗自吐槽希斯缇娅。当着沙利叶的面说圣女麻烦，就和当着别人的母亲说她的女儿很差劲一样，没有礼貌。

旁观了这一切的玛丽不禁苦笑，以一种困扰而不失可爱的微笑，把蒂芙尼刚才的话遮掩过去。

「沙利叶小姐很了解圣女大人呢。昨天第一眼见到希斯缇娅小姐的时候，我还以为那是天使小姐。不论头发还是眼睛都很漂亮，好像在发光一样。」

玛丽的夸奖显然十分受用，沙利叶看着玛丽的眼神更多了几分亲切。

「记得你是叫玛丽对吧？我之所以了解圣女大人，是因为我看着圣女大人一点点长大，就像圣女大人的姐姐一样。就我个人的想法，如果可以，我一定会阻止希斯缇娅成为感情淡薄的圣灵，那孩子虽然固执，但也固执的可爱，就这样圣灵化，我的感情难以接受。」

「玛丽，沙利叶小姐可以称呼圣女大人的名字，但我们要称呼圣女大人为『圣女大人』哦。」

伊丝纠正玛丽的叫法。对贵族而言，敬称十分重要。

玛丽慌张改正。

「我、我知道了！一不小心得意忘形了……」

「没关系，只要不是刻意调侃和贬低，希斯缇娅她不在意别人到底是不是用『圣女大人』称呼，像玛丽这样可爱的女孩叫希斯缇娅为『希斯缇娅小姐』，希斯缇娅肯定会把玛丽当成可爱的妹妹招待。因为希斯缇娅是圣殿里年龄最小的人，所以对比她还小的孩子格外宽容。」

「沙利叶小姐，我已经成年了哦！」

「嗯……」

沙利叶突然顿住，与阿撒兹勒如出一辙的金色眼眸盯视着玛丽抬起的脸孔，仿佛在寻找什么般，眉头微微向中间靠拢。

伊丝不解地歪了歪头。

「沙利叶小姐？」

沙利叶恍然。

「啊啊，对不起。不知道为什么，玛丽总给我一种亲切感，就好像在哪里见过一样。不知道这些话该不该说……」沙利叶看了看街上行人，然后苦笑着补充，「稍微有一点点像年幼化的乌拉诺斯大人，乌拉诺斯大人也有一头像这样的漂亮栗发，应该是我太长时间没有见到乌拉诺斯大人，思念成疾了吧。比起玛丽，还是伊丝小姐身上的气质更贴近乌拉诺斯大人。」

「呃……」

难道发现自己身上『瓦尔哈拉的掌控者』状态了吗？

「玛丽双亲？」

比起『像乌拉诺斯』的说法，蒂芙尼更在意沙利叶口中的『好像在哪里见过』，平时面无表情的脸上浮现疑惑。而有了蒂芙尼的提醒，伊丝也注意到了这个最该注意的地方。

「沙利叶小姐去过环大陆吗？」

「啊啦，已经知道环大陆存在了？」沙利叶一脸惊讶，「我并未去过环大陆，伊丝小姐是想问？」

「没有啊……」伊丝略微失落，看来是自己和蒂芙尼想太多了，「就像沙利叶小姐看到的这样，玛丽的一只眼睛是紫色，而只有环大陆上的魔族，才会拥有紫色眼睛，所以我们一直在寻找玛丽的父母，顺带在这个世界上旅行。」

「旅行……自由的人呢，如果我也能离开这里……」并未把话说完，沙利叶的金色眼眸里显现羡慕与期许之色，轻轻摇头，「我没有线索，刚才说的亲切感，单纯是想起了乌拉诺斯大人。」

「这样啊。」

对话暂时告一段落，众人继续前进，这种情况直到卡米拉移开阳伞，抬起头仰望天空上不对称的圣域结界。

仿佛在思考什么，卡米拉薄薄的樱唇抿在一起。

「从出门时就想说，天空上的结界……是不是变大了很多？」

捕捉到这句话的伊丝身体僵硬一瞬。

我亲爱的妹妹呦，为什么偏偏由你打开这个话题啊。

沙利叶先是对伊丝的僵硬感到不解，然后以不好意思的苦笑侧着头为卡米拉解答。

「从昨晚以后，圣域结界确实变大了不少。大概是圣域结界感受到圣女大人的虔诚之心，所以自己发生了改变吧。圣女大人如今半只脚踏入圣灵的领域，让圣域结界变得更强，也不是完全没可能。老实说，昨晚刚看见圣域结界发出强光的时候，我们这些堕天使还以为是敌袭。

不过从结果看，自从昨晚圣域结界发出更胜于乌拉诺斯大人时期的光芒后，瓦尔哈拉-赫尔梅斯上那些枯死的植物就快速恢复绿色，对于我们堕天使而言，能感受到魔力恢复速度变快了许多，圣域结界应该恢复了往日的魔力供给。只是从圣女大人的态度，事情似乎没有我们想的那样简单。」

嘴上说的十分乐观，但从之前沙利叶与阿撒兹勒的疲惫表情可以看出来，实际上沙利叶最后的那句话才是重点。包括堕天使在内，所有人都因为圣域结界的异常出现危机感——卡米拉她们没有感觉到，街上的巡逻士兵虽然数量没变，但实力比昨天高了两个层次，昨天这些士兵的等级还普遍在三十级以下，今天则全部换成准英雄领域的恶魔。

不过好在圣域结界的改变并未带来负面效果，瓦尔哈拉-赫尔梅斯也没有出现全城宵禁、限制外出的情况，不然自己会没脸见那些为此白忙的士兵。

伊丝以没有丝毫杂质的微笑安慰。

「只要结果是好的，就不要太过担心，也许事实确实像沙利叶小姐说的那样，圣女大人的半圣灵化，给予了圣域结界魔力呢。」

「呵呵……也只能这么想了。其实昨晚圣域结界从暗淡的橙黄色变成金色的时候，我差点以为是乌拉诺斯大人复活，结果急忙跑到圣域结界附近的时候，却什么也没看到——啊，我们到了。」

话音落下，众人抬起头，原本空荡荡的宽阔台阶此刻已经被恶魔填满，形态各异、着装得体的恶魔各自交谈着踏上阶梯，圣殿门前也站着成排的卫兵，一一检查朝拜者与贵族是否携带武器。

沙利叶回头扫了眼伊丝一行的腰间与双手。

「虽然觉得应该没有，但姑且还是照例问一下，各位身上没有携带武器吧？」

「储物魔法里的武器算么。我不能把姐姐大人的永冻之黄昏交给你。」

「我也不想把主人大人的莹盾交出去……」

「神杖。」

对比卡米拉与玛丽的不情愿，蒂芙尼十分老实的将莹白神杖递给沙利叶，但这把神杖实际上是蒂芙尼还在十几级时使用的武器，现在使用的升级版神杖以及用来狩猎远程魔物的森弓，则被蒂芙尼隐瞒了下来。

沙利叶摇了摇头。

「储物魔法里的武器不需要交出来，只要注意进入圣殿以后，不要再使用魔法即可，圣殿是圣域结界的魔力源泉，在圣殿里使用魔法，会打乱宁静的元素。尽管现在圣域结界恢复到全盛状态，不再像之前那样脆弱，但在圣女大人成为真正的圣灵之前，这个规则都会一直保持下去。」

说到这里，沙利叶不由得苦笑。

「乌拉诺斯大人还在的时候，并没有进入圣殿前必须卸下武器的规定，就像圣殿里没有安排多少护卫一样，没有人能威胁到乌拉诺斯大人。现在稍稍有些变化，还请各位小姐不要误会。」

「你们也有你们的难处。」向沙利叶点了点头，伊丝转过身，「卡米拉、玛丽、蒂芙尼，把触发式魔法道具也收进储物魔法。」

虽然就算戴在身上也没关系，但这是表示诚意的一种方式。就现在人头攒动的阶梯，伊丝完全能想象到圣殿内是一种怎样的拥挤景象，自己一行身为外人，却受到特殊待遇，被堕天使带着观看圣女的洗礼仪式，一旦留下给话柄，很可能被其他恶魔诟病。哪怕这些恶魔的流言蜚语不会产生实质影响，能少一桩麻烦还是少一桩麻烦为妙，把时间浪费在这种事情上太过乏味。

有沙利叶带领，伊丝一行很快便进入圣殿长长的银色走廊，几乎没有遇见阻拦，便轻易踏入穹顶为露天设计的白色圣殿。

和想象中一样，圣殿里挤满了各式穿着华贵服装的恶魔，除了极个别身材高大的个体，剩下的恶魔均偏向人类外形，像是在结界世界里担任中上层职位的大恶魔与大恶魔之子，在瓦尔哈拉同样是贵族，只不过受圣域结界滋养，他们的等级普遍比结界世界的恶魔高。这些贵族恶魔按照各自所属的派系站在一起，彼此攀谈着，交谈的声音虽然算不上大，但汇聚在一起时，便使圣殿吵闹起来，与昨天圣女跪在祭坛前的安宁完全相反。

「果然有权力地方就会诞生派系吗。」

瓦尔哈拉-赫尔梅斯派系之间的区别虽然不像血族那样明显——偌大的大厅里每三五个人站在一团，与周围其他人鲜有交流——但从恶魔与恶魔间相隔的距离，还有他们说话时的动作和神情就能看出来，这些恶魔分属哪些派系。

值得一提的是，在这些派系之中，堕天使无疑是独树一帜的存在，他们如同山岳般隔在贵族与祭坛之间，并且与贵族们保持了相当距离。经常可以看见派系里的领头者上前与堕天使们交谈，简单寒暄几句以后，再去找下一位堕天使，最后退回到原本属于自己派系的团体内的景象。就好像达成了某种默契那样，堕天使不主动与贵族交流，而贵族也只限于打招呼的程度，站在门口的位置乍一看，有种泾渭分明的感觉。

和阿撒兹勒说的一样，堕天使地位崇高，是直属于魔王的队伍，因实力而被贵族敬畏。

另外，同样独立于贵族之外，担任大祭司的库克，则与堕天使相反。库克会主动游走在各个派系之间，与各派系的人打招呼，而那些派系也都会拿出热情态度回应库克。然而即使自己也能看出来，库克并未与这些贵族交好，交流也仅仅只限于打招呼的程度，库克并没有站在某一个阵营之中。

如果说堕天使是通过冷淡态度应对这些贵族，那么库克就是相当圆滑的，游走在贵族之间，却又与贵族保持间距的存在。

「圣女大人还没有来呢……」

「希斯缇娅还在后面准备。洗礼仪式是由圣域结界降下光辉，以元素洗濯人类肉体，将其渐渐化为圣灵的过程。因为元素本身只有粗浅的感情，所以经过这种方式转化的圣灵，会失去正常智慧体拥有的复杂感情。」

「总觉得圣女大人很可怜……」

「不论我们堕天使还是大祭司库克，都不愿意希斯缇娅进行洗礼仪式，但这是希斯缇娅身为圣女的使命，自她接受圣女的职责之时，就等于认可了今天的命运，这是希斯缇娅的理想。如果阻拦……就会像库克大祭司那样，成为希斯缇娅厌恶的人。在虔诚与奉献之心上，我们中没有人比希斯缇娅更纯粹。」

不那么认可圣女的做法，卡米拉微微挑起眉。

「既然是喜欢乌拉诺斯所以才成为圣女，不应该随乌拉诺斯的消失一起消失么。留下来保护剩下的人，一点意义也没有。」

「不，希斯缇娅只是崇敬乌拉诺斯大人的仁慈与宽厚，并非对乌拉诺斯大人抱有恋情。乌拉诺斯大人创造这片天空岛，收留无处可去之人，并且给予他们平等的爱，身为获救者的希斯缇娅也希望能成为乌拉诺斯大人这样的存在，让作为伊甸的瓦尔哈拉-赫尔梅斯续存。嗯……不知道这样形容是否正确，就像被英雄所救之人想成为英雄，大概就是如此。」

「无法理解。」

卡米拉撇了撇嘴。

「伊丝，好吵。」

双手捂着耳朵，蒂芙尼向伊丝抗议。

蒂芙尼大概是想说明明昨天自己一行来的时候，还被库克说不允许大声说话，现在这些贵族异常吵闹，却没有人让他们闭嘴。

伊丝轻轻摸了摸蒂芙尼的浅绿色长发。

「等圣女大人到了，他们就会安静了。」

昨天库克之所以用那种态度对自己一行，只是想阻止自己见到圣女而已。说起来，昨晚见到库克时，库克似乎还未就这件事向自己道歉。

嗡——

穹顶传来一阵嗡鸣。

昨晚自己听过这个声音，这是来自圣域结界的振动。

在圣域结界照耀下，露天的圣殿渐渐被耀眼光芒填满，本就一直隐藏在圣光中的祭坛，此刻更加炫目起来。

洗礼仪式要开始了。

同样理解这一点，沙利叶声音低下去。

「伊丝小姐，我们快点去前面的位置吧。」

「嗯。」

（6/30）

第十九章 洗礼开始

有身为堕天使的沙利叶走在前，拥挤的贵族纷纷让道，伊丝几人很快便来到堕天使所在的最前排。由于贵族默契的与堕天使保持两公尺以上的距离，加之来到这里的堕天使仅仅只有五位，因此伊丝几人很快便成为场中焦点。

虽然声音杂乱，但还是可以从只言片语中捕捉到，这些贵族在猜测自己的身份，伊丝选择了无视。

「沙利叶，你不是在巡逻吗？怎么来这里了。阿撒兹勒呢？」

一位伊丝没见过，但全知地图显示为安士白的青年朝沙利叶投来友善视线。如果说阿撒兹勒相貌英俊的话，那么这位叫做安士白的堕天使则是长相普通，让人感到清爽的堕天使，给人以亲切感。

沙利叶摊了摊手，无奈叹息。

「阿撒兹勒那家伙一定要拉着我去见圣女大人邀请的客人，不过好在他这么做，不然就要让客人自己走到圣殿里了，他去让卫兵下发通告，禁止血族和不能见阳光的恶魔在白天出门，瓦尔哈拉-赫尔梅斯外面的封印结界出现问题，阳光会对血族造成伤害。」

「魔力稀缺到这个地步了么，明明圣域结界已经恢复——不，这些还是放在下去以后再说，」相貌普通，有种亲切感的青年微笑着看向沙利叶身后的伊丝几人，「这四位小姐就是圣女大人邀请的客人吧？昨天从大祭司库克大人那里听说，这是为圣女大人带来乌拉诺斯大人消息的客人。自从乌拉诺斯大人消失以后，圣女大人便一直心神不宁，我作为看着圣女大人长大的『兄长』，在此感谢各位小姐的帮助。」

「我们也只是做了一点微不足道的小事。」

伊丝苦笑着摇动双手。

在这之后，其他两位没见过面的堕天使桑杨沙以及卡麦尔，也都低头表示感谢。

只有一位堕天使例外。

能够创造梦境，将情绪化为实质的拉哈伯。

在血族王都阿尔维尔时，多亏拉哈伯，才让安德烈亚认清身为血族女王的使命，而且自己抓到拉哈伯以后，拉哈伯也相当配合自己，所以伊丝对拉哈伯的印象还算不错，比如今正在复活的堕天使亚列要好许多。

然而『印象还算不错』，只是伊丝单方面认为，换做被修理过的拉哈伯，则只有极其不愿意见面的想法。此刻拉哈伯正庄严肃穆的面对祭坛，假装没有看见伊丝。身为浑身长满肌肉，看上去就很凶猛的堕天使，被伊丝仅仅一拳就撂倒，实在不是光彩的历史。事实上仔细看的话还能发现，拉哈伯的肩头正微微颤抖着，如同正在害怕一样。

心生捉弄，伊丝刻意睁大蓝色眼眸，摆出人畜无害的可爱表情，侧着头，远远叫住一脸严肃的拉哈伯。

「呦，拉哈伯，好久不见，上次没来得及感谢你，现在终于有机会了。」

虽然只有一瞬，但伊丝还是捕捉到拉哈伯脸上如同看见魔鬼的表情，脸色仿佛要哭出来那样，身材壮硕的拉哈伯强行挤出笑容。

「哈……哈哈……伊、伊丝小姐……好久不见。」

「拉哈伯，你的表情很奇怪啊，你不是说你和伊丝小姐打的不分高下，最后因为魔力不足才败退吗？面对势均力敌的对手应该表示尊敬，而不是像这样畏首畏尾。」

拉哈伯煞有介事地瞪圆了双眼。

「安士白，你在说什么？我有说过这样的话吗？」

紧跟在拉哈伯之后，探查过伊丝实力，结果却无功而返的沙利叶露出嫌弃似的表情。

「从一开始我就怀疑拉哈伯在撒谎，现在可以肯定，拉哈伯没有在伊丝小姐手下撑过一回合。连阿撒兹勒都对伊丝小姐尊敬有加，伊丝小姐的实力比阿撒兹勒只强不弱，拉哈伯怎么可能在这样的对手面前不分高下，说成苦苦哀求还差不多。」

「沙利叶……」

表情仿佛在说『给我一点面子啊』那样，拉哈伯搓着手，一脸窘迫。

极具亲和力朴素脸庞浮现苦笑，猜到事情前后的安士白向下压了压手，示意沙利叶安静下去。接着右手抚在胸前，向伊丝躬身行礼。

「我在此代圣女大人，向此前派出堕天使袭扰伊丝小姐道歉，我的同伴给伊丝小姐添麻烦了。」

虽然并非大麻烦，但也不是能当做没发生过的事情，拉哈伯固然帮助了安德烈亚，可也利用梦境惊吓过佩佩与卡米拉她们。

伊丝安然接受安士白的道歉。

随后，在圣域结界发出的嗡鸣越发高昂之下，喧闹的贵族渐渐安静下来。即使没有人主持，这些贵族也都知道接下来将发生什么，沙利叶示意伊丝几人站开。只是不到半分钟时间，身着点缀着蓝色丝带的白金色神官袍，有着一头绚烂樱色长发的圣女手持神杖，一步步从众人身后走向前方，就好像没有看见圣殿中的贵族一样，圣女精致的五官此刻只有凝重，偏紫色的樱色眼眸盯视着圣殿尽头的祭坛。

全身上下都有一种难掩的距离感。

似乎这位沐浴在圣光下，仿佛与光融为一体的少女并非人类，而是没有感情的、替神明传达旨意的机器。哪怕只是安静地走向祭坛，却依旧在无声中散发出上位者的威势，出场即让圣殿安静下来的魄力，令人呼吸变得困难起来。

并未有祭司一样的人大声宣告流程，圣女视周围人于无物，平静来到被永续光遮掩的高高祭坛前，双膝跪地，右手的金色神杖也平放在红毯上，双手合十，低声颂唱着咒文。

这是进行洗礼仪式所必须的咒文。

即使没有切换到第三形态，伊丝也能感受到此刻圣殿中的元素正欢呼雀跃着涌向圣女。在元素欢脱的簇拥下，圣女全身发出透明而洁白的光辉，沿着后背一直散落到地面的樱发，也在这片光芒下化为金粉色，与飘散于大殿、仿若蝴蝶般缥缈的光粒一起，将圣女衬托出即将脱离尘世的神圣感，仿佛这才是真正的、可望而不可即的天使。

「就像真正的圣女大人呢……」

红色与紫色的异色瞳中浮现崇敬，玛丽低声感叹道。

站在玛丽身边的沙利叶小声解释。

「因为圣女大人有一颗纯粹而虔诚的心，所以才能接受元素的洗濯，经过了今天的洗礼，圣女大人只需再接受最后一次洗礼，就会成为真正的圣灵，这是阿莱克西亚大陆上第一个转化而来的圣灵。」

「你们堕天使也拥有无穷的生命，不能替代圣女，为圣域结界输送魔力吗？」

伊丝问出昨晚在中层闲逛时，从魅魔口中听到的问题。

沙利叶面露苦色，凝视着圣女的背影，轻轻摇头。

「如果能做到的话，我们也不会让希斯缇娅接受洗礼仪式，我们曾尝试过向圣域结界输送魔力，但圣域结界排斥了我们。」

「欸……」

自己其实是想说乌拉诺斯的方式——乌拉诺斯之所以能维持天空岛漂浮，是因为乌拉诺斯以牺牲生命力为代价，为将生命力转化为大量魔力，而非像自己那样，直接将魔力灌注在圣域结界里。不过自己表达的并不晦涩，沙利叶现在说的排斥，应该也有圣域结界排斥将堕天使的生命力转化为魔力的意思。

这样说的话，难道只有拥有『瓦尔哈拉的掌控者』状态，才能向圣域结界输送魔力？

悄悄打开全知地图，伊丝瞥向圣女的状态栏，结果出乎意料，上面没有『瓦尔哈拉的掌控者』效果。

伊丝眉头情不自禁地皱起。

圣女拥有能开关封印结界的能力，并且现在也得到了圣域结界的认可，不应该没有『瓦尔哈拉的掌控者』效果才对。

「推断错了吗……」

喉咙里发出低吟的同时，伊丝以礼裙长袖抵住下巴，再度瞥向全知地图，而在这之后不久，伊丝便从全知地图上察觉到一个异常之处。

上层与中层的情况有些奇怪。

大量代表恶魔的光点从家中走向街道，快速移动着，而那些实力较强，身份为卫兵的恶魔，则逆着人流跑向天空岛边缘，光点的数量之大，不论怎么看都让人疑惑，就好像在躲避灾难一样。

然而因为圣域结界限制——当伊丝站在圣域结界外面时，全知地图会无法显示圣域结界里面的情况，而当伊丝身处圣域结界里时，又会看不见结界之外发生了什么，所以伊丝也无法第一时间总览瓦尔哈拉-赫尔梅斯。这已经是比较好的情况，放在昨天圣域结界还没有被注入百万点魔力的时候，全知地图还会因为圣域结界只能笼罩至天空岛上层，无法看清中层的景象。

抛开与沙利叶对话时的疑惑，伊丝神情严肃起来。

瓦尔哈拉-赫尔梅斯肯定出现了异常，洗礼仪式和自己想象的一样，没有那么顺利。

下意识的，伊丝扭过头看向与堕天使站在同一条线，但远离堕天使的大祭司库克，后者正以庄重站姿，静静看着接受洗礼的希斯缇娅，严肃的表情没有任何可疑之处。

「呼。」

察觉到伊丝表情上的变化，卡米拉走近了一步，身体贴近伊丝，低声询问。

「姐姐大人，您怎么了？」

「外面出现了一些情况，但我不知道是因为什么，又有多严重。」

「需要离场吗？拉克西丝还在宅邸里。」

「不……如果事情不那么严重，我们现在离开，以后会成为众矢之的。」

在圣女的洗礼仪式结束前离场，等于当着所有恶魔的面打圣女的脸，会成为所有恶魔指摘的对象。

比起自己提醒，还是转告给沙利叶，让沙利叶这个地位特殊的人去处理更好。

由于后者与会场中的其他人一样，沉醉于与光芒融为一体的圣女，伊丝只能轻触了触沙利叶手臂，让沙利叶回过神来。

「伊丝小姐？」

「沙利叶，外面有情况。」

「情况是——」

——轰轰轰！！！

没等沙利叶把话说完，大地便如同塌陷下去那样陡然下坠，包括跪在地上的圣女在内，所有人脚下都骤然失去支点，跟随地面一起坠落。与之一同的，还有大地发出的轰鸣以及建筑抖落的尘埃，圣殿穹顶的梁柱发出不祥的咔咔声，扭曲的黑色裂纹仿佛瘟疫般，迅速从墙根蔓延至天花板

没有人再顾及礼仪，不论贵族还是平民，一同因身体失去平衡发出悲鸣，他们挥舞手臂，试图抓住周围一切能够稳住身体的东西，然而整座天空岛都在下坠，根本没有东西可以让他们抓握，圣殿里响起接二连三的惊呼。

值得庆幸的是，如此景象只持续了不足一秒，陡然下落的天空岛便停下下坠势头，倘若有人站在上帝视角看瓦尔哈拉-赫尔梅斯，便一定可以发现，天空岛的位置与之前相比下降了一到两公尺。

而如此变化导致的结果便是，瓦尔哈拉-赫尔梅斯部分建筑的墙壁出现裂纹，一些强度不足的房屋索性坍塌，峭壁上的岩石在动摇中脱离山体落下，黄沙肆意弥漫。从圣殿所在的山顶向下望去，大半个天空岛都被扬起的灰尘填满——此刻圣殿内的人并不知道这些变化，除了实力与反应速度足够的伊丝与众位堕天使，多数空有等级的贵族都摔倒在地上，大殿内响起此起彼伏的哀嚎。

「保护圣女大人！」

刚才还极富亲和力的安士白，此刻脸上充满凝重，没有丝毫犹豫地，与其他堕天使一起拔出武器，背对圣女，阻隔在圣女与贵族之间。另一边的库克反应更加迅速，在大地刚刚恢复稳定之时便直奔圣女而去，将没能反应过来、摔倒在地的圣女扶起。

「卡米拉、玛丽、蒂芙尼，没事吧？」

自己在大地坠落的第一时间自己便抓紧了卡米拉三人，三人应该没有受伤。

「我没事，姐姐大人。」

「我、我也没有。」

「安全。」

「呼，那就好。」

确认了同伴的安全，伊丝关掉遮蔽视线的全知地图，转而看向退至后方，将圣女团团保护起来的堕天使。虽然在最开始的时候，圣女对突然坠落的大地没能反应过来，难看地摔在地上，但现在已经恢复昨日见到的冷静，手持神杖站立，只是因为咒文打断，洗礼仪式被迫中止，脸色略显苍白。

「不要管我，你们去下层，有人强闯瓦尔哈拉，我恢复以后会立刻去你们那里。」

「希斯缇娅，我留在你身边。」

库克伸出双手，像是害怕希斯缇娅会再次摔倒那样，保持在不会触碰希斯缇娅，但一旦天空岛再度坠落时，又能迅速将希斯缇娅保护起来的距离。

希斯缇娅皱了皱眉。

「你也去帮忙，对方没有我们想象中那样容易对付，能让乌拉诺斯大人设下的结界动摇，不会是简单的敌人。」

「是，请圣女大人注意安全，只要有您在，瓦尔哈拉-赫尔梅斯就不会消失。」

对安士白说的『赫尔梅斯』几个字表露厌恶神色，希斯缇娅顿了顿手中神杖。

「哼，我知道。还有库克，你想违背我的命令么？只要我待在圣殿里，就没有人可以伤害我。」

脸上浮现踌躇之色，库克停留了许久，才深深瞥了希斯缇娅一眼，躬身行礼。

「……我知道了。」

没有多做停留，身为邪眼龙人的库克与堕天使一同张开翅膀，自大殿门前直奔下层而去。

（7/30）

第二十四章 瓦尔哈拉的『援军』

然而从前线赶来的士兵很快令沙利叶放弃寻找。

「沙、沙利叶大人，这里有人需要您治疗！」

并非肉体受伤，而是遭到了精神冲击。

这在『水结治愈术』的能力范畴外。

不过从沙利叶连忙走上前，开始咏唱魔法的样子看，沙利叶似乎可以治愈精神创伤。

这里还是交给沙利叶，自己去解决那两只在恶魔士兵中横冲直撞，给予恶魔士兵精神创伤的虫子好了。

以『瞬间移动』跳跃到两只体长超过二十公尺，外形如同毛虫的恶魔精锐正上方，伊丝将日轮之剑收回，替换为西尔芙之弓，拉开弓弦，将箭头对准下方毛虫恶魔。

让伊丝惊讶的是，自己才刚对这两只毛虫恶魔暴露敌意，两只毛虫恶魔便像是看见了自己那样，完全无视周围恶魔挠痒般的攻击，径直抬起头看向自己，朝自己吐出白色絮状物——这些白色絮状物就是精神攻击的来源。

虽然这种程度的精神攻击无法对自己生效，但被笼罩后，衣服和身上肯定会有滑溜溜的恶心触感，伊丝以『瞬间移动』避开絮状物，然后松开对准毛虫的西尔芙之弓。

伴随翠绿光芒一闪而逝，箭矢轻易破开灾祸防御，没入一只毛虫恶魔身体，然而毛虫恶魔却并未毙命，即使伤口迸射出粘稠的绿色血液，也没有失去行动能力。

「吱吱！（小心暗杀者）」

对着伊丝的方向，毛虫恶魔以伊丝听不懂的昆虫语言传话。

虽然自己听不懂这两只高阶恶魔说的是什么，但从周围斯提克斯阵营的恶魔纷纷抬起头，寻找着什么的样子看，毛虫恶魔似乎在向周围人传达自己的存在。

尽管自己早就猜到，只要自己暴露敌意，『存在感消除』便会失效，单靠『隐匿』根本隐藏不住身形，但被区区两只不到六十级的魔物发现，难免还是有种『为什么这也能发现啊？』的不满。如果让这两只毛虫把自己的存在扩散出去，埋伏斯提克斯的计划就会失败，伊丝索性将西尔芙之弓交换到右手，以左手的『无形之手』，将两只毛虫恶魔抓到空中。

软黏黏的触感有些恶心。

哪怕是隔着『无形之手』感受到这份触感，也还是让人起鸡皮疙瘩。

尽快解决它们好了。

丢进海里。

这么想着的同时，伊丝左手做出投掷动作，试图将毛虫丢进大海，然而。

啪叽。

就像捏碎两颗葡萄那样，粘稠的绿色血液在『无形之手』上爆开。

自己似乎没拿捏好力度。

呕呕……

亲手捏碎毛虫的手感，让伊丝有种早餐正在胃里打滚的反胃感。

「该死，是调音师吗！？就不能把它拿远一点！——不过还是谢谢了！」

「呕呕呕——」

下方传来恶魔士兵们不满的声音。

由于虫子在空中被捏碎，因此爆散开的体液洒落的到处都是，一些站位不好的士兵全身都是散发恶臭的绿色血液，捂着胸口，连连做出干呕动作。

伊丝可爱地吐了吐舌头。

下次还是动用火刑好了，使用『无形之手』实在是不经大脑的决定。

然后，舌尖品味到空气中恶臭的绿色血液味道，伊丝脸色迅速变绿，连忙伸手捂住嘴——看来自己要封印『无形之手』一段时间，不然每次使用，自己都会想起今天这股味道。

为了摆脱令人反胃的臭味，伊丝再度使用『瞬间移动』，这次出现在了战场边缘。要营造出『许多人在暗中帮助』的氛围，光靠刚才那些动作显然不够。

重新取出西尔芙之弓，轻拉开弓弦。

然后。

梆！

耳边传来难听的声音。

伊丝不禁停下即将松开的箭矢，转而扭头看向传来声音的地方。

——卡米拉一行所在的钟楼。

刚才的『梆！』声来自终末之音。

到底怎样的音乐天赋，才能让终末之音发出仿佛在敲木头的声音，即使自己这个有吟游诗人职业的玩家，都好奇不已——即使刻意让自己弹出这种声音，自己都无法做到。

看在灾祸的行动速度明显减少的份上，自己还是不吐槽为什么能把竖琴弹的这么难听好了。

屏息凝神，伊丝将西尔芙之弓的准心对准正在与安士白战斗的一名堕天使，在所有堕天使的战斗中，安士白的战斗最为凶险，不仅以一敌二，并且作为敌人的两名堕天使还都强于他，危险程度不亚于现在的阿撒兹勒。

以西尔芙之弓的速度，不需要预判，当自己松开箭矢的一刻，魔力凝聚的箭矢就能命中靶心，伊丝略做思考，将准心从堕天使的脑袋转移到堕天使翅膀上。

要是一击送堕天使回家，这个『暗中帮助的神秘人』就厉害过头了。

噗嗤。

松开翠绿箭矢，箭矢就如同穿透纸张那样，轻易贯透堕天使翅膀，此外，因为伊丝刚好挑在堕天使抬起手防御安士白反击的时机，使得堕天使没能在第一时间架起防御，被安士白一剑斩断右臂。

「呃啊！」

「嗯？」

能看的出安士白也很惊讶这一击能取得效果。

就让安士白自己惊讶去吧。

解决安士白的危机，伊丝转而将目标放在威胁普通恶魔士兵的精锐恶魔身上。

至于过程，既简单又复杂。

以『瞬间移动』不断改变自身位置，尽量隐蔽在建筑群、灌木丛与恶魔尸体旁边，同时每到一个地方，便拉开西尔芙之弓，射出一支或多支箭矢。后面由于精锐恶魔太多，即使是伊丝，也感到右臂发麻，因此伊丝索性升到空中，每次在西尔芙之弓上搭起复数箭矢，以多重射击，歼灭斯提克斯手下的精锐恶魔。

尽管只是对付一些弱小的敌人，但这种只在NPC身上见过的一次射出多根箭矢的样子，实在让人心驰神往，非常帅气。

如果被安德烈亚或者琳看见，一定会找人把自己拉开西尔芙之弓的样子画下来，挂在王宫或者卧室里吧，仔细想想，稍微有点不好意思。

嘎吱——嘎吱——嘎吱——

十分难听的，仿佛在锯木头的声音传入伊丝耳朵，将伊丝从幻想中惊醒。

这同样是来自终末之音的琴声。

到底要怎么做，才能发出这种怪异声音啊。

伊丝神情越发微妙。虽然这些琴声的效果非常不错，地面上的灾祸不仅行动速度被减少很多，甚至开始像沸腾了那样，冒起一个接一个的黑色气泡，但这番画面总让自己觉得，灾祸是受不了难听的声音，所以自尽了。

倘若伊丝知道钟楼上发生了什么的话，一定会永久禁止蒂芙尼接触竖琴。

因为普通的弹奏很难拨动琴弦，所以蒂芙尼索性发挥史莱姆的先天优势，幻化出复数的史莱姆锤与史莱姆锯，同时摧残终末之音琴弦，这才有难听到极点的琴声——到底是不是琴声还得两说。如果不是卡米拉贴心的为自己与玛丽使用暂时屏蔽听觉的魔法，最靠近终末之音的二人，恐怕双眼早已失去焦点。

「弓箭手大人停下了？」

「瓦尔哈拉-赫尔梅斯上有这么多厉害的弓箭手吗……」

「总感觉光靠这些弓箭手大人，就能把该死的入侵者赶走啊。」

「我觉得还是调音师大人和吟游诗人更厉害——这么有侵略性的音节，我还是第一次听到。」

看来自己的目的达到了。

精锐恶魔被自己歼灭大半，恶魔战士们得以有喘息时间，他们的只言片语已经向自己传达了，所有人都认为，刚才那些异变不是一个人所为。

习惯性地，伊丝瞥了眼全知地图。

此刻战线不仅稳定下来，而且还在逐步反推，即使自己放着不管，只要不出现新的敌人，就不用担心战线崩溃。

接下来只需暗中帮助阿撒兹勒将贝利尔压制下去，斯提克斯就必须得亲自登场，否则这次袭击不仅没有得到成果，还彻底站在了乌拉诺斯阵营的对立面，极不划算。

「只是圣女大人啊，这明明是增加自己声望的最好机会，却一直待在圣域结界附近不动吗。」

从自己开始行动起，圣女就一直停在天空的圣域结界附近，中途自己还不时感受到圣女的目光，不过圣女只是从箭矢的飞行轨迹判断自己方位，实际上并没有看见不断转移的自己。

「嘛，还是去帮阿撒兹勒吧，那家伙挨打有一段时间了。」

不论阿撒兹勒还是贝利尔，都是有一定实力的堕天使，为了避免被发现，伊丝将『隐匿』替换为隐蔽性更强，但缺点也更明显的魔法。

「『潜行』。」

虽然只要对敌人造成伤害，自身就会立刻显形，不过优点是只要不主动发动攻击，就很难被人察觉，隐身效果比『隐匿』高出好几个层级，属于PVP中全职业都要学习的技能。

此外，因为『潜行』只有对敌人造成伤害后，自己才会显形，所以带来了两个极为优秀的机制，第一是可以悄悄使用不会造成伤害的减益魔法限制敌人，自己不会因此暴露，第二是即使使用攻击魔法，也必须等到攻击魔法打中对方，自己才会显形，中间有一段极为充足的准备时间，这两点用来对付贝利尔完全足够。

自己只需要在『潜行』状态下不断使用不会造成伤害，但会给贝利尔带来无穷无尽麻烦的技能，阿撒兹勒就应该能『艰难』战胜贝利尔。

真希望斯提克斯能早点到来。

内心如此祈祷，『潜行』下的伊丝向阿撒兹勒靠拢。

（13/30）

第二十六章 圣灵颂唱·鬼邪灭杀

——当然没这么简单。

圣女和阿撒兹勒为了咏唱魔法，没能注意到异常，但自己这个站在上帝视角的人看的十分清楚，逃出『光列阵』笼罩的贝利尔正操控分身与本体融合，同时地面的灾祸也如同嗅到蜂蜜香气的蚂蚁那样，朝贝利尔汇聚。

用不了多久，贝利尔就会成为羊头恶魔西普那样的存在。

即，全身被黑色粘液覆盖的、即便被杀死，也会快速复活的堕天使。

虽然阿撒兹勒的『不死鸟之吻』与圣女以庞大魔力凝聚出来的长枪威力巨大，但想要像『阿尔忒弥斯之叹息』那样，将贝利尔逼入复活速度跟不上死亡速度的窘境，还远远不够。

事实也正如伊丝料想的一样，当贝利尔化身身长超过二十公尺的黑色巨人后，不论『不死鸟之吻』，还是圣女的巨大投枪，都没能对贝利尔造成无法治愈的伤害，哪怕『不死鸟之吻』携带的高温令贝利尔全身爆发大量水汽，身体一点点的缺少，灾祸也能在短短一个呼吸时间里补回缺少的地方，反馈在全知地图上，贝利尔的生命值只在90%至100%间来回跳跃。

这不是根本不行嘛。

就算知道斯提克斯是有备而来，见到连阿撒兹勒与圣女合力都不是贝利尔的对手时，还是难免会感到泄气。

只能亲自出手了。

躲在暗处施加减益buff是最保险的策略，但许多减益buff并不像『传送阻碍之箭』那样不易被察觉，尤其是能对贝利尔起效的魔法，必须得在十阶以上，与其大费周章，不断施加可能暴露自己的减益魔法，不如在圣女使用强大攻击的瞬间，以『潜行』出现在贝利尔身后，接着一击将贝利尔击杀。

这种暗杀者的味道也不错。

收回西尔芙之弓，伊丝转而换成两柄仅有一尺长的短剑，这两把短剑并非厉害货色，而是『Ragnarøk』中的廉价武器。因为它要求装备它的玩家等级必须在三百级以上，所以哪怕只靠基础属性，用来对付贝利尔也完全足够。

「阿撒兹勒，他只是利用灾祸修补受伤的地方，我们把附近的灾祸清理掉，断绝他的补给！」

圣女凌冽的声音传入耳中。

哦呀。

伊丝惊讶地微微睁大眼睛。

圣女比自己想象中要聪明，知道贝利尔是因为灾祸才拥有无尽的恢复力。只不过以双方的力量对比，阿撒兹勒和圣女要在贝利尔眼皮底下清除灾祸，并不那么容易。

『瞬间移动』

转瞬来到贝利尔后背，为了不接触到贝利尔身上黏糊糊的灾祸，伊丝与贝利尔保持至少五公尺的间距，『潜行』的隐身等级比『隐匿』高，但一样会因为触碰到东西而显现出身体轮廓。

圣女大喊出来的战术让贝利尔忍不住讥笑。

「幼稚，让你们见识下我等提早布置在瓦尔哈拉的陷阱吧——『空间跃送』。」

「噢噢噢……」

听见『空间跃送』几个字，伊丝不禁兴奋的低鸣。贝利尔肯定是要召唤斯提克斯，自己没白花这么长时间等待。等斯提克斯一出来，自己就立刻切换到第三形态，接着再用第四十位阶的魔法将其限制住。可以的话，自己想把斯提克斯活捉，送到蒂娜与莉娅面前，让她们审判斯提克斯——一个是受害者，一个是原初的魔王，这个世界并没有通用的法律，有资格审判斯提克斯的，也就只有另外的两大魔王塔尔塔诺斯与乌拉诺斯。

按捺住心中的激动，伊丝屏住呼吸，静静等待贝利尔召唤斯提克斯，然而贝利尔指向圣域结界的动作保持了近五秒，圣域结界也没有任何变化，空气死一般寂静。

就好像滑稽剧演员在舞台上奋力表演半天，下面的观众却一点反应也没有那样，场面尴尬到极点。

为如此状况感到疑惑，伊丝脑海中再度闪过贝利尔刚才的发言，接着抬起头，顺贝利尔所指看向圣域结界，表情逐渐微妙起来。

等等……

贝利尔说的『布置在瓦尔哈拉的陷阱』，难道是像蛛网一样，纠缠在圣域结界西侧的灾祸之弦吗？

那些灾祸之弦昨晚已经被自己拆掉，正躺在自己仓库里。

失策了。

可恶。

比起伊丝的懊恼，极度尴尬的贝利尔故作镇定。

「哼，看来出现了一点差错，不过无妨，对付你们，只有我一个人足矣，多摆出点绝望的表情！那是对我的最高褒奖！」

恼羞成怒了。

贝利尔话音落下后，地面的灾祸开始堆积出一个个拥有人类外形的黑色物体，全知地图反馈，这些有着人类外形的东西与贝利尔实力相当。

仅仅一个贝利尔就让圣女和阿撒兹勒头疼，现在还多了实力与贝利尔一样的分身，圣女和阿撒兹勒无论如何也不是贝利尔的对手。

「保护圣女大人！」

喂喂。

当伊丝评判双方实力的时候，一群刚刚结束战斗的恶魔士兵跑向圣女。贝利尔不屑冷哼，一脚踩向跑向圣女的士兵。

虽然知道你们护主心切，但还请不要过来添麻烦。

在贝利尔即将踩中士兵们之时，伊丝借用『瞬间移动』出现在士兵中间，接着发动『群体短距离传送』，将不到二十名士兵带到天空岛下层。这些士兵想从下层跑到平原战场，至少得花十几分钟，不会再来打扰自己。

无视士兵的惊恐大喊，伊丝再度回到战场。

此刻胜利的天秤已经完全倒向贝利尔，圣女与阿撒兹勒两个人加起来都不是一位贝利尔的对手，更不用提贝利尔一共有九位。面对贝利尔挥出的巨大镰刀，阿撒兹勒姑且能凭借众多优秀魔法道具偶尔还击，而战斗技巧拙劣的圣女，就只能不断使用『转移』躲闪贝利尔进攻，基本没有还手的余地。

一旦圣女的反应速度跟不上贝利尔的动作，圣女的生命就会迎来终结。

既然召唤斯提克斯的传送阵失去作用，自己就稍微乱来一些吧。

「怎样！阿撒兹勒！即使有乌拉诺斯给予你的魔法道具，你也只能像老鼠一样乱窜，这说明斯提克斯大人的权能比乌拉诺斯更甚！」

「和灾祸勾结的无耻之徒，没有和乌拉诺斯大人相提并论的资格——呜！」

注意力因为回答贝利尔而分散，阿撒兹勒在分心之下被贝利尔挥出的拳头正面砸中，尽管身上的魔法道具第一时间放出魔法盾，但阿撒兹勒依旧像被重型卡车撞飞的破麻袋那样，倒飞而出。

这还不是最糟糕的情况。

对付阿撒兹勒的贝利尔并非只有一个。

仿佛手握球棍的棒球选手，在阿撒兹勒倒飞而出的轨迹上，另一位贝利尔手举漆黑长镰，等待阿撒兹勒飞到面前。

哪怕阿撒兹勒身上的魔法道具有十足强度，面对这把长度超过二十公尺，看起来就很锋利的武器，也肯定会受伤。

不过。

嗡——

在阿撒兹勒即将与贝利尔挥出的镰刀碰撞时，阿撒兹勒全身亮起红芒。

这是阿撒兹勒早前用过的魔法道具。能以阿撒兹勒为中心，引爆周围包括空气在内的所有物体。

在这种情况下都能做出反击，不愧是第一堕天使。

心中送上赞誉的同时，『潜行』下的伊丝来到即将被阿撒兹勒拖入爆炸的贝利尔身后。

手中双刃如同毒蛇般从左右两侧插^入贝利尔脖颈，由于贝利尔的体型比短刃大得多，就这样插^进去与挠痒无异，所以伊丝在短剑没入贝利尔脖颈的瞬间施放魔刃，接着由上至下的，身体带动双刃，急速下坠。

噗嗤——

倘若有人站在贝利尔身后，他一定能发现，此刻灾祸形成的贝利尔已经被伊丝纵向分成三块，只是贝利尔并未因此死去，而是艰难地回过头，试图寻找伊丝身影。

「——谁！」

还没等到贝利尔看见伊丝，阿撒兹勒身上的魔法道具便骤然炸响。

轰！

本就被伊丝肢解的躯体轰然碎裂，不同于『不死鸟之吻』的高温灼烧，魔法道具引发的爆炸过于猛烈，即使灾祸已经开始源源不断的涌上来修复破损，也需要不短的时间才能完成。

脱离战斗的伊丝微微皱眉。

「战果不明显么……」

不解决为贝利尔提供支援的灾祸，除非自己使用『阿尔忒弥斯之叹息』级别的魔法，否则光靠阿撒兹勒和圣女，永远也解决不了贝利尔。

「虽说已经知道斯提克斯不会到场，但还是想尽可能避免暴露自己啊。」

不论是布置在圣域结界上的灾祸之弦，还是贝利尔等恶魔能够轻易突破封印天空岛的结界，都说明天空岛内有人在迎合斯提克斯，如果自己暴露能碾压贝利尔实力，此后会让内奸蛰伏起来，等到自己离开再出场。

「嘛，反正没有在天空岛长住的想法，与其关注今后，还是着眼眼前的麻烦。」

光是把贝利尔解决掉，圣女就欠了自己一个人情，内奸之类让人头大的事，就让圣女自己去烦恼好了。

做出决定后便不再犹豫，伊丝以『瞬间移动』转移到围攻圣女的贝利尔身后，接着调集『光列阵』，命令光箭将攻击目标转至地面散开的灾祸。

灾祸附着在恶魔身上前，是连『火球』都应付不了的弱小魔物，覆盖范围极广的『光列阵』足以将灾祸消灭的七七八八。

由于自己也被笼罩在光箭的攻击范围内，圣女错愕地瞪大双眼惊呼。

「这些光箭朝我过来了？！」

「身为瓦尔哈拉的圣女，却连自己的魔法都控制不好？瓦尔哈拉的圣女也不过如此！」

就像没看见朝自己来的光箭那样，贝利尔对希斯缇娅投以讥笑，接着与其他分身一同，从四个方向同时朝圣女伸手，试图将圣女握在手中。

然而。

贝利尔探出的手如同断线风筝那样，在重力影响下笔直坠向地面。

前一刻还异常狰狞的手掌，现在只剩下整齐光滑的漆黑断面。

「什么？」

「阿撒兹勒？」

贝利尔与希斯缇娅先后发出诧异呼喊。

「非常抱歉，我不是阿撒兹勒。」任由银发随强风飘散，突然出现的伊丝对希斯缇娅耸了耸肩，甩掉短剑上沾染的黑色灾祸，微微抬起下巴，扫视后退几步的贝利尔及其分身，「伊丝·恩雅，仅仅是被圣女邀请来的客人，因为不忍心看见漂亮的女士被围攻，所以出手相助。嗯——虽然觉得只是无用功，但姑且做出像样的警告，贝利尔，如果你不自己乖乖离开瓦尔哈拉，我就要亲手送你去见你的主人了。」

「区区人类，也敢在我面前撒野？」

「嚯，那就让你见识一下，我到底有没有能力让你闭嘴吧。」

『空间禁锢』

白色魔力顷刻笼罩在贝利尔体表，虽然只禁锢了贝利尔一瞬便自行破碎，但依旧让贝利尔声音中的惊愕加深一分——贝利尔并没有五官，很难看清感情流露。

「啧，埋伏吗。」

「那么，最后警告一遍——」

说话的同时，伊丝瞥了眼自己的状态，接着微微歪头。

自己从来不见增长的经验值，在斩断贝利尔以灾祸凝聚出的手臂后，出现了0.01%的增长。

先是愣了一瞬，然后嘴角忍不住上翘，伊丝收回两柄短刃，转而换成日轮之剑。

「不，我收回刚才的二次警告——」

「傲慢！」

「伊丝小姐小心！」

还没等伊丝把话说完，悄悄来到伊丝身后的一具分身便向伊丝挥下长镰。

注意着贝利尔动向的希斯缇娅试图以魔力盾塔阻挡，但二者只是刚刚接触，魔力凝聚的金色盾塔便轰然破碎，连0.1秒的时间都没能争取到。

希斯缇娅漂亮的脸孔瞬间浮现不忍之色，下意识撇开目光。

但是。

嗤。

仿佛把烧红木炭放入水中的呲呲声，接着为重物落到地面的轰响。包括试图偷袭伊丝的分身在内，围在圣女身边的四位贝利尔被伊丝拦腰斩断。

倘若这里有在威弗列德城待过的人便能发现，伊丝使用的剑术让人别干亲切。

薇尔在面对巨型水母时用过的、割草的剑术。

在刚才那一瞬，伊丝熟稔的将日轮之剑增长至极限的一百公尺，接着以自己为中心使用『圆舞斩』，让四只贝利尔化为经验值。

做完这一切的伊丝并未第一时间看圣女，而是注意自己的经验栏。

并未像刚才那样增加0.01%。

看来只是自己过去的经验累积到了接近0.01%，然后又恰好斩杀贝利尔，所以才出现增长。

不过就算斩杀贝利尔不会给自己带来0.01%经验值的增长，这番变化也让伊丝感到喜悦，经验值的增长意味着自己并非没有升级可能，一直以来经验条没有增加，只是因为自己需要的经验值太多。

这种变化所带来的喜悦，足以与被佩佩膝枕相提并论，伊丝不禁觉得，如果贝利尔的分身也能施放分身，自己就等于有了无限的、优质的经验值来源——不，堕天使就算死亡也会在老巢重生，自己干脆一口气闯入斯提克斯的老巢，等待贝利尔复活。

「伊丝小姐……你的笑容……有些陌生。」

樱色眼眸浮现丝丝畏惧，希斯缇娅向后退了一小步。

回过神来的伊丝干咳一声。

「咳哼，稍微走神了。希斯缇娅，你能看出哪个才是贝利尔的真身么。」

「伊丝小姐要斩首吗？」

是要刻意留下真身，再让真身制造分身——内心如此吐槽，伊丝并未将这番会被当成笨蛋的想法说出口。

「伊丝小姐，您总算来帮忙了！」脱离因为震惊而疏忽追击的贝利尔，阿撒兹勒满脸希望的来到伊丝身边，「我就知道您一定会来帮我们！」

「闲话先放到一边，阿撒兹勒，圣女大人，你们还有魔力使用魔法么，这家伙不论斩杀多少次都会苏生，必须要把他连带周围灾祸一起歼灭。」

圣女和阿撒兹勒还有近一半魔力，在她们咏唱魔法的时间里，足够自己名正言顺的获取经验值——这时候灾祸治愈贝利尔的伤势，反而成了类似bug一样的存在，如同召唤系魔法咏唱者召唤魔物，然后亲手杀掉召唤物，以此获得经验值，是根本不被允许的机制。

可惜，就在伊丝兴致勃勃的时候，圣女一脸为难地看向下方。

「可是……灾祸已经被没有了。」

「诶？」

伊丝愣在原地。

正如希斯缇娅说的那样，因为『光列阵』扫射，地面已经不剩下多少灾祸。

「咕呜……」

「你、你不是人类！这个剑术……魔族的代行者？」

被伊丝瞬间打垮近一半分身，贝利尔一时陷入无法接受现实的惊慌，与剩下的贝利尔聚拢在一起，面朝伊丝，后退了一小步。

「伊丝小姐是拉拉——是神造天使拉克西丝芙妮雅与福音认定的救世主，选择与伊丝小姐作对，你的生命已经走到了尽头。」

「救世主？身为恶魔，居然与神明勾结！你们是恶魔的耻辱！」

「和灾祸狼狈为奸的你没有说这句话的资格，况且伊丝小姐只是瓦尔哈拉-赫尔梅斯的客人。」

「阿撒兹勒，再废话下去就要让他逃掉了。」

算上被阿撒兹勒炸毁的贝利尔，自己只解决了五具分身，现在应该有四位贝利尔站在自己面前，然而，自己视野里只有三位贝利尔，全知地图显示，剩下一位魔力几乎见底的贝利尔，正以本体的隐形状态逃离瓦尔哈拉。

那应该就是本体。

圣女上前一步，双手将神杖平举至身前，眼神凌厉起来。

「只要他还在瓦尔哈拉上，就无法逃出元素的监视，剩下的就由我来解决吧。以瓦尔拉哈代理者之名，行使魔王乌拉诺斯的权能，温暖恬静之光化为惩戒之锤，元素呦，听从圣灵的旨意，驱逐一切渎信之人——『圣灵颂唱·鬼邪灭杀』！」

咦？

『圣灵颂唱』姑且不说，后面的『鬼邪灭杀』不是伊芙琳用过的魔法吗？

以防万一，伊丝特意扭头看了眼正在咏唱魔法，樱色眼眸中浮现玄奥文字的希斯缇娅，此刻的希斯缇娅几乎与伊芙琳使用『鬼邪灭杀』时一样，身边漂浮着七种颜色不同、纹路也不同的符号，伊丝可以肯定，自己从未见过这种文字。

有趣的巧合。

另外要说的是，现在圣女威风凛凛的样子非常漂亮。

话说回来，明明掌握着能引起天象变化的魔法，却不在一开始就拿出来，这就是所谓的底牌必须留在最后使用吗？

抱着如此想法，伊丝将目光放在全知地图上。

以圣域结界为中心，直冲天际的白色光柱从瓦尔哈拉中心扩散开，仅仅只是眨眼功夫，巨大光柱便充斥整座瓦尔哈拉。

皮肤稍微有点烫。

看在圣女让自己见识了这番魔法的份上，自己还是忍一忍好了。

在白光填满视野之前，伊丝悄悄将贝利尔留在瓦尔哈拉上的三具分身击碎，接着目睹贝利尔本体消失在全知地图上。

（13/30）

第二十八章 试探与半圣灵

第二天。

瓦尔哈拉的天空依旧被厚重乌云笼罩，但与昨天不同的是，天空下起瓢泼大雨，本就炎热的气候加上浓重湿气，被汗液濡湿的衣服紧贴在皮肤上，黏糊糊的不快让人烦闷到极点。对于那些必须顶着雨在街上巡逻的士兵而言，无疑是地狱般的环境。

在如此糟糕的天气下，撑着伞走在上层街道上的不禁撇了撇嘴。

「虽然圣女没有忘记我，让我心生好感，但为什么偏偏选在这个时候……」

昨天解决贝利尔以后，圣女对自己说『之后再感谢你』，便独自回到圣殿，自己还以为要等至少一两周，圣女才会再度召见自己，没想到第二天就派阿撒兹勒——这次是真货——与大祭司库克，请自己去圣殿。

正如自己说的那样，可以的话，自己希望圣女挑一个天气晴朗的日子，哪怕上层的街道密铺了石板，地面也总会有高地不平的地方，一脚踩在水洼中，雨水飞溅到脚踝与礼裙裙角上的感觉，很难让人心情舒畅。

走在伊丝与库克之间的阿撒兹勒回过头，棱角分明的俊俏五官浮现苦笑。

「圣女大人应该是对伊丝小姐昨日的相助十分感激，被喜悦冲昏头脑，所以才忽略了天气。圣女大人虽然任性，但不会胡来，昨天如果不是伊丝小姐突然出现，瓦尔哈拉-赫尔梅斯恐怕凶多吉少。」

「阿撒兹勒，注意你的言行。」

阿撒兹勒的话令最前面的库克面露不悦，然而阿撒兹勒并不以为意，反而辩驳道。

「库克大祭司，身为乌拉诺斯大人创造的第一堕天使，我的言行会影响外人对乌拉诺斯大人的看法，承认别人比自己强大，是品性优良的一环，在接受了他人帮助后还自视甚高，岂不是受人鄙夷？如果没有伊丝小姐，现在我已经败在了贝利尔手里。即便当着圣女大人的面，我也能毫不犹豫的承认。」

「那也得分时间和场合，现在贝利尔才刚刚被我们击退，你就在上层宣扬我等不敌贝利尔的言论，想让其他贵族怎么想？」

「这个……」阿撒兹勒目光躲闪，最后低下头，「对不起，我欠缺考虑了。」

有了阿撒兹勒低头，微微扭头看向后方的库克也缓和下来。

「我也不是说不能夸耀伊丝主教的功绩，只是不能因此忽略其他人在这场反击中的贡献，不论负伤的普通士兵，还是隐居在下层、曾在近卫军中任职过的吟游诗人和弓手，都是值得称赞的勇士。」

库克顿了顿，约莫三十至四十岁之间的面孔转向前方，只留下随脚步晃动的深绿长发在身后。

「话说回来，伊丝主教，初次见面时，我并未询问伊丝主教的等级，伊丝主教的实力到底有多强？不要误解，我之所以询问实力，只是为了天气转好，举行庆祝活动时，可以向民众更直观的介绍伊丝主教。瓦尔哈拉上不乏人类与血族，但与恶魔相比，人类和血族在刚出生时，就连最弱小的恶魔幼崽都无法战胜，所以瓦尔哈拉上的恶魔平时不会把人类和血族当成战斗力，倘若不事先声明等级便介绍给民众，会让大家感到莫名其妙。」

「天气转好……」

就现在的状况，除非圣女驱动瓦尔哈拉离开这里，否则天气不可能转好——值得一提的是，从昨天圣女使用圣域结界的力量后，圣域结界散发的光辉便黯淡许多。

伊丝思量片刻后回答。

「等级……库克大祭司，容我以问题回答问题，阿撒兹勒的实力大概在多少级？」

「除开魔法道具加成，大约在180-190级之间，如果把各种魔法道具发挥到极致，说有210级也不无可能。」

「嗯……」伊丝瞥了眼全知地图上库克的实力——刚刚超过一百级，微笑着回答，「那我大概有阿撒兹勒的两倍。」

尽管不明显，但伊丝仍能看到，库克的肩头跳了跳，只是库克不愧是有千年阅历的邪眼龙人，很快就恢复最初的平静，继续缓步前进，温和笑道。

「这里的两倍，是指阿撒兹勒卸下魔法道具后，还是阿撒兹勒穿上魔法道具的时候？」

「哪一个都没问题。」

「噢，」仿佛在看调皮的学生，库克笑着轻轻摇头，「伊丝主教童心未泯呐。有阿撒兹勒穿上魔法道具后的两倍实力，也就是说，等级在220级到230级之间。人类不愧是被女神眷顾的种族，拥有的无限潜力，连我这个邪眼龙人，都只能望尘莫及。」

不……

自己说的『两倍』，是指数字的两倍，而非实力的两倍，库克明显会错意。另外自己也不是人类，而是血族。

不过会错意也没有太大关系，自己直接报出等级，是为了避免麻烦，一上来就说自己很强，无人可挡，可以减少许多看不见的敌人，如今库克以及可能存在的偷听者知道自己比阿撒兹勒还强大，自然不会再想着找自己麻烦。

「虽然我知道伊丝小姐比我强许多，但没想到竟然是我的两倍……伊丝小姐，您究竟怎么获得如此实力。」

「如果我说我睁开双眼的时候，就已经有这番实力呢？」

「呵呵呵，伊丝主教太会说笑了，假如真像伊丝主教说的那样，那伊丝主教一定是像乌拉诺斯大人一样的圣灵，世界诞生出第四位魔王了。」

显然没有相信伊丝的说法，库克轻轻摇头。

伊丝则趁对话中断的时间抛出昨晚遭遇，即，被伪装成阿撒兹勒的使魔邀请去圣殿，然后对方以魔法短剑行刺的事情。

不论阿撒兹勒还是库克，二者几乎同时转过头来，脸上遍布震惊、错愕与愤怒。

最先做出反应的人自然是阿撒兹勒，阿撒兹勒脸色瞬间凶厉起来，身后的灰色翅膀伴随『噗』的振翅声，伸展到最大。

「伊丝小姐，您是说昨天有人伪装成我的样子，借圣女之名，刺杀您和依蒂丝小姐？」

「嗯，不过他被我的『看破』魔法识破，在造成实质性伤害以前，就变成一滩粉末。原本是想让他失去还手能力，活捉到阿撒兹勒面前，但我没想到那是使魔。应该是内部的魔力回路被破坏，所以才自行消失。」

自己的『看破』只能看穿幻象，如果一个物体本来就是那样，就算内部中空、铭刻了大量魔力回路，『看破』也不会让自己变得有透视能力。昨晚的使魔从一开始就被制作成了奇形怪状的样子，加上自己并不清楚恶魔里的详细分类——昨晚自己认为使魔的模样也是恶魔的一种，所以没发现那是使魔。

当然，自己也有失策的地方，倘若自己看一眼全知地图，便能察觉到那是使魔，但自己不是时时刻刻都将全知地图放在遮蔽视野的左下角，此外，还有不认为这个幻象魔法拙劣的恶魔能伤害到自己的原因。就好像面对飞到自己身上的蚊子，通常人们的第一反应是看一眼到底是什么，接着便一巴掌将其拍死一样，不会去特地查阅蚊子到底属于哪个种类，自己当时就是如此情况。

「该死，瓦尔哈拉-赫尔梅斯上怎么有人敢冒充我的模样！还差点伤害伊丝小姐和依蒂丝小姐。伊丝小姐，您有把使魔留下的粉末保留下来么。」

「有。」

「请务必交给我，我一定要追溯到是谁。」

「等等，」比起反应极大的阿撒兹勒，库克要冷静许多，他停下脚步，转过身来，嘴唇微微抿着，显现出威严的模样，「阿撒兹勒，在弄清楚派出使魔的人究竟是谁以前，我们先不要打草惊蛇。」

「可使魔可以制造无数个，犯人可能继续用我的外表作恶，身为乌拉诺斯大人的堕天使，我不允许有人冒充我！」

「难道你想把对方吓跑，蛰伏起来，积蓄力量吗？单靠你一个人，不论如何也找不出犯人，这件事要我们所有人配合，最好先听希斯缇娅大人的意见。在希斯缇娅大人即将进行最后的洗礼仪式之际，不经过希斯缇娅大人同意，就把瓦尔哈拉弄得鸡飞狗跳，你要让希斯缇娅大人怎么想？」

「但是……」

「没有但是，伊丝主教才刚到瓦尔哈拉，不可能与人结仇，这件事应该妥善处理，我们现在就去见希斯缇娅大人。」库克转向伊丝，「伊丝主教，宅邸里有能识破幻象的护卫，他们没有发现阿撒兹勒是使魔伪装的么？」

「没有，那只使魔等级不低，一般护卫无法看穿幻象伪装。」

表情阴沉，库克像是在苦恼那样，仰起头，喉咙里发出低吟。

「……不那么容易解决么，只能从长计议了。现在就去圣殿。」

库克转过身，带领伊丝二人以比之前快的速度走向山顶圣殿。

伊丝不禁微微皱起眉。

原本自己以为，试图暗杀自己的人和瓦尔哈拉的内奸，二者应该是同一伙人，并且库克嫌疑最大，即使库克不是主谋，也应该是相关者。

就刚到瓦尔哈拉-赫尔梅斯的晚上，库克对自己说的那番话看，库克对希斯缇娅抱有极为沉重的、接近父亲与之女儿的感情，在不希望希斯缇娅从人类转化为圣灵的感情推动下，做出些惊人之举也在意料之中。然而，现在库克的表现，很难让自己把库克与幕后主使联系在一起，甚至连利益相关者都不是。自己说昨晚遇刺时，库克既没有表现的慌张，也没有像事先做好心理准备那样，反应异常平淡，而是和阿撒兹勒完全一致的震惊，倘若连这也是假装出来东西，库克的演技未免太恐怖了一些。

线索中断了吗。

将内心想法埋藏在心底，伊丝与库克、阿撒兹勒一起，走进圣殿。

◇

穿过宁静的银色长廊，伊丝来到洁白一片的圣殿前。在头顶厚重乌云衬托下，小小的圣殿就如同暴风雨中的渔船，给人一种风雨飘摇的错觉，如果不是天穹上缓缓旋转的圣域结界依旧放出淡金色光辉，此刻圣殿外的花圃应该只会给人以墓园般死寂。

乌云实在不是和天空岛相匹配的气候。

圣女依旧是面朝祭坛，双膝跪地的模样，令伊丝意外的是，明明此刻正值阴雨天，开放式穹顶的圣殿里却没有一丝水迹，此前沐浴在圣光中的祭坛，现在依然沐浴在圣光里，圣殿内就如同被月光笼罩那样，披上一层银色面纱。

如果说昨天见到的圣女犹如日光般炫目，那么今天的圣女就是月亮女神一样温婉的存在，樱发仿佛盛开的花朵那样，顺着脊背披散在红毯上。

「是伊丝主教么。」和往常一样，还没走近圣殿，背朝自己的圣女便察觉到了自己存在，「在阴雨天叫伊丝主教过来很不好意思，但我这边也有我这边的难处，希望伊丝主教体谅。」

拿起平放的神杖，圣女缓缓起身，抬起樱色眼眸，面带微笑的看着伊丝。整个动作浑然天成，让人挑不出一点毛病。

还是那副带着点点距离感，却又漂亮到极点的面容。

库克小步跑到圣女身边。

「希斯缇娅，你才恢复了不到半天，怎么能独自在圣殿里祈祷，万一出现意外怎么办？至少应该叫一位侍女。」

「我的事情用不着你管，库克，在你道歉之前，不要靠近我。」

所谓道歉，是指库克百般阻挠希斯缇娅接受洗礼，甚至不惜告诉希斯缇娅当年发生的事情，希望希斯缇娅以人类之姿活下去。

库克脸上的关切逐渐僵硬，最终讪讪放下准备搀扶希斯缇娅的手，像是做错了事情的小孩子那样，双手随便在衣服上蹭了两把，不知所措地尴尬后退。

圣女确实像库克说的那样，对库克非常不满。

虽然知道多少算是自作自受，但还是不免对库克升起一丝同情。深深瞥了库克一眼后，伊丝收回目光，转而直面圣女本人。

现在走近了看才发现，圣女洁白的额头上布满细密汗珠，身体也微微发抖，脸色仿佛大病初愈的人那样苍白，走路时的动作能明显看出，圣女在靠神杖着支撑身体，即便说圣女下一刻就会摔倒，伊丝也毫不意外。

眉头朝中间靠拢，伊丝先是看了看旁边似乎知道些什么的阿撒兹勒，接着歪头面朝圣女。

「圣女大人，你的脸色……」

「无妨，只是使用了圣域结界的副作用，以半圣灵之躯驱动圣域结界，还是太勉强了一些。」

「根本不止这些，希斯缇娅，你的身体已经不允许你——」

「闭嘴，库克，我的事情不容你多嘴。」

面对圣女的斥责，库克犹豫了一瞬，接着如同再也无法忍受了那样，显露出破罐破摔的表情，咬了咬牙，下定决心般地说。

「希斯缇娅，身为你的导师，我必须警告你，你的身体不允许你继续这样长时间祈祷，你只是半圣灵，不是真正的圣灵，不能完全依靠元素为你提供力量。昨天的洗礼仪式被打断，我们还可以重新开始准备洗礼仪式，没有必要一定得排在明天，现在你最需要的是休息。」

「雷云就在我们头顶，你却说出让我重新准备洗礼仪式这种荒谬的话，重新准备洗礼仪式究竟得花多长时间，身为大祭司，你难道不明白吗？只有我成为乌拉诺斯大人的继任者，我才能发挥瓦尔哈拉真正的力量，否则瓦尔哈拉会变成神明禁制下的祭品。洗礼仪式不仅要放在明天，还必须要两次合为一次，做最后的洗礼。」

「不可能！以你现在的状态，不说召集元素，连能不能撑下来都不知道，根本是胡闹！希斯缇娅，今天不论如何我也要阻止你！」

眉头紧皱，库克上前一步，试图抓住希斯缇娅手腕，但阿撒兹勒提前伸手阻拦在库克与希斯缇娅之间，英俊的脸上充满严肃。

「库克大祭司，即便圣女大人还没有成为乌拉诺斯的继任者，也应对圣女大人保持尊敬。还有圣女大人，现在我不以堕天使的身份，而是站在个人的立场，在您身体的问题上，我和库克大祭司持一样看法，您现在的状态不足以支撑您接受洗礼——」

「怎么，阿撒兹勒，连你也要阻止我？」

「……圣女大人。」

在争执一触即发的时候，作为局外人，尴尬许久的伊丝忍不住插^入对话。

「你们……喂，喂！圣女大人！」

还没等伊丝把话说完，希斯缇娅便如同断线的风筝那样，整个人向后倒去。本就虚弱的身体加上强撑着一整天没有进食和休息，情绪剧烈波动之下，人类的部分无法再支撑她继续活动。

在希斯缇娅倒地前，距离希斯缇娅最近的伊丝单手拦在希斯缇娅腰间，暂时稳住希斯缇娅，然而希斯缇娅并未睁开双眼，微微闭着双眼的苍白脸上，只有微弱气息游动。

谈话大概泡汤了。

神情微妙地歪头，伊丝内心悄悄叹气。

（15/30）

第三十章 好强的少女们

「您不能……原谅我吗？」

面对希斯缇娅恳求般的眼神，伊丝不禁感到棘手起来，如果不是自己已经有了一些经验，肯定会被这种小恶魔一样的圣女耍得团团转。

心生升起一丝无奈，随后，伊丝选择以牙还牙。现在的自己不是刚来异世界时的自己，经过各种各样的事情，这种程度的装可爱，根本无法让自己手足无措。

双手反握住希斯缇娅伸过来的手，像是如获至宝那样，伊丝将希斯缇娅的双手往自己胸前引导，并最终停在胸口的位置，表情也从刚才的无奈，变为充满希冀之色的、仿佛向圣女膜拜的信徒的神情。

「我怎么会责怪圣女大人，圣女大人为自己的子民付出这么多，哪怕我不是在瓦尔哈拉上出生，也为圣女大人的责任心感动。其实早在来瓦尔哈拉前，阿撒兹勒向我提起圣女大人的时候，我就一直对圣女大人抱有憧憬，今天不仅与圣女大人独处，还得到圣女大人的邀请，面对圣女大人这样圣洁而纯真的女性，我的心就像要从胸腔跳出来一样，砰砰跳个不停，圣女大人……我可以收下您的感性吗？」

一边说着，伊丝一边靠向圣女。虽说做出这般羞耻发言与动作，令自己脸颊都开始泛红，但身为成熟的、有魅力的女性，自尊不允许自己被这么一个还未成年的女孩戏弄。

不如说，自己的自尊正在内心大喊「上吧，就这样一发把圣女推倒，让她害羞到抬不起头，见识下成熟女性的厉害！」

伊丝越发靠近的脸庞让希斯缇娅嘴角扯了扯，在这个距离下，希斯缇娅已经能清楚分辨伊丝眼中的每一根修长睫毛，扑在脸颊上的芬芳鼻息，更是令她身体僵硬，下意识的，她稍稍退后，试图与伊丝拉开距离，然而伊丝并未放弃，反而紧追上来。

这家伙根本没看上去那样老实好骗。

尽管意识到了这一点，但显然已经迟了。然而对希斯缇娅而言，伊丝内心所想就是希斯缇娅内心所想，瓦尔哈拉圣女的尊严不允许她在这里畏怯后退——平时只有自己戏弄其他人的份，遇见反过来为难自己的人，当然不会轻易认输，否则自己今后一定无法在伊丝面前抬起头来，不论发生了何种争执，一旦伊丝提起这件事，自己都会毫无迟滞的溃败。

更糟糕的是，每当夜深人静，躺在床上回忆人生时，突然想到今日的尴尬，自己绝对会忍不住在床上扭动，疯狂地砸枕头，懊悔当初为什么要在这里畏缩。恐怕即使成为圣灵，自己也还是会因此出现感情波动。

简直是人生的污点，是耻辱。

希斯缇娅樱色的眼眸认真了一瞬，向伊丝投出「你这家伙是认真的吗？」的眼色，但伊丝不仅不为希斯缇娅求和般的眼神所动，蓝色眼眸中的真挚反而更迫切了一些，仿佛仰慕圣女的狂热信徒。

该死。

一定要让这家伙后悔。

内心升起不服输的较真——这种感觉就好像氪金游戏里将所有宝石丢进角色池，角色却依旧没有到手一样，理智被热流冲垮，大脑响起无论如何也必须将这个角色弄到手的声音，进而身体无视理性的呐喊，将平日里的积蓄全部丢进游戏。尽管角色到手以后，会陷入深深地懊悔与自责，甚至不惜将自己比作家畜，但热血上涌时的人就是如此不理智，甚至以后还会一而再、再而三的重犯。

大脑响起心脏强劲的鼓动声，呼吸更是因气血上涌变得急促，圣女的神圣、矜持以及对待客人的礼仪之类全部被抛之脑后，此刻希斯缇娅内心响起无数个自己的声音，而这所有的声音都重复着一句话。

绝对不能让这个戏弄自己的女人得逞。

胸中鼓起勇气，将理性完全摒弃，希斯缇娅睁大樱色眼眸，没有迟疑地迎上去。

——！

虽然什么声音也没发出，但身为当事者的二人脑海却响起宇宙爆炸般的巨响。

就好像触电了那样，感到嘴唇触碰到柔软物品的伊丝肩头一跳，条件反射地大大后退一步，同时右手也下意识捂住嘴，看着希斯缇娅的眼睛充斥错愕与震惊。

喂喂……

虽说自己反应很快，嘴唇只是如同蜻蜓点水那样轻触了一瞬，连圣女的唇瓣到底是冰冷还是温暖都没感觉到，但这并不能当做什么也没发生过。

这下糟糕了啊……

因为希斯缇娅的第一反应是后退，自己便以为希斯缇娅会继续后退下去，同时做好准备，只要希斯缇娅表现出一点点怯懦，自己便收手——即使希斯缇娅强硬到没有退缩，自己也会在关键时刻站直身体，接着像解决了一件小事那样，故作轻松地拍手。自己怎么也没想到，希斯缇娅会突然反击。

对比伊丝的仓皇，希斯缇娅只在最开始碰到的一瞬表现出动摇，接着很快恢复镇定，手背轻擦了擦嘴角，漂亮的脸颊显现出胜利者的得意。

「这样可以了吗？」

「喂，你……」

没等伊丝说完，希斯缇娅收起刚才宛如胜利者的发言，接着恢复之前的纯真神情，单手遮住脸，故作娇羞地把目光瞥向地板，肩头微微扭动着。

「虽然可以继续下去……但是……但是如果圣女的纯洁被玷污，元素就会远离我，之后将无法进行洗礼仪式，所以还请伊丝主教稍微忍耐一段时间……我、我也很害羞……」

啧。

希斯缇娅的话令伊丝渐渐从惊讶中回过神来。如果圣女摆出咄咄逼人的态度，自己还会继续慌张下去，但现在这种害羞模样，无疑是装出来的感情。至于刚才唇瓣的接触，接吻这种事，比起佩佩，希斯缇娅只能算新手，也许不是值得夸耀的事情，但自己已经有经验——当然，说是这么说，自己多少还是感到不好意思，希斯缇娅再怎么样也是圣女，而自己和希斯缇娅并非情侣、恋人一类的关系，突然和漂亮到令人惊叹的美少女发生这种事，心头有种小鹿乱撞的感觉，根本在情理之中。

假装没有注意到怦怦直跳的心脏，伊丝维持面无表情的模样。

「这样圣女大人就满意了吗？我这边可是很困扰啊。」

「啊啦啦，明明刚才还摆出一副追求我的姿态，现在却说困扰吗？」

希斯缇娅意外地挑起眉，不可一世的神情令伊丝重新考量起面前这位圣女大人。

这家伙难道就不会害羞吗？还是说刚才的事情希斯缇娅做过不止一次，已经很熟练了？

希斯缇娅并不知道，在伊丝心中，自己已经被渐渐划向混沌的一方。伊丝长长叹息。

「圣女大人刚才的表现要是放在人类世界，那些男性就算冒着一经发现，就会被立刻绞死的风险，也肯定要把圣女大人拐走。」

调侃令希斯缇娅收回伪装，俏皮笑道。

「这算是夸奖吗？」

「算一半。那么，圣女大人接下来要做什么？话先说在前面，就算圣女大人知道改变圣域结界的人是我，我也不会一直留在瓦尔哈拉上，当一个给圣域结界注入魔力的移动电池。」

「『电……池』？」

并未听懂这两个字的含义，半坐在床上，呼吸有些紊乱的希斯缇娅歪了歪头。

「虽然不懂是什么意思，但伊丝主教应该在表达不会留在瓦尔哈拉上，做侍从一样的工作吧，我想想……老实说，我也不知道变成圣灵以后我会是什么样子，如果是为了乌拉诺斯大人的瓦尔哈拉的话，如果我把自己当做酬劳，交换伊丝主教留在瓦尔哈拉上，维持圣域结界的稳定呢？当然，在这段时间里，伊丝主教想对我怎么样，就可以怎么样，我可以满足伊丝主教的任何要求——即使是野兽一样的要求，我也一样会欣然同意。」

换成单纯的人来，想必会怦然心动吧，但圣女这番话显然没有认真。

「哈啊，如果圣女大人还想让我继续叫你圣女大人的话，最好停止这种贬低自己品格的发言，先不说我不会答应，其次就算我答应下来，圣女大人也会灰发『啊，开玩笑的』，不是吗？无意义的玩笑可以留在以后有时间的时候再说，那样我随时奉陪，今天我到这里来，不是为了博取圣女大人一笑。」

被伊丝以正经口吻告诫，希斯缇娅表情变了变，收回轻佻与调侃，双手抱胸，无意识间令胸前的起伏更加明显。

「是吗？刚才见到伊丝主教熟练的表现，我还以为伊丝主教经常像那样戏弄自己的家眷，前两天见到的漂亮女孩，全部是伊丝主教的妻妾吧？」

「不，并非如此。」

自己讨厌『妻妾』这种有上下之别的说法。至于所谓的『熟练』，只不过是身为成熟女性的基本技能。

希斯缇娅轻呼了口气。

「呼，那就拿出与圣女相称的态度好了。请伊丝主教原谅我现在无法起身道谢，对于伊丝主教令圣域结界恢复生机这件事，我只能等身体恢复以后，再正式且隆重的感谢伊丝主教。」

正当伊丝准备说让圣域结界恢复魔力，并没有花自己太多功夫时，希斯缇娅抢先一步。

「倘若圣域结界的魔力没有恢复，昨日我便不可能歼灭贝利尔，更无法对保护瓦尔哈拉的封印结界灌注魔力，让封印结界重新运转。我虽不知道伊丝主教究竟做了什么，得以让圣域结界恢复至乌拉诺斯大人时期的模样，但连成为半圣灵后的我都无法做到，其中消耗一定超出我想象，这不是谦逊的时候，请伊丝主教务必接受瓦尔哈拉的谢礼。」

「呃……」

希斯缇娅脸上的诚恳并非装出来的东西，而是切实的、发自内心的感谢，哪怕对圣域结界灌注魔力，只是自己顺势而为，在自己眼中不值一提的行为，对希斯缇娅乃至瓦尔哈拉上的全部住民来说，却是关乎生死存亡的大事，如果在这里推脱个不停，在圣女的眼里，自己就显得太傲慢、冷漠。正面接受圣女的感谢，才是最恰当的选择。

没有再推脱，伊丝无言接受希斯缇娅道谢。

安静持续了两秒，伊丝将此行目的，借用载具的事情抛出。按照刚才希斯缇娅与侍女的对话，希斯缇娅马上又要准备洗礼仪式，现在不说出来，就得等很长一段时间才有机会提出。

「去神之国的载具？嗯……的确，伊丝主教的魔力飞艇，已经在进入封印结界的时候，被封印结界毁坏，我欠缺考虑了。只是魔力飞艇属于神之国神造天使的造物，瓦尔哈拉既没有制造魔力飞艇的技术，也没有缴获的战利品。

搭乘驯养的飞行魔物倒是能离开，可即使耐力最强的飞行魔物，也无法一刻不停的从瓦尔哈拉飞至环大陆。一路上没有任何可供休憩的岛屿不说，还很可能遇见雷暴之海的雷云。

我没有强迫伊丝主教待在瓦尔哈拉上的意思，只是除了瓦尔哈拉，其他载具不够安全，此次瓦尔哈拉欠了伊丝主教一个人情，等我成为乌拉诺斯大人的继任者以后，我会控制瓦尔哈拉移动至环大陆边缘，届时伊丝主教可以靠飞行魔法，轻易登上环大陆。」

「唔。」

对自己而言，雷暴之海的雷霆并不是大问题，自己虽没见过雷暴之海的雷霆，但封印结界的强度足以侧面说明，雷霆的威力没有超过自己的防御极限，并且距离自己的防御极限相当远，属于睡前使用一个高阶防御魔法，醒来以后防御魔法还在的类型。

因此问题主要在能够搭乘多人，以及搭乘时的舒适度上，魔力飞艇的空间很大，伙伴们可以铺好床褥后就直接睡在上面，而换成魔物的话，便绝对无法做到这一点。甚至不如自己使用『全知地图』与『高阶传送』配合，慢慢寻找路线，然后带伙伴们一起传送来的方便。

如此一来，摆在自己面前的选择就只剩下两种。第一种是在等待圣女结束洗礼仪式，成为新王的时候，暗中使用『高阶传送』，探索前往环大陆的路线。一旦找到路线，自己就与圣女告别，先行离开，而如果圣女抢在自己找到路线之前结束洗礼仪式，那么自己便用掉瓦尔哈拉『亏欠自己的人情』，搭乘瓦尔哈拉，登上环大陆。

至于第二种方法，则是借用乌拉诺斯留在天空岛外围、用以与蒂娜沟通的超远距传送门，通过超远距传送门，回到结界世界，接着再去威弗列德城，找军队借用一艘魔力飞艇，最后返回瓦尔哈拉，搭乘魔力飞艇一路向西南方向航行。

这种方法听起来很好，可自己不太想麻烦别人，尤其是借用魔力飞艇这种贵重物，让人不好意思开口。此外以魔力飞艇的速度，究竟要花费多长时间才能到环大陆，实在是一个让人心里没底的未知数，相比起来，搭乘瓦尔哈拉也许同样要花很长时间，但从舒适度而论，魔力飞艇无论如何也比不上飞行的城市。

思量片刻，伊丝点点头。

「好吧，我留在瓦尔哈拉上。这样的话……有一件棘手的事情，我必须告诉圣女大人。」

（18/30）

第三十一章 揣测

「什么棘手的事？」

伊丝的发言令希斯缇娅变为正色，连伊丝都说棘手，那么肯定是棘手到不得了的事情。

「有人借用圣女大人召见的名义，施放使魔，伪装成阿撒兹勒潜入宅邸，偷袭我和我的伙伴，虽然使魔的身份被我识破，但这件事已经能说明一些问题……」

说着，伊丝不着痕迹地瞥了眼希斯缇娅，结果希斯缇娅并未露出伊丝希望看见的神色——也就是『果然如此』的模样，此刻希斯缇娅的樱色眼眸如同深潭般，让人看不懂她到底在想什么。

为了让希斯缇娅理解自己想表达的内容，伊丝抛出更重要的线索。

「既然圣女大人知道我去过圣域结界，那么我也不再遮遮掩掩。前天晚上，我在圣域结界里发现了这个。」

伊丝将灾祸之弦拿到圣女眼前，失去了『空间锚』固定，灾祸之弦不再是肉眼难以察觉的颜色，而是变成偏向金属的银色，柔软度与绢丝相近。

「这个是？」

圣女微微歪头的样子令伊丝不禁诧异，显然就连圣女，也是第一次看见灾祸之弦。

伊丝耐心解释。

「这是灾祸之弦，一种能够阻绝魔力流动、延迟传送魔法的织物，圣女大人可以尝试对它使用魔刃。在我让圣域结界恢复前，整个圣域结界西侧都被灾祸之弦填满，它们会阻碍圣域结界释放玛娜，瓦尔哈拉西侧的植物之所以难以生长甚至枯萎，就是因为它们作祟。」

在伊丝解释的时候，多少恢复了些体力的希斯缇娅接过伊丝递出的魔法短剑，接着在短剑上凝聚魔刃，切向伊丝手中的灾祸之弦。本应无坚不摧的魔刃在碰到灾祸之弦时，如同未开锋的铁器切割皮革那样，即使希斯缇娅加大手中力道，也依旧无法切开，不仅如此，在魔刃接触到灾祸之弦后，希斯缇娅甚至还感到手中的魔刃有崩溃迹象，仿佛灾祸之弦堵住了魔力回路，迫使魔刃消散。

如果这些灾祸之弦大量存在于圣域结界，确实有可能像伊丝说的那样，让圣域结界失去作用。然而，这个说法存在漏洞，联想到伊丝说的『使魔』，希斯缇娅皱起眉。

「伊丝主教想说瓦尔哈拉有内奸么。」

「虽然我想委婉的说『只是想表达有这么一种可能』，但真实情况是，除了这个答案，没有别的解释可以说明，为什么与灾祸有关的灾祸之弦会出现在瓦尔哈拉上，贝利尔与灾祸闯入瓦尔哈拉时，外面的封印结界又为什么没有阻拦它们。

我亲眼见过封印结界的威力，要破开封印结界，即使贝利尔很强，没有一时半会儿，也绝对无法击破，而贝利尔却在岗哨察觉之前，轻易突入瓦尔哈拉。这里面到底发生了什么，圣女大人，以你的智慧，应该能猜到一二。」

瓦尔哈拉上不仅出现了内奸，而且内奸还是有一定地位，能够干涉封印结界的上层贵族。

将魔法短剑递还给伊丝，目光放在面前的灾祸之弦上，希斯缇娅沉默下去。

「……无法否认，伊丝主教所言确实有可能，但我不认为上层贵族会背叛乌拉诺斯大人，投靠斯提克斯，他们没有合理的动机。乌拉诺斯大人对待每一位恶魔都是平等的、没有偏差的爱，如果没有瓦尔哈拉，这些上层贵族根本不可能诞生，即便有个别被利益熏心的贵族，他们也无法与斯提克斯取得联络。早在乌拉诺斯大人离开之时，我就打开封印结界，断绝了外界与瓦尔哈拉的往来，里面的人想出去，不可能逃过巡逻士兵的眼睛。」

原以为昨天希斯缇娅向封印结界灌注魔力，完全阻绝瓦尔哈拉的人出去，是察觉到了内奸存在，结果只是偶然为之吗？

为了强调手中的灾祸之弦，伊丝无奈摊手。

「那这些东西该怎么解释？如果没有人在里面接应，灾祸之弦不可能进入瓦尔哈拉，说到底，它们能出现在圣域结界上，就足够让人惊讶。」

希斯缇娅身为半圣灵，能够与元素沟通，从自己刚出现在圣殿门口，希斯缇娅就能感知到自己推测，希斯缇娅能在一定程度上让元素充当自己的眼线，加之希斯缇娅能够随意控制圣域结界，圣域结界上出现异物，希斯缇娅却没有察觉，让人诧异。

「元素的监视只能覆盖圣殿，离开圣殿以后，效果会大大弱化。没猜错的话，伊丝主教是在圣殿范围外的圣域结界，找到这些灾祸之弦，是这样吧？」

「嗯。」

「那么我没有发现，也在情理之中。话说回来，伊丝主教称这些叫做灾祸之弦的东西，是在圣域结界的西侧，也就是说，昨天贝利尔指向圣域结界使用的『空间跃送』，并非滑稽演技，而是确有其事，只不过因为灾祸之弦提前被伊丝主教拆掉，所以召唤失败了么……」

看着伊丝的目光逐渐复杂，希斯缇娅转移了话题方向。

「这些灾祸之弦能够阻碍圣域结界运转，也就意味着一样可以阻碍封印结界运行，譬如斯提克斯的手下探知到瓦尔哈拉所在，接着在不触碰封印结界的前提下，将灾祸之弦贴在封印结界上，以此扰乱封印结界正常运行。

只要制造出一个小小的缺口，斯提克斯手下的恶魔便能钻进瓦尔哈拉，接着再将灾祸之弦贴在圣域结界上——这个人很可能就是贝利尔本人，一般恶魔无法越过乌拉诺斯大人设下的禁空魔法阵。至于那些灾祸怎样进入瓦尔哈拉，既然灾祸之弦有近似传送门的效果，灾祸自然可能是通过灾祸之弦登上瓦尔哈拉。」

「但昨晚企图暗杀我的使魔该怎么解释？不论贝利尔还是灾祸，都已经被扫除了。」

「巧合？也许只是两件事撞在了一起。」希斯缇娅窥探了眼伊丝的神情，巧合这种说法并未说服伊丝，希斯缇娅很快补充，「如果像伊丝主教说的那样，瓦尔哈拉上出现了内奸，那么内奸为了让斯提克斯得到瓦尔哈拉，应该做的是劫持我，而不是袭击伊丝主教。圣殿里几乎没有护卫，而我比伊丝主教弱小的多——」

希斯缇娅根本没往自己推测的那方面思考，她不相信瓦尔哈拉上有里应外合的内奸。

看起来要花很长时间，伊丝索性拉过一旁的椅子，顺势坐在上面。

「同样的解释放在斯提克斯身上不也一样吗？如果事实像圣女大人说的，这一切都是斯提克斯手下的恶魔所为，那他们为什么选择对付我，而不是圣殿里毫无保护的圣女大人？这里面的动机令人费解。稍稍——我是说稍稍，稍稍做一点假设，如果瓦尔哈拉上存在与斯提克斯里应外合的上层贵族，那么什么样的人会不希望我来到瓦尔哈拉，同时还能合情合理的接触圣域结界与封印结界？」

希斯缇娅眉头皱的更深，但这并非思考，而是在表达不满，伊丝有种预感，如果不是自己确实有恩于瓦尔哈拉，此刻已经被圣女请出去。

「伊丝主教是想说库克么。」

「不，我并没有指定到个人。」

自己一开始确实怀疑库克，但今早对库克的试探表明，库克并不是关联者，听到自己遭遇使魔后的震惊与错愕的表情，很难让人相信那是演技——如果真是演技，自己一定要感动的给库克颁最佳演员奖。

希斯缇娅果决摇头。

「不可能，无论如何也不可能，就算是一直阻挠我接受洗礼仪式的库克，也不可能做出出卖瓦尔哈拉，背叛乌拉诺斯大人的行为。确实，他一直在劝说我不要成为圣灵，我也厌恶库克的自私，但这不能成为我怀疑他是内奸的理由。库克是除了八大堕天使以外，在乌拉诺斯大人身边待的最久的人，他是乌拉诺斯大人的忠犬，懂得大义与私情的区别，他对我的劝解，只停留在口头上，这已经是他能做到的极限，对他而言，瓦尔哈拉才是最重要的存在。」

说到这里，希斯缇娅对伊丝投以稍显锐利的目光。

「还是说，伊丝主教要我自恋的以为，库克会为了仅仅只出生十六年的我，出卖养育他的瓦尔哈拉？」

「我从未这么说，只是希望，希斯缇娅可以稍微去调查一下。比如向守卫封印结界的士兵询问，此前有哪些上层贵族去过封印结界，然后记录下他们去的频率与具体时间——」

「伊丝主教，即使你是危急时刻帮助了瓦尔哈拉的恩人，我也必须制止你诋毁瓦尔哈拉子民的行为，这是在亵渎他们的虔诚之心。」

继续下去会演变成争执吧。

在这种谁也说服不了谁的情况下，争执毫无意义。和自己一开始猜想的一样，圣女是个固执到极点的、麻烦的女人。

尽管省事的做法是什么也不做，等着看希斯缇娅的笑料，让她吃到苦头，那样她自然会理解，不应该以信仰为由，对人投以百分百的信任，但自己和圣女已经不是单纯的客人与主人的关系，而是有了『一吻之交』，哪怕这个关系不怎么牢固，自己也不想单纯的做一个旁观者，那未免太过无情。

假如类似的袭击再度发生，就不是损失一点农田那么简单了吧，看在刚才那一吻的份上，自己就稍稍做一点事情，当然，自己不会没头没脑的继续和希斯缇娅辩驳，也不会等希斯缇娅摔得头破血流以后，再以胜利者之姿去为希斯缇娅擦屁股。

将要做的事情埋在心底，伊丝在心里咂了咂嘴，事成之后，自己一定要向这个骗了自己一吻的圣女索要精神补偿——至少得是让她后悔到不能自已，铭记终生的数额。

双手举在身前，伊丝无奈看向半坐在床上，一脸正色的希斯缇娅。

「我知道了。还是说说之后的安排吧，圣女大人大概要多久才能成为乌拉诺斯的继任者？这关系到我什么时候才能抵达环大陆。」

单手抵着下巴，希斯缇娅思考片刻后回答。

「三天，三天之后我会进行最后两次洗礼仪式……那个……伊丝主教在生气吗？」

「生气？为什么？」

「我刚才的态度不像在对待帮助了瓦尔哈拉的人……我失态了。十分抱歉，伊丝主教明明是在为瓦尔哈拉考虑，我却采取那种态度。」

「哈啊，不用放在心上，那是我自作自受。」

听见『自作自受』几个字，希斯缇娅像是在感到惭愧那样，深深低下头。

「……十分对不起。从没有人像伊丝主教这样，让我怀疑部下，所以一不小心就——」

「就表现出原本小女孩的样子？」

「我已经不是小孩子了！」

希斯缇娅固执辩解的样子令伊丝莞尔，轻摆了摆手。

「我也不是第一次遇见这种事情，忘记了吧。刚才侍女对圣女大人说『以前结束洗礼仪式后，至少要等待半个月才能进行下一次洗礼，并且就算等待半个月，也都还是很吃力，』那是什么意思？」

「只是侍女的胡言乱语。」

说到这里时，希斯缇娅的声音明显小了一些，目光也微微闪烁。

肯定在说谎。

「我只是想知道那是怎么回事，没有指摘圣女大人的想法，圣女大人现在站不起来，和洗礼仪式有关吧？」

生命值和魔力均为满值，但体力却一点不剩，一副很久没有进食和休息的模样。

话说到这个地步，希斯缇娅顿了顿，然后用轻松语调解释。

「呼……阿撒兹勒他们应该和伊丝主教说过，洗礼仪式是用元素洗濯肉体，让肉体圣灵化的过程。而想让元素洗濯肉体，就必须亲近元素，获得它们的信任。获取信任的方法，便是一刻不停的祈祷，元素会受我情绪感染，选择靠近或者疏远我。要让元素与我亲近到可以洗濯肉体的程度，至少要一刻不休的祈祷三天时间，这个过程里几乎不允许做其他事情，如果中断的太久，洗礼仪式就得重新开始。」

「所以中途既不能休息也不能用餐？」

「是——伊丝主教不用露出这种可怜我的表情，一开始确实很辛苦，但现在我已经是半圣灵之躯，身上人类的部分不足1/3，可以从元素中获取能支撑我的力量。」

难怪侍女会说至少要休息半个月才能开始下一次洗礼，一次洗礼需要三天不休息不进食，另外还要一直跪在祭坛前保持清醒的意识祈祷，换成普通人，恐怕一天都难撑下去。

希斯缇娅面露无奈。

「话虽如此，我现在却躺在床上，在洗礼仪式之时，突然进入战斗，对我而言，难度太大了一些。」

「那现在连中途的调养时间都没有，就决定今晚准备洗礼仪式，难度不是更大吗？除了祈祷，元素洗濯肉体的过程也很难过吧，不然就不会一次一次慢慢进行洗礼仪式了。」

「虽然没错，但也是无奈之举。拜昨天使用『圣灵咏唱』所赐，雷暴之海的雷云受到吸引，在瓦尔哈拉上空聚集，不早点移开瓦尔哈拉，靠圣域结界现在的魔力，撑不了封印结界太久，昨天的消耗太大了。」

「消耗太大么……哈啊，」伊丝从椅子上起身「我知道了，圣女大人还是老老实实调养一段时间，圣域结界的魔力，我就再跑一趟好了。」

「诶？伊丝主教可以不止一次的恢复圣域结界？」

仿佛听到不可思议的话，希斯缇娅瞪大了双眼。

「可别指望以后一直靠我，这次过后，再拜托我，我就要收费了。」

「那……允许伊丝主教体验一次半圣灵美妙的肉体，这样可以算支付了费用吗？」

换上半开玩笑的妩媚口吻，希斯缇娅狡黠地抬起头。

如果这是蒂芙尼，自己肯定已经敲她的脑袋了。

一边想着这样的事，伊丝一边叹气。

「如果圣女大人再成熟一点的话，我说不定会考虑考虑。」

「啊啦啦，明明伊丝主教看上去比我小。」

「那也只是看上去，我可是血族。」

解除第二形态觉醒，伊丝腰间噗的一声出现血族翅膀。

在希斯缇娅发愣之时，伊丝炫耀似的对希斯缇娅拍了拍双翼，转身离开房间。

（18/30）

第三十二章 对策

不算久违的，伊丝借用被乌拉诺斯以『空间锚』钉在瓦尔哈拉外的超远距传送门，回到结界世界。

现在距离自己来到结界世界已有三天，尽管在和希斯缇娅商谈完的当晚，自己就以『潜行』魔法，将消耗过大的圣域结界恢复至九成水准，然而希斯缇娅却并未按自己叮嘱的那样调养，而是固执己见的继续按原计划，决定在三天后进行最后的洗礼仪式——这次洗礼仪式不同于以往分批次的、慢慢转化的过程，而是一次性将剩下的人类部分全部转化为圣灵之躯。能够一次解决问题的同时，希斯缇娅本人承受的压力也将数倍于以往。

值得一提的是，希斯缇娅为了祈祷过程不被打扰，禁止包括大祭司库克、八位堕天使在内的所有人进入圣殿。根据拉克西丝从街上贵族口中偷听到的只言片语，此刻大祭司库克与阿撒兹勒一行正急的不可开交。希斯缇娅才刚结束上一场洗礼仪式，紧接着就要开始下一场，身体基本不可能承受住如此考验。

如若不是圣女对守卫圣殿的士兵下达了极为严苛的命令，以打扰圣女祈祷的人，就是背叛瓦尔哈拉的敌人为由，命令他们即使堕天使闯入，也必须强硬阻拦，库克现在恐怕已经强闯进圣殿里。

「哈啊。」

眼前显现熟悉的暗红色世界，走出超远距传送门的伊丝长叹了口气。

完全搞不懂希斯缇娅究竟在想什么，以那种身体状况去准备洗礼仪式，还不允许其他人进入圣殿，除了让人觉得『这家伙真的有在想完成洗礼仪式，而不是单纯把自己有在努力的样子传达给别人吗？』的感觉，没有第二种想法。

「嘛，我只要完成自己的工作就好了。」

摇了摇头，将脑海里多余的想法抛开，伊丝离开这座建立在结界世界荒野的传送门，径直来到漆黑石块垒砌的魔王城。

有了莉娅这位身为原初魔王的指导，加上蒂娜的回归，重建工作正有条不紊的进行。全知地图反馈，城市内被摧毁的区域已有稀稀落落的房屋，街道上也随处可见携带着石块与木材的恶魔。结界世界内的植物很少，因此木材大都以魔法直接创造，异世界能够用魔法直接创造食物，木材也同样如此，只不过效率比正常伐木低许多，不到实在找不到木材的情况，没有人会想使用魔法创造木头。

视野越过面前的低矮房屋，能看见重建区里有许多身材高大的大型恶魔，这些恶魔能够在飞行恶魔指挥下，将建筑需要的大型石块轻松搬运到需要的地方，倘若人类建筑师看见如此一幕，一定会艳羡恶魔如此便利吧，简直像旧时代的塔吊一样。

另外，不知是蒂娜还是莉娅的主意，从街道两侧不时看见的开挖痕迹看，魔王城似乎不止在重建废墟，还有重新规划城市布局、为魔王城修建下水道的工作。虽然工程量浩大，但恶魔们交流时的语气相当有干劲，类人恶魔的脸上还洋溢着笑容。前魔王与现魔王的回归，给予了他们莫大信心。一切都在往好的方向发展。

可惜恶魔的建筑水平相比人类来说低了许多，如果有人类建筑师提供建议，恶魔肯定能做的更好。假若人类摒弃对恶魔的偏见，与恶魔和谐相处，双方的生活水平一定都能得到改善。可惜这种事情基本不可能发生，双方的矛盾积累了不止一天两天，更不用提二者的生活习惯也相去甚远。

如果能像调和伊芙琳与安德烈亚那样，让双方首领坐下来好好说话，也许可以在小范围内达成合作吧，能为促成和平帮忙的话，自己一定愿意出力。

「呼，没想到我会和这种伟大的事情沾上关系。」伊丝精致如人偶的脸上浮现笑容，「还是快点去找蒂娜吧，今天来这里，是为了正事。」

◇

在全知地图指引下，伊丝来到蒂娜所在的魔王城。令伊丝意外的是，莉娅此刻也在魔王城内，两位魔王正在一间摆着大量装饰物的贵族房间里，面对桌前地图商议着什么，由于外表相仿，二人乍一看就像姐妹。此外赫蒂也以红发少女的姿态，守在蒂娜旁边，蒂娜的力量大都来自魔王的传承，而现在传承全部转移到了莉娅身上，蒂娜自身没有太强的武力，于是赫蒂对蒂娜的保护便到了无微不至的地步，不论蒂娜走到哪里，赫蒂都会随行。

「魔王大人，亚莉克希亚大人，伊丝大人来了。」

「嗯？」

「伊丝？」

听见士兵汇报，蒂娜与莉娅一同睁大双眼，抬起头看向门口。站在门边的伊丝微笑着招手。

「两位小姐，非常抱歉，我忘记带礼物来了。」

「你这家伙不是跑到瓦尔哈拉玩了吗？怎么突然回来了？玛丽她们呢？」

一上来就朝伊丝抛出一连串疑问，蒂娜从沙发上起身，仿佛在寻找玛丽那样，左右歪着身体，看向伊丝身后。

「她们还在瓦尔哈拉上，我这次是为了正事才回来。」

一步步来到桌前，伊丝顺势坐在给自己让出位置的莉娅身边，一旁长着复眼的恶魔侍女则将沏好的茶递到伊丝面前。

「不是说等到了神之国以后才会回来吗？我都做好伊丝下次回来时，身边会多一大堆神造天使的心理准备了。」

「蒂娜把我想成什么人啦。」

如果真的那么做，拉克西丝肯定会伤心，自己的神造天使只会有拉克西丝一人。

对比说着调侃话语的蒂娜，莉娅更在意伊丝说的内容。

「正事？瓦尔哈拉上发生了什么？」

「莉娅可能不会相信，在我去瓦尔哈拉的第二天，就遇见斯提克斯预谋已久的袭击。」

提到斯提克斯的袭击，房间里的三人——蒂娜、莉娅与赫蒂身上的气势瞬间凌厉起来。知道她们要问什么，伊丝放下茶杯，进一步解释。

「不是斯提克斯本人，而是斯提克斯派出的堕天使，和之前袭击蒂娜的堕天使西普一样，堕天使贝利尔也被灾祸覆盖，身体得到强化，连阿撒兹勒也不是他的对手。」

「阿撒兹勒都不敌？怎么可能？阿撒兹勒是第一堕天使，身上还有乌拉诺斯的魔法道具，我曾远远见过阿撒兹勒战斗的样子，那种瞬间移平山岳的魔法，早就超过十阶魔法范畴，贝利尔怎么会是阿撒兹勒的对手！」

眼中充斥震惊，胸口也跟着情绪的剧烈波动出现明显起伏，赫蒂全然没有之前的淑女姿态。

「赫蒂，冷静一点，伊丝能出现在这里，说明瓦尔哈拉没有被攻陷，让伊丝继续说下去。」

蒂娜以伊丝很少见到的冷静语气叫停赫蒂。

这才是蒂娜平时面对下属的样子，临危不惧，会给下属以安心感。自己经常见到的小孩子的模样，只是因为那时候蒂娜身边没有属下，可以随便展现本性——或者说撒娇。

莞尔的同时，伊丝补充道。

「原本我想等斯提克斯出现，把他活捉到蒂娜和莉娅面前，不过因为一些失误，斯提克斯没能出现在瓦尔哈拉上，最后就像蒂娜说的那样，堕天使贝利尔被我和瓦尔哈拉的圣女联手击败，瓦尔哈拉上的平民也幸免于难。至于详细的战斗过程，虽然我很想表述的更清楚一些，但我的时间不多，瓦尔哈拉上危机四伏，我担心离开的太久，会出现变故。」

即使自己在临走前叮嘱伙伴不要离开宅邸，并且还在宅邸周围设下魔法阵，禁止没有被自己认可过的人出入，可魔法的种类太多，就像自己使用『高阶传送』脱离封印结界束缚那样，一种魔法总会被另一种魔法克制，能制造瞒过恶魔护卫的使魔，幕后黑手的等级肯定不低，倘若对方拿出未知的魔法破解自己的魔法阵，情况就糟糕了。

此外保密起见，自己没有把行踪暴露给除伙伴以外的人，这次离开瓦尔哈拉，完全在秘密中进行，幕后黑手不知道自己离开过瓦尔哈拉。

眉头皱起一个好看的弧度，莉娅沉声道。

「居然连伊丝也需要『联手』才能击败贝利尔么，斯提克斯的实力已经成长到如此地步。不止结界世界，还对瓦尔哈拉动手，他是想占领结界世界和瓦尔哈拉，联合所有力量，进攻环大陆？」

蒂娜记忆中有见过乌拉诺斯发威，那种恐怖的力量，即使莉娅和斯提克斯加起来，也不会是乌拉诺斯的对手，而斯提克斯现在敢去挑战天空岛瓦尔哈拉，等瓦尔哈拉缓过来，以天空岛的机动性，不需要女神做什么，光靠瓦尔哈拉，就能将斯提克斯死死压制。

只是为了不让蒂娜难堪，莉娅并未当着赫蒂的面说出来，否则赫蒂便会知道蒂娜埋藏了许久，一辈子也不打算说出来的秘密。事实上，直到现在，蒂娜都不知道莉娅其实看过她的记忆。

然而，不用莉娅说明，蒂娜自己就暴露了她与乌拉诺斯的关系，前者听见『圣女』二字后，一下从沙发上站起，双手撑在桌上。

「希斯缇娅呢？希斯缇娅怎么样了？」

「希斯缇娅没有受伤，只是为了接受洗礼仪式，打算两天后强行圣灵化。」

「魔王大人，希斯缇娅是……？为什么您会知道天空岛瓦尔哈拉上发生了什么？」

赫蒂的疑问令蒂娜张了张嘴，试图解释些什么，但最后什么也没说出来。知道其中缘由的莉娅主动为蒂娜解围。

「这些事情可以放在以后说，伊丝先解释一下什么是『圣灵化』，洗礼仪式又是什么。」

「嗯。」

尽可能简短的解释瓦尔哈拉面临的窘境，伊丝抛出此行目的，目光直直落在蒂娜后面的赫蒂身上。

「为此我需要借用赫蒂。记得赫蒂曾经对萨麦尔用过精神弱化的魔法，甚至能强迫萨麦尔与自己订下奴隶契约，我需要这份能力。」

「伊丝大人要做什么？看伊丝大人的样子，似乎想帮助瓦尔哈拉的圣女，可即便敌人的敌人就是朋友，一旦斯提克斯消失，瓦尔哈拉就会把矛头对准我们。从过去开始，他们就和我们是敌人，我不会为敌人出力，即便伊丝大人请求也一样。」

「不，赫蒂，你去帮助伊丝，这是我的命令。」

蒂娜虽然不认识希斯缇娅——因为身份问题，蒂娜去天空岛时，只在特定的、极小的范围内活动，除了乌拉诺斯，谁也没见过蒂娜，但这并不妨碍蒂娜爱屋及乌。瓦尔哈拉是乌拉诺斯创造的属地，而乌拉诺斯格外珍惜那些仰慕她的子民，现在乌拉诺斯消失，蒂娜自然想代替乌拉诺斯，帮助瓦尔哈拉一把。

对蒂娜而言，乌拉诺斯就像伊丝，不论遇见什么问题，都可以去找乌拉诺斯出主意，这份支撑着自己的感觉，要远远高于通常的友人关系。

「可是魔王大人，对方是一直与我们作对的乌拉诺斯，您忘记阿撒兹勒此前做过的事情了吗？」

『此前做过的事情』，是指蒂娜为了不让部下出去惹是生非，杜撰的「阿撒兹勒为了破灭之剑，在结界世界外面等着自己」的谎言。

「呃……」

「赫蒂，伊丝的话还没有说完，先等伊丝说明为什么需要你，然后我们再权衡利弊。」

「就、就是，赫蒂，我想表达的也是这个意思。」

「……原来如此，属下欠虑了。伊丝大人，请宽恕我的失礼。」

话题一阵抛接后，落到伊丝手中。

选择把难题抛给我吗？

如果是希斯缇娅借用赫蒂，自己还能用『今后瓦尔哈拉会和结界世界结为友谊』为筹码，说服赫蒂，但借用赫蒂只是自己个人的行为，而非希斯缇娅请求，擅自开条件，最后会陷入极为窘迫的境地。

被三个人的目光聚焦，伊丝不禁感到头痛，只能以喝茶拖延时间，思考对策。

仿佛看出了伊丝的窘迫，莉娅以只有伊丝能听见的声音悄悄叹息——好像在说『什么也没准备就来了吗？』——然后主动对赫蒂投以带有歉意的笑容。

「看起来要讲很长时间，赫蒂，可以麻烦你把桌上的东西收走吗？」

「伊丝大人不是说时间不多……」

「赫蒂，按照莉娅姐姐说的去做，我和你强调过，莉娅姐姐是原初的塔尔塔诺斯，我们的始祖，必须要尊敬莉娅姐姐。」

「可——」

「赫蒂。」

蒂娜竖起的眉毛令赫蒂不再犹豫。

「是，魔王大人。」

对蒂娜弯腰行了一礼，赫蒂开始收拾桌上的地图。值得一提的是，尽管只有一眼，但伊丝还是瞥见地图上的关键之处。这是妖精之乡的地图，而上面的内容，则像战争时勾勾画画的地图那样，标记了许多进攻与防御的箭头。

她们该不会在自导自演保卫妖精之乡的战斗吧？

考虑到莉娅要成为妖精之乡的神，这个可能性大的让人难以忽视。

想着这样的事情，伊丝一直等到赫蒂与侍女离开房间，才长长松了口气，背靠在沙发上。

「啊啊，莉娅，谢谢了。」

（19/30）

第三十九章 幕间

「元素在主动向我靠拢……伊丝主教，你做了什么？」

「元素靠近希斯缇娅？」伊丝先是愣了一瞬，然后理解过来。意料之外的效果令伊丝微微张嘴，虽然蒂娜和莉娅刚刚才进行了探究，但并没有得出血液可以增加元素亲和力的结论，同时自己也不在第三形态觉醒状态下，无法看见元素流动的轨迹，伊丝疑惑地歪头，「只是稍微加了一点恢复剂的蛋糕，不应该有增加元素亲和力的效果才对。」

「恢复剂……」听见恢复剂几个字，希斯缇娅不那么高兴的皱起眉，接着像是在招呼空气中的元素那样，抬起一只手，「但我元素的确在朝我流动。这种抽象的说法伊丝主教可能无法理解，看这个。」

话音落下，希斯缇娅朝上的手心浮现无数带有色彩的光粒，光粒在希斯缇娅指挥下，按照各自颜色汇聚成丝带，彼此盘旋成螺纹状。

似乎本人也没想到能做到如此地步，希斯缇娅脸上难以置信的色彩愈发明显。

「不可思议……竟然能操纵到这个地步，以前即使祈祷好几天，也只能请求元素按照我说的去做。」

如果说以往希斯缇娅与元素是朋友关系，那么现在就是国王与之士兵，希斯缇娅只需在脑海中想象元素的形状，元素就会主动变成希斯缇娅所想的模样。

「感知也敏锐了很多，能感受到上层住民的走动……这是成为圣灵以后才能拥有的能力？」

由于过于震惊，希斯缇娅迅速从花圃上起身，惊讶地打量自己，此刻汇聚在一起的元素如同蝴蝶形成的丝带，跟随希斯缇娅移动而舞动，。

这是自己血液能达成的效果吗？

在第三形态觉醒下，自己见过元素拼命朝自己涌来的景象，但并不是现在希斯缇娅这样的，各种元素按照自身属性，凝聚成带状的画面，比喻起来，希斯缇娅身边的元素是银行里排好队的储户，而自己身边的元素，则是在一元超市里疯抢的顾客，每种元素都不要命的涌向自己。

明明希斯缇娅获得的血液来自自己，展示的效果却比自己好，这种差距让伊丝有种只有自己不行的感觉，伊丝不禁暗中尝试命令元素，在心中对元素下达命令。

『到我身边来。』

嘭。

仿佛被击碎的玻璃球，凝聚在希斯缇娅身边的元素丝带应声破碎，化为无数细碎粉末，逐渐溶解于空气中。值得一提的是，这些元素并未像伊丝命令的那样朝她涌来，仅仅只是消失不见。

奇怪的反应。

「啊……」

在伊丝诧异之时，希斯缇娅发出失落的声音，呆呆看着元素消失的地方，樱色眼眸里有着不知所措。

有种抢走了小孩子玩具的罪恶感。

伊丝尴尬地咳嗽一声。

「咳哼，圣女大人，刚才的情况很罕见吗。」

伊丝的呼唤令希斯缇娅从恍惚中回神，轻呼了口气，拍掉神官服上的草屑。

「岂止罕见，是从没有出现过。原以为伊丝主教对元素的掌控十分精湛，这番话看，其实完全没有了解么……」希斯缇娅皱起眉，低声喃喃着，「这怎么可能？不知道怎么控制元素，元素却不断朝自己聚集？伊丝主教，难道你不知道每当你踏入圣域结界以后，圣域结界里的元素都会以你为中心？」

正因如此，希斯缇娅才能在伊丝进入『潜行』后发现伊丝，在希斯缇娅眼中，待在圣域中的伊丝就如同行走的太阳，散发的光芒根本无法忽视。

「呃。」

伊丝不由得将视线瞥向一旁。

自己以前没有遇见过像希斯缇娅这样能与元素沟通的人，自然忽略了元素无时不刻都在向自己靠拢这个天赋。

伊丝尴尬而不失礼貌地转移话题。

「我忘记我的体质特殊了。希斯缇娅进行祈祷，是为了让元素更亲近自己，现在能够操控元素流动的话，祈祷起来或许更有效果，不尝试一下吗？」

成为乌拉诺斯的继任者，是希斯缇娅重要的心愿。虽说站在自己角度看，成为没有感情的圣灵，几乎与人格灭亡划等号，换成卡米拉她们，自己一定会阻止类似的事情发生，但要完成心愿的人是希斯缇娅，希斯缇娅和莉娅那时候不同，希斯缇娅的奉献是为了维持瓦尔哈拉稳定，满足她对乌拉诺斯的虔诚之心，而自己既不是瓦尔哈拉上的住民，也不是希斯缇娅的亲人，没有指手画脚的资格，否则就和只会动嘴皮的人没有两样。

希斯缇娅双眼一亮。

「啊！说的也是！以现在的状态祈祷，肯定事半功倍，说不定还可以不经准备，直接开始洗礼仪式！」

「成功的话，一定会给斯提克斯一个惊喜。」

微笑着耸肩，伊丝站起身，希斯缇娅则等不及地跑向圣殿，富有活力的样子，完全看不出刚才连站都站不稳。

看来体力完全恢复了。

伊丝缓步跟上希斯缇娅。

◇

然而，结果却不尽人意。

回到圣殿的第一时间，希斯缇娅便跪在圣光笼罩的祭坛前，进行真正的洗礼仪式，然而圣域结界对希斯缇娅投下洗礼仪式的光束后，元素却没有开始洗濯希斯缇娅的肉体，而是像平常的太阳光那样，除了让人感到明亮和温暖，什么也没发生。

尽管希斯缇娅紧接着又尝试进行祈祷，效果好得出人意料，完全可以用事半功倍形容，但能直接完成洗礼仪式，现在就成为乌拉诺斯继任者的希望落空，还是让希斯缇娅感到失落。

站在希斯缇娅旁边，双臂抱在胸前的伊丝不禁安慰。

「圣女大人不是说可以花更短的时间开始下一场洗礼仪式吗，用不着这么气馁。」

「嗯……」声音里有着浓浓的失望，希斯缇娅缓缓从地毯上起身，「也许是元素不希望我走捷径，认为我在用狡猾的手段掩盖仪式需要的虔诚吧，这也是无可奈何的事情。」

惋惜似的叹气，希斯缇娅站起身，转向一旁的伊丝。

「伊丝主教究竟怎么做到让元素听从我指挥？瓦尔哈拉上的所有文献都没有相关魔法记载，唔，伊丝主教不想说也没关系，我没有命令伊丝主教一定要告诉我答案，每个人都有自己的秘密。」

「如果圣女大人命令我说出来的话，我就不会开口了，」自己的血能增强元素亲和力没有隐瞒的必要，可以的话，自己也想早点让瓦尔哈拉安全起来，避免普通民众受苦的同时，自己也能早点到环大陆，伊丝摇了摇手，「是血，我的血液，以前我只知道我的血液可以消除伤者身上的负面状态，恢复魔力与体力，没想到还有增强元素亲和力的效果。」

希斯缇娅面露异色。

「血液吗……伊丝主教其实是幻兽出生？难怪外貌很年轻，却拥有超过阿撒兹勒的实力，其实年龄已经有上千，不，上万岁——」

「不，我只有两位数的年纪，严格意义上说，这具身体只有两岁。圣女大人没有觉得我和依蒂丝相貌相似吗？」

「是说那位白发少女？我还是第一次见到天生白发的人，那是伊丝主教的妹妹？」

「我和依蒂丝——我称呼为佩佩，我和佩佩没有血缘关系，白发是血族佩西亚家族特有的发色。之所以提到依蒂丝，是因为以前我和依蒂丝共用同一具身体，后来由于我的灵魂过于强大，佩佩的灵魂濒临消失，所以我借用类似神键的道具，重新塑造身体，也就有了现在圣女大人见到的身姿。我也不知道我的血液为什么拥有特殊效果，如果圣女大人知道原由，请务必告诉我，感激不尽。」

单手杵着神杖，希斯缇娅轻抚下巴，认真思考。

「我曾听说过神键，可神键应该没有增加元素亲和力的效果。伊丝主教是特殊的么……无法理解。嘛，对我而言，只要知道作用就好，原因是什么可以放在以后探究。」

像是要宣布重要的事情，希斯缇娅神情严肃地上前一步，靠近伊丝。

「从今天开始，伊丝主教，可以请你和你的家眷搬到圣殿里来么。」

「搬到圣殿？」伊丝挑起眉，「不是禁止所有人出入圣殿吗？连阿撒兹勒和库克都被阻拦在外，却允许我这个外人随意进出，这让那些忠心于圣女大人的人怎么想。」

希斯缇娅勾起嘴角，一副势在必得的表情。

「伊丝主教深夜被伪装成阿撒兹勒的犯人所伤，到现在为止，犯人都下落不明，为了避免类似的事情再度发生，于是让伊丝主教及其家眷搬进圣殿，配以最高规格的守备，以免外人认为乌拉诺斯大人没有尽到地主之谊。」

措辞分明是对外公告的格式。也就是说，希斯缇娅会将上面这段话当成说服库克与阿撒兹勒等人的理由，让自己搬进圣殿里。

「说服力太弱了，库克肯定会不满。」

「那就让他不满好了。我需要伊丝主教在我抓到内奸之后为我提供血液，加速洗礼仪式完成。身为受恩惠者，总不能让伊丝主教一直鬼鬼祟祟地潜入进来。假如伊丝主教的血液能量化出具体价格，我想哪怕拿出一千枚瓦尔哈拉币，也无法换到一滴，这是能够逆转胜负的无价之宝。」

轻易做出了任性发言。

至于瓦尔哈拉币的价格，此前伊丝去夜市的时候有了解过，一枚瓦尔哈拉币能买到相当于十枚诺塔帝国金币的东西。

「哈啊，圣女大人，我还没答应要提供血液啊，虽然一滴血液就能支撑很久，但我不是不会感到疼痛的生物。」

「那就在割破手指之前，涂上麻醉的草药？不对，对伊丝主教这种程度的人来说，普通药物很难生效，没办法，只能用心理上的麻醉了，反正最后都要吞进肚子——」

总感觉希斯缇娅要说些挑逗人的话语，伊丝在希斯缇娅开口前叫停。

「等等，这里是圣殿，圣女大人不是说不应该在这里说闲话么。」

「啧。」毫不掩饰不爽的咋舌声，希斯缇娅渐渐恢复正色，「总之，等伊丝主教回去以后，我会让士兵转告伊丝主教，让伊丝主教在今天内搬进圣殿。」

「可以选择不搬进圣殿吗？」

「如果……如果伊丝主教想让依蒂丝小姐知道，昨天伊丝主教趁我不能移动，偷袭躺在床上的我……」

又是那副刻意的扭捏表情。

变换速度之快，让人怀疑希斯缇娅是不是有双重人格。

伊丝没办法似的叹气。

「我可不是在害怕你告诉佩佩，只是觉得住进圣殿更安全，我就勉为其难的按圣女大人说的做吧。」

能住在守卫森严的圣殿，自己没理由拒绝。自从遇见伪装成阿撒兹勒的暗杀者使魔以后，自己一行每到晚上便会像旅行时一样轮流值夜，保证了安全是一回事，舒适方面就又是另一回事。可以的话，自己还是希望同伴们能在该睡觉的时候安然入睡。

「话说回来，圣女大人还没有和我说过计划的详细内容，引出内奸和应对内奸，是两件事情。」

「我也没有详细内容。」希斯缇娅果断回答，「我只是想着见招拆招。现在不知道谁才是幕后黑手，与其冒着走漏风声的危险做布置，不如等敌人出现以后，再借用圣域结界击败敌人。在这片圣域里，没有人能逃过我的监视。」

「敌人很可能等不到洗礼仪式当天，选择提前到来哦？」

「那样反而可以让我早点放心。」

看来用不着自己帮忙完善计划了。

伊丝微笑着回答。

「那么，如果圣女大人没有其他事情，我就回去了。万一有人在这时候去宅邸找我，我的行踪会被人怀疑。」

「等等，」希斯缇娅突然叫住伊丝，「伊丝主教的伙伴里有会化妆的女性吗？」

「化妆？圣女大人是要……？」

即使不化妆，希斯缇娅也非常漂亮。

「拜伊丝主教所赐，我现在的脸色应该恢复成健康的样子，下午士兵向我汇报情况的时候，看见我脸色不仅没有变差，反而红润起来，他心里会怎么想？」

会想希斯缇娅可能没有在祈祷。

理解希斯缇娅所指，伊丝面露认真。

「我知道了，蕾菲娜应该擅长化妆，之后我会悄悄把蕾菲娜带进来。」

「拜托伊丝主教了……真是欠了些了不得的人情。」

「圣女大人说了什么？」

后半句话声音太小，自己听的并不清楚。

希斯缇娅挥了挥神杖，樱色长发也跟着脑袋一起左右摇曳。

「没什么。」

「那么，之后再见。」

「嗯。」

不再逗留，伊丝以『短距离传送』离开圣殿。

第四十一章 再度发狂的恶魔

「料理水平和人类相差无几啊，外皮酥脆，里面却鲜嫩多汁。」

手里拿着用木签串起的、类似烤苹果的料理，伊丝一边回味，一边给予评价。由于瓦尔哈拉特殊的地理环境，加之远离阿莱克西亚之塔大陆，这里形成了独特的美食与人文环境，料理技术虽然受到外来的血族与人类影响，能看出一点阿莱克西亚大陆料理的影子，但也仅仅只是影子的程度，众人在中层街道上停留了超过一小时，也完全没有感到疲惫，各种新奇物品无不在刺激大家的神经。

「很美味吗？」

听见伊丝评价的卡米拉好奇凑到伊丝面前，除了伊丝与蕾菲娜，其他人已经在宅邸里享用了晚餐，因此一路上的食物并未吸引众人目光，只有伊丝一直在品尝恶魔的街边美食，如果味道不错的话，会再拿给蕾菲娜与剩下感兴趣的人品尝。

「卡米拉要试试吗？」

「嗯。」

「那就再买——」

在伊丝转过身，准备重新找种族为走龙的店长购买时，卡米拉连忙制止伊丝。

「不、不用再重新买，我只要尝一点就好了。」

接着，卡米拉右手将飘至侧脸的金发撩至耳后，微微前倾身体，一口咬在伊丝刚才吃过的地方。

并非吞下全部，而是符合少女矜持的只咬了一小口。

姣好的侧脸以及温婉姿态，让人忍不住多注视了一会儿。

说起来，快三年时间过去，卡米拉已经成年了啊。

嗯……现在还是不要提醒卡米拉比较好。

伊丝不禁庆幸，还好异世界里没有生日的概念，不然卡米拉早就开始追问自己，是不是该接受她了吧，过去自己以卡米拉还未成年为由，认为应该等到卡米拉成年以后，再确认那到底是不是喜欢，事到如今，应该给卡米拉一个明确的答复，也就是接受卡米拉了才对——说不喜欢卡米拉，肯定是在自我欺骗，这世界上根本就不存在能拒绝卡米拉的人。

至于明明接受了卡米拉，却不提醒卡米拉的理由，并非自己故意拖延，而是这种关乎未来的大事，应该安定下来以后再说，自己想等去了神之国，回到阿莱克西亚大陆以后，再正式的把事情确定下来，先不说自己想让仪式盛大一些，需要时间筹备各类物品，首先卡米拉身为诺塔帝国长公主，再怎么样自己也应该先给诺塔帝国知会一声，在半路就匆匆决定，太对不起卡米拉。

拿起手帕擦了擦嘴角，卡米拉细细咀嚼着，表情逐渐明朗。

「有股鸡蛋的味道，不是油炸料理。」

「卡米拉也觉得不一样吗？」

伊丝微微歪头，经过不断努力，卡米拉做出来的料理已经从『能吃』，变为了『有一点美味』。

「各位小姐的味觉很敏锐啊，这是把走龙蛋埋在土里烤熟，去壳后撒上调味料的料理，因为食材难得，所以只有在夏秋之交的时候才有机会出来摆摊，各位小姐赶上好时候了。」

站在摊位后的走龙店长向伊丝几人介绍。

伊丝表情僵硬起来。

「走龙蛋……店长自己不就是走龙吗？」

尽管外表和鸵鸟相似，只有腿上的肌肉比鸵鸟更加粗壮，但这位店长依旧属于龙种，瓦尔哈拉上拉车的马匹统一由这种叫做『走龙』的鸵鸟担任。

身为走龙一员，却把走龙蛋拿出来贩卖，伊丝不禁有种怪异的感觉。

「哈哈，没关系没关系，这不是我下的蛋——呃，我的意思不是『不是我下的蛋所以不心疼』，而是这些蛋本身就没有生命。我们走龙每到夏秋之交，就会生产许多蛋，但只有结婚以后生下的蛋才能孵化出生命，所以对那些没有结婚，或者结婚以后没有和丈夫住在一起的雌走龙来说，这些没有生命的蛋就成了负担。

啊，忘记交代，不是所有走龙都像我这样会说话。以前这些没有生命的蛋会和饲料混在一起，喂给牲畜当食物，但后来不知道是哪位走龙发现，可以把没用的蛋拿来做料理，味道还相当受欢迎，比拿去做饲料划算得多，于是把蛋做成料理便成为了习惯，渐渐流传下来。」

一长串介绍完，走龙店长颇有信心地挺起胸保证。

「各位小姐吃的这枚蛋由我第十一位妻子所生，保证不会有问题！」

「呃……」

虽然知道这并非是残害生命，在瓦尔哈拉上食用走龙蛋，就和人类吃鸡蛋一样稀松平常，但最后店长做出的保证，还是让伊丝不敢再吃第二口。

自信满满地介绍别人吃的蛋是自己第十一位妻子所生，太微妙了一些。

由于直接丢掉有浪费食物的嫌疑，伊丝最终把剩下的走龙蛋全部交给跃跃欲试的蒂芙尼解决。

「伊丝知道之前那些灾祸是从哪里来的么。」

走到中层靠近下层的位置时，依蒂丝向伊丝抛出了如此问题。

伊丝不解地眨眼。

「那些灾祸是指？」

「就是闯入瓦尔哈拉的灾祸，堕天使和斯提克斯手下的精锐恶魔姑且不论，灾祸没有飞行能力，为什么会出现在瓦尔哈拉上？我从玛丽那里多少听到了一些形容，堕天使贝利尔闯入瓦尔哈拉的时候，瓦尔哈拉四面八方都被灾祸填满，这份数量，说成是被恶魔随身携带过来，未免太牵强了。」

「唔姆……」

佩佩的提醒令伊丝陷入沉思。

因为普通灾祸力量弱小，所以自己一直都没有关注它们，现在佩佩提起自己才意识到，从当初灾祸源源不断地从瓦尔哈拉边缘蔓延进来的样子看，恶魔绝对无法携带那种数量的灾祸，而灾祸自身又没有飞行能力，它们究竟如何突破瓦尔哈拉的封印结界，令人在意。

难道和那天贝利尔使用的召唤仪式一样，是通过布置在其他地方的灾祸之弦，从远处传送而来？还是说灾祸早在贝利尔袭击瓦尔哈拉之前，就已经存在于瓦尔哈拉上？现在已经知道瓦尔哈拉上存在里应外合的奸细，对方连封印结界都能干涉，把灾祸携带进来也并非难事。

「有必要围着瓦尔哈拉探索一圈啊……」

「有线索了？」

因为不知道灾祸之弦的存在，佩佩只能用意外目光看向伊丝，然而，正当佩佩准备追问的时候，下方突然传来女性尖叫，随之而来的，是屋顶被暴力掀飞，砖瓦洒落在地的乒乓声。

「咿啊啊啊！」

「又、又有人发狂了！」

「是食人魔！该死，这不是今天的巡逻队长吗！快散开！不要擅自往前！」

尽管声音所在的下层距离众人很远，但听见女性尖叫的路人还是一同露出惊恐神情，顾不上交谈，开始匆忙收拾物品，远离这片街道，仅仅几秒时间，祥和的氛围便紧张起来。

一直保持警惕的拉克西丝拿出苍天之杖。

「吾主，声音在下层。我们要先回圣殿吗？这可能是敌人故意引诱我们出去。」

站在伊丝几人所在的中层向下眺望，已经能看见发出声音的地方燃起火光。如果转身回去，把伙伴们送回圣殿以后再折返回来，会徒增无辜的伤者，伊丝以『全知地图』扫描了一遍发生事故的地点。

引起事端的是一只等级在44级的食人魔，除了这只食人魔，其他恶魔的等级大都在二十级以下，少有三十级的恶魔，此外与自己有过一面之缘的堕天使安士白也在附近，周围没有暗杀者使魔。

「不，我们过去，对手是一只不到五十级的食人魔，不要太紧张。」

「是！」

早就对伊丝投以期待视线的玛丽欣然答应。

「蕾菲娜和拉克西丝负责疏散，其他人尽可能选择压制这只食人魔，他只是陷入异常状态，并非故意作恶——注意不要使用飞行魔法，瓦尔哈拉上有禁空领域。」

对伙伴们叮嘱了注意事项，伊丝率先跑向燃起火光的下层。

大概是打翻了油罐一类的东西，街道此刻遍布火光，部分士兵正与食人魔纠缠在一起，然而体型上的差距，加上食人魔的等级高出士兵不少，约莫十位士兵只能被动躲闪，无法阻拦食人魔分毫。

此外，这些士兵与食人魔似乎认识，部分士兵手上拿着弩箭，却迟迟不肯击发，以一副着急神色，向双眼通红的食人魔说着什么。

「队长！快清醒过来啊！」

「再这样下去我们只能攻击你了！」

依蒂丝皱起眉。

「发狂的食人魔是这些士兵的队长么。记得伊丝之前也说过有人发狂的事情。」

「快闪开！」

轰！

伴随一位士兵发出警告，身高超过三公尺的食人魔一拳砸进附近房屋，在一阵难听的摩擦声中，抽出一根需要人双手合抱的木头。

似乎把这根木头当成了武器。

「光凭我们不可能打败队长，去找附近的巡逻队过来！身上有弩的人换上破魔箭矢！」

随着弩箭上膛的咔嚓声，尖端反射银色光泽的箭矢对准食人魔，然而与伊丝之前见到的发狂章鱼不同，食人魔在看见弩箭朝向自己后，就像知道接下来会发生什么那样，以一只手臂挡在眼前，一边挥舞原木，一边朝士兵奔袭。每前进一步便将石板踩出裂纹的力量，对这些等级刚刚超过二十级的士兵来说，哪怕只是稍稍擦碰一下，都会瞬间骨折。

「队长朝我们冲过来了！」

「放箭！」

「不、不行，破魔箭矢被队长的手臂挡住了！」

「该死，没有带魔法咏唱者出来！」

「撤退！全员撤退！」

「来不及了！！！」

在士兵们一边后退，一边下意识举起武器挡在身前的时候，一枚直径超过三公尺的巨大冰柱自士兵头顶划过，如同攻城锤般，重重砸在食人魔身上。

虽然只是让食人魔一个趔趄，差点摔倒在地，但却令士兵免于被原木撞飞的悲惨结局。

冰柱来自卡米拉的魔法，位于第三位阶的『冰冲击』。

「啧。」魔法没能一击击倒食人魔，卡米拉忍不住咋舌，「这家伙的防御和海德拉相差无几，注意他和普通食人魔的区别！姐姐大人，我申请用『术理之枪』。」

「嗯，许可了，但注意不要造成致命伤。」

「好的。」

在远程组交流的时候，近战接触的玛丽与依蒂丝二人也抵达战线最前方。

「接下来的战斗由我们接管，你们去通知其他人来拖走这只食人魔。」

「咦？女人的声音？」紧闭双眼，等待剧痛到来的恶魔士兵下意识睁开眼，看见站在他们面前的只是两位体型娇小的女孩后，脸庞浮现着急神情，「快、快退下！你们不是队长的对手！」

「嘁，别来打扰我，」对士兵投以警告般的目光，依蒂丝索性无视士兵存在，「玛丽，准备防御，给我争取时间。」

「是～」

象牙般的莹盾浮现金色光辉，但与过去使用的『聚光之伞』不同，现在的金色光芒统一凝聚在盾牌前方，如果从侧面看过去就能发现，玛丽手里的盾牌变得和横放的尖锥一样。这并非伊丝镶嵌在盾牌上的魔法，而是玛丽升级以后获得的技能，尽管这个技能看起来好像传统的防御魔法，与玛丽身为魔族的天生缺陷不符——魔族只能使用攻击魔法，但这实际上并非防御魔法。

「WUAAAAAAA！」

从『冰冲击』制造的眩晕中回神，食人魔摇晃着身体起身，目光很快锁定在面前的玛丽身上。

『阿库斯之盾』的嘲讽效果。

没有任何思考、失去武器的愤怒令食人魔握紧双拳，朝玛丽挥下足以击碎岩石的一击。

下一秒。

梆！

金属的强烈嗡鸣令人一阵皱眉。

握拳砸向玛丽的食人魔，则因为这一击的反作用力稍稍后仰。

「骗人的吧？」

「为什么她能阻挡队长的全力一击啊！」

「而且一步都没有后退！只是金色的光黯了一些。」

以为玛丽会化为肉饼，痛苦闭上双眼的士兵忍不住发出悲鸣。

不过一切还未结束。

「『盾冲击』！」

玛丽上举盾牌，凝聚在盾牌前端的金色尖锥顿时脱离莹盾，仿佛炮弹般，径直朝食人魔胸口冲撞。

比『冰冲击』更强的力道令食人魔本就失去平衡的身体更加后仰，双手为了维持平衡，下意识朝两边打开，而这恰好是依蒂丝一直等待的时机。

经过训练的默契让玛丽带着莹盾朝侧面闪开，与此同时，早早以『蓄力』积蓄力量的依蒂丝一步跃至食人魔大开的胸前。

『贯通』

『螺旋枪击』

堪比海德拉鳞片的坚固防御如同枯叶般脆弱，疯狂旋转的冈格尼尔顷刻穿透食人魔皮肤。

（26/30）

第四十六章 所信之物

所谓探索，是以瓦尔哈拉的大平原为水平线，环绕瓦尔哈拉飞行的过程。为了防止灾祸藏在天空岛地下，躲过全知地图探知，伊丝将全知地图从平面的俯视图改为立体显示。

尽管改为立体显示以后，画面会变得极为复杂，但只要多添加一些屏蔽词条，诸如『不显示昆虫』、『不显示等级低于三级的恶魔』之类，画面便会简单起来。

当环绕瓦尔哈拉的飞行从东面进行到北面时，希斯缇娅突然叫住伊丝，盯视着头顶繁星笼罩下的封印结界。

「伊丝主教，等等。」

「怎么了？」

「我想再调查一遍封印结界。」

「调查封印结界吗？」

应该是例行检查一类的工作吧，毕竟之前发生过斯提克斯袭击的事情，担心封印结界再度出问题，也在情理之中。

伊丝并未拒绝，距离太阳升起还有很长一段时间，足够自己挥霍。

很快，伊丝带领希斯缇娅飞到瓦尔哈拉边缘。几天前破坏了魔力飞艇的淡紫色结界，此刻因为未被激活，呈现无法看见的透明色彩。要说明的是，未被激活不代表没有开启，假如此刻有人从外面强闯，封印结界的透明颜色便会转化为淡紫色，绞杀一切试图通过封印结界的侵略者。

手持神杖的希斯缇娅先是对伊丝摇了摇头，松开伊丝，靠自身的『飞行』魔法浮空，接着将空出来的手探向封印结界，手心与感应到希斯缇娅而闪现紫色光芒的结界贴在一起。

站在伊丝的视角，可以看见封印结界如同跳动的心脏般，以希斯缇娅触摸的地方为中心，以一定节奏，朝远处扩散出紫色涟漪。

希斯缇娅正在与封印结界沟通。

持续了不到十秒，希斯缇娅睁开双眼，收回贴在封印结界上的手。

「怎么样？」

伊丝的追问令希斯缇娅回过头来，然而在希斯缇娅视野里，原本伊丝站着的地方此刻空无一物。『幻象破除』的持续时间已然结束。

「伊丝主教？你对我施加的『看破』消失了。」

「啊，知道了。」说话的同时，伊丝解除自己的隐身，重新出现在希斯缇娅视野内，「结界没问题吗？」

「没有异常，看来只是我想多了。自从伊丝主教的魔力飞艇被封印结界摧毁后，我就对封印结界不太放心。」

「不是说那只是偶然事故吗？世界上没有不会出现故障的机器。」

「不，结界并非机器，就算出现故障，也应该表现为无法使用，而非出现异常后又自行恢复，伊丝主教的魔力飞艇在进入瓦尔哈拉时，守卫封印结界的恶魔正在里面接应，魔力飞艇不论如何也不应该被破坏。以前从未发生过如此事故，乌拉诺斯大人也绝不会在这种事情上疏忽。

按照阿撒兹勒的说法，在伊丝主教你们驾驶魔力飞艇进入封印结界前，阿撒兹勒事先演示过怎么进入封印结界，而那时封印结界并未出现异常，问题偏偏在伊丝主教你们进入的时候发生，我怀疑这里面藏有秘密。」

伊丝迟疑片刻。

「希斯缇娅的意思是……」

「有人不希望伊丝主教进来。」

一字一顿的，希斯缇娅格外认真地回答。

空气顿时只剩下晚风拂过二人发丝的声音。

对视片刻后，伊丝忍不住苦笑。

「我也想过这个可能，但没有人有充足动机。在我来到瓦尔哈拉以前，谁也不知道伊丝·恩雅是什么人物，也不清楚我究竟能发挥多大作用，假如这是藏在瓦尔哈拉上的内奸所为，万一我只是个藉藉无名之辈，内奸岂不提前暴露了自己？」

「唔……」

仿佛在考虑到底该不该说，希斯缇娅一副犹豫神情。

「如果说动机……我只是说如果，如果所有人都不清楚伊丝主教究竟是谁，在这种情况下陷害伊丝主教，只可能是不希望伊丝主教踏上瓦尔哈拉。而在伊丝主教抵达瓦尔哈拉之前，我曾在库克与所有堕天使面前，对阿撒兹勒下达必须把伊丝主教带到瓦尔哈拉上的命令。

也就是说，库克与堕天使知道伊丝主教的身份，清楚伊丝主教到来，意味着乌拉诺斯大人的『圣骸』抵达，所以进一步的，有谁会不希望乌拉诺斯大人的『圣骸』抵达瓦尔哈拉？」

乌拉诺斯的圣骸抵达瓦尔哈拉后，不会像留下尸体的魔物那样，被冒险者肢解成许多块，只会被瓦尔哈拉上的人们供奉起来，成为圣地。在乌拉诺斯的尸体无法给人带来直接利益的前提下，答案便明了起来。

理解希斯缇娅所指，伊丝不禁对前者投以意外目光。

「希斯缇娅的意思是……库克吗？」

初次登上瓦尔哈拉的时候，库克曾对自己投来厌恶视线，后来也明确表示了，不希望自己登上瓦尔哈拉，因为自己的到来，意味着希斯缇娅将放下内心包袱，全心全意的成为圣灵。因此自己也曾怀疑，魔力飞艇被摧毁是库克所为，但后来库克的表现，让自己打消了这个疑虑。刚才之所以没有提出来，也是因为库克的嫌疑被洗清，此外在希斯缇娅面前说库克的不是，未免太不识趣。

希斯缇娅眼眉低垂下去。

「……即使我不愿意去想，也无法改变事实，照刚才那样推断下去，只有库克的嫌疑最大。虽然众位堕天使也都表示过，不希望我圣灵化，应该寻找其他的解决之法，但在我解释了我的使命，身为圣女，我早就做好迎接这一天的准备后，堕天使们便没有再反对。只有库克，不仅继续想方设法阻止我进行洗礼仪式，还编造出当初将我救回来的人不是乌拉诺斯大人，而是他的谎言。如果不是看在他对瓦尔哈拉忠心不二，即使他大祭司的地位无可取代，我也一定会早早禁止他进入圣殿。」

希斯缇娅并未相信库克说的过去吗……

可那天晚上，在上层偶然见到库克时，库克对自己交代的过去，并不像在编造谎言，眼睛里的沉重、后悔与愧疚，不是一两天就能积累下来的东西。已然是接近亲情的流露。

内心悄然叹息，伊丝表面上装作不在意的样子，十分随意地问道。

「呐，圣女大人，假如阻止我进入瓦尔哈拉的人的确是库克，你打算怎么做？」

「用乌拉诺斯大人定下的法令治罪。」希斯缇娅先是毫不犹豫地回答，然后低下头，语气里多了一点求情意味，「但是……即使他身为大祭司，利用职权之便，借封印结界谋害数人，最轻也会定为死罪，我虽然讨厌库克，可他再怎么样也是悉心教导我无数知识的长辈，也从未做过有害于瓦尔哈拉的事情。所以……假如以后坐实那天的事故是库克所为，伊丝主教可以不在审判厅上追究库克吗？那样库克就不会被当众处死，而是被关进无尽监狱里度过余生。」

希斯缇娅说话的时候并未看着自己，而是一副低着头，难以启齿的、牙齿紧咬嘴唇的模样。对希斯缇娅来说，这番请求已经违背了她身为圣女的原则。

终究只是个还未成年的少女。

刻意长叹一声，伊丝无所谓地挥手。

「无所谓。不论追究还是忘记，除了损失了一架魔力飞艇，我什么也没失去。但如果当时遇见那场事故的人不是我，而是其他人，现在大概已经被海鱼吃的只剩骨架，圣女大人应该清楚这一点。一定要求得原谅的话，除了我，再继续去找卡米拉她们吧，我不能代表所有人，她们也是受害者。另外我要提醒圣女大人，如果用圣女大人的姿态去请求原谅，卡米拉、佩佩还有拉克西丝一定不会原谅你，要把姿态放得更低一些。」

自己倒不是在为难希斯缇娅，故意让希斯缇娅出丑，而是做了理所应当的事，自己能把那场事故当成意外，但卡米拉她们不行，倘若不是有自己保护，卡米拉她们会在封印结界绞杀下化为碎片，并非所有人都像自己一样，因为没有人可以伤害自己，所以只要诚心诚意的道歉与接受责罚，说不在意就真的当成没发生过。

「我知道了。」希斯缇娅拧紧的五官渐渐放松，表情里多了些感激与明朗之色，「谢谢伊丝主教。」

「不用谢我，卡米拉和佩佩可是不依不饶，很难搞定的性格，希斯缇娅要做好心理准备。」

伊丝耸了耸肩。

明白伊丝所指，希斯缇娅对伊丝也回以苦笑。

「话说回来，希斯缇娅不打算和库克和解吗？成为圣灵以后，作为人类的感情会消失，到那时候，就算库克悔过，希斯缇娅也不能保证自己可以原谅库克，不，说到底，那时候的希斯缇娅到底还能不能称为希斯缇娅，都要打一个问号。」

感情消失，基本上等于希斯缇娅的人格被毁灭，不再是具有感性的生物。

表情里没有丝毫对自己的人格会消失而感到恐惧，希斯缇娅用鼻子发出不满轻哼。

「哼，除非库克主动向我认错，否则我不会原谅他这番亵渎我虔诚之心的行为。身为圣女，成为乌拉诺斯大人的继任者，替乌拉诺斯大人管理好瓦尔哈拉，这是我的使命，如果因为畏惧成为圣灵，逃避这一切，我还有什么资格称为圣女，有什么资格让下面的人相信我？这是我存在的意义，自乌拉诺斯大人把我从那个冰窟里带出来，给予我温暖的时候，我就决定了自己要做的事情。我因为乌拉诺斯大人获得新生，自然也要为乌拉诺斯大人奉献自己，如果不是乌拉诺斯大人，我现在还是一个浑浑噩噩，行尸走肉的奴隶。

如今的我只是人类，无法像乌拉诺斯大人那样，庇护瓦尔哈拉上的住民，让瓦尔哈拉上的人获得幸福，给予所有人公正、平等的爱，但当我成为圣灵，抹消掉人类的自私以后，就一定能成为与乌拉诺斯大人一样的、拯救迷途羔羊的圣者。我将代替乌拉诺斯大人，把乌拉诺斯大人的信念散播出去。」

说话时，希斯缇娅的脸上只有骄傲与期待。

这让伊丝有种说不出来的感觉。

身为了解事情起因的旁观者，先不论救出希斯缇娅的人到底是乌拉诺斯还是库克，首先，教导并养大希斯缇娅的人并不只有乌拉诺斯一个，库克与堕天使们也给予了希斯缇娅爱与良知，而现在希斯缇娅却完全忽略了其他人的付出，眼里只有乌拉诺斯。

而造成这一切的原因，正如库克说的，因为在希斯缇娅记忆里，乌拉诺斯把希斯缇娅救出来的身姿过于耀眼，以至于掩盖了其他人的光辉，所以希斯缇娅只注意着乌拉诺斯，奋不顾身的追随。然而实际上，这只是希斯缇娅的一厢情愿，乌拉诺斯做的并没有希斯缇娅认为的那么多。至于为什么希斯缇娅眼里的乌拉诺斯做了如此之多的事情，只是因为乌拉诺斯是其他人的领导者，所以希斯缇娅擅自将其他人的付出，加在了乌拉诺斯身上，认为这也是乌拉诺斯带来的恩惠。

更为矛盾的是，如果希斯缇娅说的是事实，乌拉诺斯对瓦尔哈拉所有人都给予着平等的爱，那么乌拉诺斯就不可能对希斯缇娅施以太多关怀，即使魔王，也是精力有限的、过着一天只有24个小时的生活的生物。瓦尔哈拉有上百万人，乌拉诺斯要怎样才能对希斯缇娅施以更多关心？如果乌拉诺斯对希斯缇娅施以太多关心，那么乌拉诺斯等于违背了对所有人都施以平等的爱的戒律，这是自相矛盾的发言。

并且阿撒兹勒身上的魔法道具就足以证明，乌拉诺斯并非对每个人都施以平等的爱，至少阿撒兹勒被施以了十足的保护，其他人却没有这份恩宠。

伊丝欲言又止。

与其说希斯缇娅相信的是乌拉诺斯，不如说希斯缇娅相信的是一个实际不存在的，由多个角色组合而成的『神』，而希斯缇娅则将这位不存在的神明当做是乌拉诺斯。

也许乌拉诺斯确实很关心希斯缇娅，但不会有希斯缇娅形容的那样伟大、纯粹且无私，二者给予对方的爱与信仰并不对等。就像刚才说的，当乌拉诺斯对希斯缇娅施以更多爱的时候，乌拉诺斯便应从希斯缇娅心中的神坛走下。

可惜希斯缇娅并没有意识到这一点，或者意识到了，但不愿意思考。

被英雄所救的信徒希望自己也成为与英雄一样的人，为了保全心中对英雄的形象，选择不去思考。

这也未尝不是一种好事。

至少如果现在的希斯缇娅知道，她信仰的神只是她虚构出来的存在，一定无法接受这份现实。

在这个大前提下，希斯缇娅厌恶库克的深层原因也就清晰明了起来。库克阻止希斯缇娅洗礼，等于在否认希斯缇娅存在的意义，于是希斯缇娅便拒绝库克靠近自己。

不知道乌拉诺斯看见现在的希斯缇娅，心里会怎么想。事到如今，恐怕只有乌拉诺斯再度出现，对希斯缇娅说「好了，现在我回来了，你的洗礼仪式就到这里」，希斯缇娅才愿意停下洗礼吧。

也许不合时宜，但还是允许自己提一嘴好了，伊丝稍稍斟酌了一下用词。

「圣女大人，我有一个提案。」

（30/30）

第四十八章 阴影

「啧，贝利尔竟然把灾祸藏在这里。」

在伊丝带领下来到瓦尔哈拉正下方，希斯缇娅看着眼前被隐藏在幻象魔法中的洞窟咋舌。

瓦尔哈拉从侧面看呈竖直放置的棱锥型，上半部分较为尖锥，下半部分较圆钝。由于下半部分缺少阳光，加上玛娜相对稀薄，种种因素下，瓦尔哈拉的下半部分除了关押犯人的无尽监狱外，没有任何设施，并且即使是无尽监狱，唯一的出入口也在瓦尔哈拉地上。

缓慢靠向呈现在眼前的洞口，伊丝伸手摸了摸附近岩石。

「这附近的岩石和普通岩石有区别，被加固过吗？」

「嗯，为了防止心怀不轨的人凿穿瓦尔哈拉作恶，瓦尔哈拉地表以下的部分被乌拉诺斯大人以禁咒加固，即使十阶魔法，也无法击碎这里的岩石。」

「因此卫兵平时不会特意巡查瓦尔哈拉底部？」

伊丝的话令希斯缇娅面露愧色，两人面前能够容纳三人并行出入的洞口足以说明，没有派卫兵巡查，是一个多么大意的错误决定。

希斯缇娅惭愧的表现令伊丝悄悄叹息，自己刚才那番话，并没有问责的意思。

「希斯缇娅不必自责，即使派士兵巡查，士兵们也无法发现洞口，这里有位阶很高的幻象魔法，在一般人眼里，这里和其他地方没有区别，现在纠正还为时不晚。进去以后，我们要小心一些，既然这里的岩石连十阶魔法都无法击穿，能开凿出这么大的洞窟，说明对方的实力不容小觑，我走在前面，希斯缇娅最好离我远一些。」

「嗯。以防万一，用意念沟通吧。」

「意念？」

伊丝好奇地转过头。

自己有可以悄悄沟通的方法，不过要借用特殊的卷轴或道具，并且准确的说，也不能算『悄悄』，说成远程电话更合适。

希斯缇娅摇了摇手中神杖，对伊丝回以稍显自得的微笑。

「之前接受的洗礼仪式并非毫无作用，成为半圣灵以后，我可以和指定的人进行意念上的沟通，虽然只限于瓦尔哈拉内，但我可以保证，没有人能偷听到我们的谈话。」

「还有这种便利的魔法吗，要怎么做才能用意念沟通？」

「只需要伊丝主教放松下去，让我完成连接即可。」

「我知道了。」

放松身体，伊丝闭上双眼。

耳边传来希斯缇娅咏唱咒文的声音。

从之前伊丝就想说，希斯缇娅在使用部分魔法时，咏唱的咒文并不是恶魔语，而是另一种自己没听过的语言，音节和语调与之前使用的『圣灵颂唱』十分相似，希斯缇娅的魔法在一些地方与伊芙琳使用的神迹一模一样。

耐人寻味。

伊芙琳使用的『鬼邪灭杀』是尤弥尔女神流传下来的、只有女神才能使用的魔法，教会出生的伊芙琳能够使用，并不让人奇怪，但信奉乌拉诺斯的希斯缇娅可以自由运用，并且魔法体系明显比伊芙琳更加完善，这就不得不让人琢磨一番。

低声咏唱很快结束，伊丝感到希斯缇娅把神杖顶部贴在了自己额前，紧接着，脑海里响起什么东西一头撞在了精神壁障上的嗡鸣，与之一同的，还有希斯缇娅的轻咦。

「奇怪，为什么会失败……」

肯定是自己的精神防御抵御了希斯缇娅的连接，伊丝悄悄解除精神防御，允许外来意念进入意识海洋。此外大概是在刚才的数次撞击中削弱了力量，希斯缇娅的意识相当微弱，仿佛自己一个念头，就能把钻进意识海洋的意念淹没。

『啊，成功了。』

希斯缇娅的声音在脑海中响起。

看来魔法完成了。

伊丝尝试着在内心说话，对自己来说，这种感觉并不陌生，以前和佩佩共用身体时，自己就如此与佩佩交流。

『可以开始了吗？』

『当然。虽然费了一番功夫，但总算成功了。伊丝主教果然很奇怪，如果不是我半圣灵化的程度很高，肯定突破不了伊丝主教的精神防御——诶？你说是你自己解除的？除了乌拉诺斯大人，世上怎么可能存在连我都无法突破的精神壁障，即使伊丝主教，这个玩笑也开的太大了。』

希斯缇娅一连串的自言自语令伊丝表情微妙起来。

这个所谓的意念连接，其实就是单纯的共享表层意识，自己明明没有把内心想法传达给希斯缇娅，希斯缇娅却读出了自己的回答。

还是通过声音交流更方便。

伊丝不禁睁开眼，看向站在对面，一脸惊讶的希斯缇娅。

「我们该进去了，这片洞窟一直连接到瓦尔哈拉正中心，靠近尽头的部分处于圣域结界笼罩范围，我的探查魔法看不清里面究竟有什么。」

希斯缇娅表情严肃起来。

「嗯，请小心，内奸的职位应该很高，不然不可能瞒过巡查士兵，在这里开辟通道。如果遇见危险，伊丝主教不用管我，直接离开，在瓦尔哈拉，我可以借助圣域结界转移到安全的地方。」

「我知道了。」

表面上答应希斯缇娅，实则将希斯缇娅的话当成耳边风，伊丝深吸了口气，率先走进不算狭窄的洞窟。

阴冷无光的甬道。

通道里没有铺设石砖，因而墙壁呈现凹凸不平的丑陋模样，此外大抵是瓦尔哈拉长期漂浮在海上的缘故，通道里除了阴冷，还有一股封闭了许久的浑浊味道以及苔藓的潮湿气息，耳边也偶尔传来昆虫爬行的窸窣声，即使伊丝与希斯缇娅已经尽可能放轻脚步，伸手不见五指的洞窟内，还是回荡着二人脚踩在地面上的嗒嗒声。

『希斯缇娅，用飞行。』

『嗯——嗯嗯！？』

『怎么了？！』

希斯缇娅发出的怪异声音让伊丝立刻转身。

不过，希斯缇娅并非遭遇袭击，而是发现了一些东西，她指着墙壁上一处烧焦痕迹。

『伊丝主教，看这里。墙壁里还有植物的根须，外面却一片焦黑，很可能是灾祸来过这里。』

『果然么……』

当自己在全知地图上看见这处藏在瓦尔哈拉底部的通道时，自己就猜测到，这里可能就是灾祸藏身的地方，现在希斯缇娅的发现肯定了自己的猜想。

『只不过到底是谁开凿出这么长的洞窟……连乌拉诺斯大人亲手加固的岩石都能凿开，实力比阿撒兹勒也只强不弱……』

希斯缇娅神情愈发凝重。

『继续往前吧，还有，不要随便发出尖叫，在这种环境下太吓人了。』

『在害怕吗？伊丝主教就像女孩子一样呢。』

『什么叫像啊。』

完全没有圣女姿态地吐了吐舌头，希斯缇娅俏皮说道。

『伊丝主教只有在之前那一吻的时候有过惊慌，其他时候都冷静的不可思议，比如现在，明明是随时可能丢掉性命的工作，却好像在散步一样，过于镇定，完全没有女孩子该有的可爱，嘛，很有安全感就是了。』

『没有人规定女孩子一定要怕黑才算可爱哦，精明能干，让人觉得可靠，不也是一种才能吗？』

像佩佩那样，一样是具有绝佳魅力的女性。

『哈啊，正义过头的正论。』

短暂的交流结束，二人继续前进。

不知为何，通道并非一条直线，而是蜿蜒盘旋的，如同蛇身般复杂的设计。

一成不变的单调景色。

唯一变化的，只有愈发强烈的不祥预感。

当二人前进了近一刻钟，即将进入地图上圣域结界笼罩的范围时，来到转角处的伊丝突然停下脚步，已经丧失警惕性的希斯缇娅没能反应过来，一头撞在伊丝后背，下意识惊呼。

「啊！」

『嘘。』

伊丝连忙对希斯缇娅比出噤声手势，接着挥了挥手，示意希斯缇娅往后靠，另一只手则从仓库中取出日轮之剑，将其变为长度不足一尺的短匕。

身体贴在一旁墙壁上，同时解除了自身的『隐匿』，伊丝屏住呼吸。

正当希斯缇娅准备询问发生了什么的时候，耳畔隐隐传来急促的脚步声，似乎有人在朝自己快步走来。

不同寻常的表现。

内心升起警惕，希斯缇娅缓步后退，远离伊丝。在狭窄的甬道相距太近，除了给伊丝添麻烦，不能给予任何帮助。

脚步越来越近，很快抵达二人所在的拐角另一侧。

然而，就在希斯缇娅以为能看见对方的时候，对面的脚步声却陡然停下，一切重归寂静，只剩水滴从洞窟顶部落到地面的响动。

被发现了？

如此想法闪过脑海的第一时间，希斯缇娅前方的伊丝离开墙壁，同时以身体为轴，扭转短匕，直直划向身前。

铿！

清脆的金铁交响。

刹那间闪过的火花照亮洞窟，希斯缇娅得以看清对方长相。

十分熟悉的，却又让人感到不可思议的面孔。

八大堕天使之一的安士白。

虽然想现在就叫出声，但自己必须要对悄悄跑出圣殿的事情保密，希斯缇娅张了张嘴，最终保持沉默，等待伊丝与安士白继续。

和血族拥有夜视能力一样，堕天使也拥有不错的夜视能力，见到伊丝后，安士白逐渐收回斩向伊丝的长剑，表情也从凝重变为惊讶。

「伊丝小姐？」

「安士白。」

短暂的交接令伊丝皱了皱眉，看向手中日轮之剑，刚才那一剑自己虽然没有用全力，但也有七分力气，安士白不仅接住，而且还与自己僵持了一瞬不相上下，简直可以称为奇迹。从过去安士白以一敌二的战斗看，安士白顶多也只有一百级出头，甚至不到一百级的水平。

伪装成安士白的使魔吗？

保持警惕，伊丝注意着安士白动作的同时，看向全知地图。

之前因为前方处于圣域结界笼罩的范围，而当自己处于圣域结界外时，全知地图无法显示圣域结界里面有什么，所以自己无法通过全知地图，提前知道对面的人是安士白。

确实是真正的安士白。

状态栏里明确写了『失乐园的禁忌』，这是只有堕天使才拥有的状态，拜此所赐，堕天使没有等级这一说法。

不过让伊丝奇怪的是，安士白的等级栏并非像阿撒兹勒和萨麦尔一样，呈现被毛玻璃蒙住的模糊显示，而是『？？？』字样，虽然结果都是不知道等级，但表现形式却存在区别。

为了掩饰用力过度而止不住颤抖的右手，安士白左手抚向右手，平平无奇的脸庞浮现微笑。

「我还以为是洞窟的主人，没想到是伊丝小姐，吓了我一跳。现在正值深夜，伊丝小姐不惜冒着触犯禁忌的危险也要来这里，目的是……？」

由于安士白微微歪头，仿佛在窥探伊丝身后的动作，伊丝不禁往旁边站了站，挡住安士白。

「同样的问题我也想问你，安士白为什么会在这？你不是处理街上的骚乱去了吗？那位发狂的士兵队长最后怎么样了？」

「啊啊，我已经把他带到无尽监狱，之后的工作，会有审判官负责。至于我为什么会出现在这里……」安士白顿了顿，神情严肃起来，「之前处理那位士兵队长的时候，伊丝小姐曾提起过，那位士兵身上出现了灾祸，恶魔的发狂很可能是灾祸所为，所以我就顺着他们白天探查灾祸的轨迹一路追查，最后来到瓦尔哈拉-赫尔梅斯的边缘，加之贝利尔袭击时，不断从瓦尔哈拉-赫尔梅斯下方爬上来的灾祸，我怀疑灾祸可能另有藏身之处，便尝试飞到瓦尔哈拉-赫尔梅斯下方探查，于是发现了这里。」

「不愧是士兵的指挥者，」将内心想法隐藏起来，伊丝面无表情地看向安士白身后，「安士白有发现吗？这条通道里究竟有什么？」

「呼……告诉伊丝小姐也无妨。这条通道的尽头是一处大厅，里面遍布一种我从未见过的东西，银色的、像蛛丝的一样的线，它们盘根错节，即使魔刃也无法斩断，我正想去和库克大人还有阿撒兹勒汇报。这条甬道里到处是灾祸的痕迹，它的意义非同小可，伊丝小姐，我们必须早点把它告诉给外面的人。」

一边说着，安士白一边神情严肃地迈开步子，离开甬道。

伊丝向旁挪一小步，拦在安士白前方。

「等等，我也要进去检查。刚才安士白不是问我为什么出现在这里么，其实我是受圣女大人委托。圣女大人和安士白的想法一样，对之前从瓦尔哈拉底部源源不断爬上来的灾祸感到疑惑。我不是不相信安士白，而是使命在身，必须要亲眼见到，才算完成我的任务。」

现在希斯缇娅就在自己身后，即使甬道的宽度能容纳足足三个人并肩行走，希斯缇娅也很难保证她不会碰到安士白，万一被安士白看出端倪，出现意料之外的状况，事情会棘手起来。

安士白沉默片刻，喉咙里跟着发出低吟。

「圣女大人委托吗……我知道了，还请伊丝小姐随我来，只是请伊丝小姐务必保持安静，万一惊扰了这些埋藏在瓦尔哈拉上的不祥之物，不知道会带来什么影响。」

「知道了，进去吧。」

不再迟疑，安士白转过身，小心谨慎地带领伊丝前进，希斯缇娅则保持尽量不会掉队，同时又不会被安士白察觉的距离，跟在二人身后。

不到五分钟时间，三人来到安士白所说的大厅。

一个高度近百公尺，直径更是超过千公尺的大殿，大殿内虽然没有石砖一类的装饰，仅仅只有岩石的颜色，但光是大小，就足以用气派形容。此外，正如安士白说的那样，这处大殿内充斥着银色丝线，而这些丝线，就是灾祸之弦。

聚集在一起的灾祸之弦能起到传送门的效果，袭击瓦尔哈拉的灾祸，就是通过充当传送门的灾祸之弦抵达瓦尔哈拉，接着借由甬道，源源不断的向地表输出。

「啧。」

密密麻麻的景象令伊丝忍不住咋舌，她下意识看向安士白，却发现安士白正认真端详着附近一处墙壁。

「伊丝小姐，这里有战斗过的痕迹。」

「嚯。」

正如安士白所说，与其他地方凹凸不平的墙壁不同，这里不仅存在爪痕与剑痕，还有魔法轰击的痕迹。

伊丝微微皱眉。

「在我们之前，有人来过这里。」

「嗯，我们得尽快把消息汇报给圣女大人。」

再一次，安士白拔腿走向外面。

「等等，安士白，你脚下。」

「脚下？」

顺着伊丝所指，安士白很快看见地面与众不同的东西。

墨绿色的长发，同时还有许多脚印，不仅如此，仔细检查，还能发现周围散落着极为细小的鳞片。

微眯起双眼，安士白蹲下身拈起头发。

「这是。」

「墨绿色的头发和鳞片……」

脑海中闪过有着墨绿色头发的人，伊丝在安士白注视下，将种种可能当成证据的东西收进仓库，然后站起身，回望整个大厅。

「安士白，这些东西叫做灾祸之弦，当它们聚集在一起的时候，能起到传送门的效果，之前灾祸之所以源源不断的出现在瓦尔哈拉上，想必就是因为它们，灾祸随时有可能再度借用灾祸之弦现身，以防万一，现在我要把这些灾祸之弦处理掉，你没有疑问吧？」

「没有。我因为很难斩断它们，所以才找库克大人和阿撒兹勒来解决。」

「那就好，你先上去汇报，这里交给我，事成之后，我会去地上找你。」

「我知道了。」

一边注视着伊丝，安士白一边走向入口，看到伊丝拿起日轮之剑，斩断遍布大厅的灾祸之弦后，安士白才终于放下心，离开大厅。

（2/24）

第五十一章 预料之中的叛乱

稍显嘈杂的大圣堂。

与前几日只有希斯缇娅一人不同，此刻大圣堂里多了些走动的侍女，如同祭祀前要先打扫祠堂那样，这些侍女手持打扫用工具，穿行于墙角与祭坛，擦拭所有可能存在的脏污。而在大圣堂中间，希斯缇娅依旧双膝跪在祭坛前，低声颂唱祈祷之词，可以看见部分侍女在路过希斯缇娅时，不时露出敬畏与关切目光，不过这些侍女没有一个敢走上前打扰希斯缇娅，所有人都知道，洗礼仪式将在明天开始。

此外要说明的是，仿佛在呼应新的乌拉诺斯即将诞生，瓦尔哈拉天空久违的放晴，如同神迹般的气象变化，令恶魔对希斯缇娅的尊敬更上一层。倘若此刻站在大圣堂顶部向下层眺望，一定能看见无数恶魔走到街上，双手合十，对瓦尔哈拉中心的圣堂献上祝福与祈祷。

瓦尔哈拉的名字会成为历史，天空岛即将迎来新生。

不过，仅仅只有外面不知情的人才如此认为，在唯二的知情者，伊丝与希斯缇娅眼中，一切只是计划的一部分。

「伊丝主教，大圣堂打扫完了，您要检查一遍吗？」

一位侍女走到伊丝身边，低着头汇报。

此刻伊丝以『防止圣女过于勉强自己』的正当理由，与希斯缇娅一同待在圣堂内。因为希斯缇娅依旧禁止库克与阿撒兹勒进入圣殿，所以阿撒兹勒与库克便拜托伊丝，监视圣女的状况。

伊丝看似认真地扫视一眼大圣堂，接着挥了挥手。

「不用了，圣殿原本就很干净，特地叫你们过来打扫一遍，辛苦了。」

「打扫圣堂是我们职责所在，比起这点事情……」长相可以打八分的侍女悄悄瞥了希斯缇娅一眼，说话声音也变小许多，「比起这点事情，圣女大人才是真正辛苦的人，我们能为圣女大人做一点事，已经比许多人幸福了。可以……可以稍稍减少一点负罪感。」

「负罪感吗……」

让一个弱小的人类拯救自己，对多数恶魔来说，是一件无法接受的事情，换做自己是他们，也会有自己为什么不能出力的无力感。

伊丝微笑着拍了拍侍女的头劝慰。

「用不着愧疚，圣女之所以为圣女，就是因为她有拯救世人的意志，把圣女当成圣人、神明一类的存在，心里会好受许多。下去吧，这里交给我就好。」

没想到伊丝会突然摸自己的头，侍女如同受惊的小动物般，肩膀微微一颤，红着脸回答。

「被伊丝主教这么年轻的女孩宽慰……我是不是太失态了……我、我知道了，如果伊丝主教有需要，请一定要通知卫兵，我们这些侍女随时都能来圣殿。」

轻轻点头回应侍女，伊丝目送着侍女们离开。

大圣堂重归寂静。

如此景象过去近一分钟后，嘴里低声念着什么的希斯缇娅停下颂唱，保持面朝祭坛的姿势，语气轻佻地说道。

「伊丝主教真是温柔呢。那些女孩子待在伊丝主教身边，肯定很有安全感吧。」

一副没办法的表情，伊丝对着希斯缇娅长叹了口气。

「如果希斯缇娅也想被摸头的话，我不介意对希斯缇娅也这样做。」

「我又不是小孩子。再者我只是想说伊丝主教只要是个女孩子，态度就很温柔，一点也不懂保持距离。」

学着伊芙琳的口吻，伊丝挑起眉，「啊啦，这些应该是希斯缇娅该说的话吗？比起侍女，我对希斯缇娅明明更温柔，虽然没有摸头，但做过比摸头更进一步的事情——啊～啊～难道希斯缇娅在忌妒刚才的侍女吗？」

「你这家伙……」伊丝的发言明显激怒希斯缇娅，后者不再装模作样的面朝祭坛，而是皱起眉毛，扭头看向伊丝。只不过，正当希斯缇娅准备说些什么的时候，希斯缇娅又突然露出想起了什么的表情，刻意用一种轻佻语气，不怀好意地说道，「刚才那句话可以当着依蒂丝或者卡米拉的面重复一遍吗？」

「不可以。」

「哼，」希斯缇娅轻哼一声，「伊丝主教强大的不止是实力，在招蜂引蝶上，也不是一般人能比的呢，看来有必要和依蒂丝小姐私下谈谈，伊丝主教骚扰我的事情。」

「……你就饶了我吧，明明没发生过骚扰这种事，真要说的话，是希斯缇娅在骚扰我才对。再说身为圣女，总是拿自己的纯洁开玩笑，元素们可是会离你而去的哦？」

「如果元素会因为我的几句话就离开我，那它们亲近伊丝主教的样子，简直无法理解，」见到伊丝投降，希斯缇娅一转话锋，「今天就是最后一天了。」

「嗯。」伊丝的神情也跟着认真起来「如果明天洗礼时内奸没有出现，希斯缇娅要怎么办？」

「那就进行真正的洗礼，有伊丝主教的血液，我可以把洗礼的日期提前。按照正常流程，我还剩下两次洗礼仪式，最初打算在内奸出现以后，把两次洗礼一次完成，但如果内奸不现身，我就按照原计划，把两次洗礼分开进行。虽然会让最后一次洗礼的时间延后——大概会超过十天，但分两次接受洗礼，可以提高成功几率。嘛，有了雷云散开的先兆，内奸无论如何也坐不住，他不可能不现身。比起这个，伊丝主教怎么做到驱散雷云？原本我只是随口一提，没想到伊丝主教真的完成。」

昨天伊丝从外面回到瓦尔哈拉后，与希斯缇娅再度见了一面，而那时候希斯缇娅提出，如果雷云能散开，恶魔会更加相信，希斯缇娅即将成为乌拉诺斯，于是将其当成玩笑随口一提，结果到今天黎明，雷云突然自行消散，虽然希斯缇娅不知道伊丝如何做到，但雷云不可能无缘无故消失，肯定是伊丝所为。

伊丝目光移到一旁。

「最开始只是抱着尝试的心态，没想到成功了。」

由于想到雷云是因为受『圣灵颂唱』的庞大魔力吸引，才聚集在瓦尔哈拉上空，所以自己便尝试着在天空上使用覆盖范围极广的『元素驱散』，尝试驱逐雷云，作为结果，雷云被自己排挤到了数十公里外的天空。不过这只是临时方案，并非长久之计，雷云用不了多久就会再度蔓延过来，到那时候，迎接希斯缇娅的是更难办的窘况。

希斯缇娅表情逐渐复杂。

「连女神设下的雷暴结界都能破解，伊丝主教到底是什么级别的存在……」

「比阿撒兹勒强一些。」

「这已经不是强一些就能解释的了。」听出伊丝话中不想做过多解释的意思，希斯缇娅杵着神杖，艰难地从地上起身。虽说得益于伊丝的血液，希斯缇娅的体力与魔力都处于满值，但长时间的跪地，依旧让希斯缇娅站立不稳，「伊丝主教的家眷呢？我感受不到她们的存在。」

「以防万一，我让她们转移到别处住下了。」

卡米拉她们并不在瓦尔哈拉，而是在威弗列德城的可妮莉娅之馆，只是自由出入封印结界是自己的秘密，伊丝并未解释的太清楚。

希斯缇娅歪了歪头。

「那现在停留在伊丝主教房间里的那个人是？她不是伊丝主教的伙伴吧？」

「如果希斯缇娅希望我帮助你的话，就暂时不要调查下去。」

「嚯。」

语气里充斥不满，希斯缇娅开始用鼻子出气。这副表现让伊丝不禁觉得好笑。

「喂喂，希斯缇娅，你现在的样子就好像——」

就像嗅到恋人身上有陌生香水味的女友。伊丝并未把话说完，希斯缇娅再怎么样也是圣女，自己不该开这种玩笑。

「就好像？」

希斯缇娅脸凑的近了一些，以至于伊丝可以清晰瞥见希斯缇娅正在颤动的修长睫毛。

「没什么——」

说话途中，声音突然变为升调。

耳边隐约可以听见武器碰撞的声音，循声望去，能够看见远处圣殿正门升起的黑色浓烟。

与此同时，希斯缇娅也通过圣域结界，察觉到有陌生气息闯入圣殿。

二人神情严肃起来。

「来了吗。」

「不止是恶魔，还能感受到灾祸的气息，数量很多。」

「我出去？」

「不必，如果主谋躲藏在暗处等待时机，伊丝主教过早暴露自己，会吓退主谋，而且——」希斯缇娅顿了顿，右手紧紧握住神杖，樱色眼瞳里充满憎恶，「而且在我管理瓦尔哈拉之时出现如此不堪的状况，这份耻辱我必须亲手洗刷，我要亲手抓住内奸。」

「可希斯缇娅的实力……」

「我会借助圣域结界的力量。」

「原来如此，那么我去外面的街道看看，避免普通人受伤，这样没问题了吧？」

「嗯，拜托了，伊丝主教。」

见到希斯缇娅开始颂唱借用圣域结界魔力的咒文，伊丝不再逗留，以『瞬间移动』离开圣殿。

◇

复数个气息。

双眼紧闭，通过圣域结界感知敌人的希斯缇娅紧张起来。

四面八方的、仿佛要将圣殿包围起来的数量。

大圣堂建立在瓦尔哈拉的顶点，为了避免朝拜者无序涌入，除了银色长廊连接的大圣堂，另外三面都是绝壁，而刻意从绝壁爬上大圣堂，除了敌人，没有别的可能。

圣殿大门处的卫兵正在节节败退。

这也是理所当然的，如果内奸没有把握冲进圣殿里，根本就不会有这么一出。希斯缇娅深吸了口气。

「要抓紧时间了。」

如同在呼应希斯缇娅那样，高空缓缓旋转的不对称魔法阵向下投射金色光束，光束正好透过大圣堂没有天花板的穹顶，洒落到希斯缇娅身上。

充斥暖意的、让人舒适到差点呻吟出来的感觉，与此同时，希斯缇娅感到自己的感知、力量以及魔力正飞速提升。

与以前不一样了。

贝利尔袭击瓦尔哈拉时，自己同样借用过圣域结界的力量，那时自己的力量与魔力虽然依旧像现在这样飞速增长，但从圣域结界上投射下来的光芒，并未让自己感到亲切，而是极度排斥自己，以至于让自己觉得肉体被人撕扯成了数片，如果不是定力足够，自己大概会在那种痛楚中哭喊着蜷缩在一起，事实上，自那以后，每当自己想借用圣域结界的力量，四肢都会无法遏制的轻微颤抖。

因此现在这份暖洋洋的、仿佛母亲拥抱的舒适感，一时间让自己无所适从。

大概是伊丝主教的血液带来的改变吧。

感受力量飞涨的同时，希斯缇娅大脑思考着。

自己并没有说的是，除了元素亲和力的提升，喝下血液以后，自己还感到圣域结界变得更加接受自己，过去的祈祷除了让元素亲近自己，还有得到圣域结界认可的目的。元素洗濯身体，必须要由圣域结界作为媒介，如果圣域结界不愿意接受自己，即使元素亲和力再高，也不会主动让自己圣灵化，就像伊丝主教那样，即使元素对待她仿佛在听候国王差遣，可她依旧无法变为圣灵。

比喻起来就是，以前自己在隔着三层墙和圣域结界说话，而现在则是圣域结界打开大门，自己能与圣域结界面对面沟通。

如果不是伊丝的表现与乌拉诺斯大人完全不同，自己都要以为这是乌拉诺斯大人在故意捉弄自己。在距离极近的时候，自己偶尔可以从伊丝身上感受到些许乌拉诺斯的气息——尤其是最开始的那一吻，熟悉的感觉相当明显。

以比第一次快许多的速度，圣域结界结束了增益。

力量比之前更强了。

「虽然适应还需要时间，但不能再拖下去。」

门口的卫兵在等待自己支援。

低声咏唱『飞行』魔法，希斯缇娅顺着长廊直奔大门而去。

然后。

由库克带队，一队士兵迎面朝希斯缇娅赶来。大概是刚刚苦战一番，除了库克，这些士兵的脸与身上沾着各色血液，盔甲也有被灾祸腐蚀的痕迹。看见希斯缇娅，领头的库克脸庞浮现喜悦之色，快步朝希斯缇娅走来。

「希斯缇娅！快和我离开这里！」

「库克？外面发生了什么？」

「守门的士兵突然开始自相残杀，上层到处是灾祸，那些发狂的士兵马上就要冲到圣殿里了！」

「那你还来找我做什么？去门口把发狂的士兵镇压下来！」

「呃，这……」库克面露难色，「他们人手太多，我们还是先转移位置……」

「我哪都不会去，库克，我命令你，现在去镇压那些发狂的士兵。」

「这、这样……」

稍微有些奇怪。

希斯缇娅心生警惕。

这不像库克的表现。库克虽然重视自己，但不会无视士兵的生命，现在显然守住门口更关键，他应该在门口帮助士兵才对。

希斯缇娅后退了一小步，与库克拉开距离，眼睛微眯。

「库克，你想违抗我么。」

「怎怎……怎么会……」

库克脸上浮现谄媚的苦笑。

然后。

苦笑陡然变为凶厉之色，库克以快到不像魔法咏唱者的速度，将杖尖对准希斯缇娅。

「『三重割裂』。」

（5/30）

第五十六章 夜谈

当晚。

伊丝独自穿行在吵闹的圣殿内。

经过一下午时间，库克制造的骚动逐渐平息下来。得益于伊丝的快速镇压，发狂的恶魔没有制造太多伤亡，反倒是洪水般冲到街上的灾祸，让上层变得面目全非，铺好石砖的道路如同被火烧过一样，呈现焦黑色，路灯与花坛也都被灾祸吞噬，消失不见，唯一值得庆幸的，只有上层街道上的人不算太多，没有收到住民死亡的报告，只是有数百位正在街上的住民因为躲避不及时，擦碰到灾祸，受到灼伤。

另外由于事情的始作俑者库克落网，对贵族的排查也就此终止。值得一提的，考虑到库克在瓦尔哈拉上的地位很高，经过堕天使们协商，他们决定暂时把库克背叛的事情压下去，只在内部消化，对外则宣称库克因为抓捕内奸，身受重伤，需要安静修养，待希斯缇娅成为真正的圣灵之后，再处理后面的事。

至于现在库克去了哪里，尽管所有人都知道，库克逃不了死亡的命运，但堕天使们依旧不愿意触及这个话题，同僚的背叛极为沉重的打击了他们的自信，作为昔日战友，他们不愿意提及太多，只是暂时将库克关押在无尽监牢最深层。

此刻街道的修缮工作正有条不紊的进行，在战斗中遭到破坏的圣殿，也正由专业工匠修理，伊丝所在的圣殿之所以到处是叮叮当当声与人们的交谈声，就是这些工匠分工协作的表现。按照沙利叶的话说，用不了几天，受损的银色长廊与花圃就能恢复如初，原本这些事情应该由大祭司库克着手，但因为库克的背叛，只好由职务最轻松的沙利叶暂代。

不着痕迹地瞥了眼蹲在道路两边，专心修缮长廊的工匠，伊丝不禁悄然叹息。

圣殿可以在几天内恢复如初，但人心，恐怕永远也无法弥合，这些工匠身为不知情者，是幸运的存在。堕天使们看似平常的继续职责，实际上经常露出晦暗、茫然与没精打采的神色。

「呼，虽然不该在事后说这些，但……希斯缇娅做的实在太差劲了。」

自己不止一次的提醒过希斯缇娅，应该怀疑身边的人，但希斯缇娅不论如何都不相信身边的人会背叛自己，往好的说，这叫相信属下，往坏的说，就是愚蠢与无知，身为领导者，应该考虑到任何可能出现的情况，而不是想当然的觉得属下不会背叛自己，他们就真的不会背叛自己。

当然，这些话自己不可能当着希斯缇娅的面说，希斯缇娅十天后就要成为圣灵，现在说这些，只是给希斯缇娅徒增烦恼，不能解决问题。

将脑海中杂七杂八的思绪甩开，伊丝轻吸了口气，快步走向大圣堂，全知地图显示，希斯缇娅没有待在寝室休息，而是在大圣堂内祈祷。

然后，被守卫在银色长廊两边的士兵阻拦。

「站住，沙利叶大人吩咐，任何人不得进入大圣堂。」

「即使我也不可以吗？我多少算是圣女大人的恩人。」

「除了沙利叶大人与阿撒兹勒大人，谁也不允许靠近圣女大人，这是沙利叶大人的吩咐，请伊丝阁下谅解。」

说着，士兵面带愧色地对伊丝行礼。这位士兵是上午见到伊丝压制住库克的士兵之一，知道伊丝有着特殊待遇。

伊丝不禁无奈耸肩。上午才经历过被亲近之人背叛的事情，现在加强防卫，也在情理之中。

「算了，你们也有你们的难处，我来找圣女大人，只是想看看她的情况，如果她情况稍微好一点了，麻烦你们通知我一声。」

「是，伊丝阁下。」

「等等。」

正当伊丝转身离去时，身后突然响起希斯缇娅的声音，虽然体力接近满值，但希斯缇娅的脸色却相当苍白，连带着整个人显纤瘦，给人随时都会被风刮走的错觉。

士兵立即对希斯缇娅躬身行礼。

「「圣女大人。」」

「我不是说过，伊丝在任何时候都能进入圣殿么？什么时候沙利叶的命令比我的命令还要高了？」

「可您的安全……」

「你想说伊丝会杀我？如果她有那份心思，早在库克之前，我就已经消失，回到自己岗位上，让伊丝进来。」

「「是。」」

再度朝希斯缇娅行了一礼，士兵朝两边散开，允许伊丝进入，而希斯缇娅只是与伊丝对视了一眼，眼眸微微闪动着，随后什么也没说，便转身走进大圣堂。

虽然觉得希斯缇娅连招呼都不打，有些没礼貌，但现在毕竟是特殊时期，人在悲伤的时候多说一个字都嫌麻烦，希斯缇娅并非真正的圣人，苛求太多，未免太鸡婆了。

与希斯缇娅一样，伊丝一言不发的走进大圣堂。

与外面的喧嚣比起来，这里仿佛与世隔绝的另一个世界，只是过去自己会觉得这份安静象征着神圣感、空灵一类的存在，而现在，就只是缺乏生机的、死气沉沉的地方。

依旧没有回头看伊丝，身穿白金色神官袍的希斯缇娅手持神杖，一步步走到祭坛前，抬起头仰望大圣堂没有天花板的穹顶。

「伊丝主教是来嘲笑我的吗？」

希斯缇娅声音里有着一抹自嘲意味。

「事情已经发生，现在说这些，没有任何作用不是么。」

「伊丝主教还是一如既往地轻松啊，」希斯缇娅的目光从夜空中收回，轻轻摇头，「我这边可是一点也轻松不起来——如果我没有选择成为圣女的话，呵呵，我已经忍不住这么想了。」

「哈啊，成为乌拉诺斯的继任者不是希斯缇娅的心愿吗？现在放弃，可不像我认识的希斯缇娅。」

「嘛，我也只是偶然这样想，毕竟如果我没有成为圣女，库克就不会背叛瓦尔哈拉。没想到库克会为了我这个只诞生了十几年的人类，与他跟随了千年的乌拉诺斯大人背道而驰，今后我该把自己看的更重要一些吗？」

说到这里，希斯缇娅转过身来，尽管言辞听起来轻松，但希斯缇娅脸上却看不出任何笑意，楚楚可怜的樱色眼眸里，此刻只有苦涩。

要是让大圣堂外的士兵看见希斯缇娅这副神情，肯定会让他们对未来感到担忧吧，希斯缇娅现在的表现没有丝毫领导者该有的坚定。

伊丝目光瞥向一旁。

「大圣堂里不是说闲话的地方，我们换个地方说？」

「……无妨。」

语气里听不出活力，希斯缇娅平静回答着，跟随伊丝离开大圣堂，来到自己的卧室。

主动坐到桌边，伊丝从仓库里拿出茶具，将冒着热气的茶杯推到对面的希斯缇娅面前。

「库克的事情阿撒兹勒已经处理好了，他现在被关在无尽监牢里，等待希斯缇娅发落。」

「啊啊。」

语气里可以听出，希斯缇娅根本就没有把心思放在回答伊丝上，声音相当敷衍。她端起茶杯，仰着头，准备将茶水一饮而尽。

伴随椅子与地面的摩擦声，伊丝站起身，皱着眉，将希斯缇娅手中茶杯夺下。

「喂，现在不是自暴自弃的时候吧。」

茶杯中的水可以用滚烫形容，希斯缇娅不可能没有察觉，既然她知道这一点，还要把茶水一饮而尽，除了自暴自弃，没有别的可能。

砰噔。

瓷质茶杯滚落在地。

被伊丝抓住手腕的希斯缇娅呆呆愣住，接着目光逐渐软化，睫毛轻轻颤抖，眼眶跟着浮现晶莹液滴，喉咙无法控制地抽动。

终于控制不住感情了吗。

感受到手中希斯缇娅传来的力量逐渐减弱，伊丝松开希斯缇娅手腕，坐回原位。

对现在的希斯缇娅而言，能把情绪发泄出来，也是一件好事。这里不是大圣堂，没有人会看见她不像样的一面。

从仓库拿出酒杯，伊丝将茶水换成甜饮，轻放到希斯缇娅面前，此刻后者十指**头发，大概是不想让自己看到她五官扭曲在一起的模样，双手抱着低垂下的头，发出低低的啜泣声。

「为什么我没有早点注意到库克的异常……如果我没有固执己见，没有天真的认为库克不会背叛我，就能在库克犯下蠢事之前，把一切遏制在能控制的状态……都是因为我的错……」

虽然很想对希斯缇娅说，不要把责任揽在自己一个人身上，但抛开库克自身的问题不论，库克的背叛，希斯缇娅确实要负责任，她身为瓦尔哈拉的圣女，乌拉诺斯阵营的现任领导者，在重重嫌疑之下，依旧选择相信库克，不对库克做任何怀疑，已经是一种不作为，保证下属不背叛，以及在下属背叛之前遏制其背叛，这是统治者的责任。

沉默片刻，伊丝轻声宽慰。

「要责怪的人是库克，是他背叛了你的信任。」

「我知道……」希斯缇娅艰难地吞咽了口唾沫，「但他的背叛本可以避免，如果我悄悄进行洗礼仪式，在库克不知道的时候成为圣灵，库克今天就不会背叛我——即使不这么想，当初伊丝主教让我怀疑库克时，我也不应该盲目相信自己……」

逐渐泣不成声，希斯缇娅抱住头的双手开始用力。

「如果我是军团长一类的人，现在已经被免职了吧，但我偏偏是圣女，没有人会责怪我，这种感觉让人觉得自己很没用，不是吗？明明犯下难以饶恕的罪过，却依旧被手下原谅，这种羞愧的感觉……如果我能直接消失该多好。」

没有回答希斯缇娅，伊丝只是一言不发地看着前者。从库克即使擅自篡改封印结界阻拦自己，希斯缇娅也要为库克求情，希望自己不要杀死库克看，希斯缇娅虽然因为理想，厌恶库克，但实际上，依旧将库克当成十分信赖的导师，如此存在突然背叛，并且理由还是为了不让自己失去感情，这种必须惩戒又难以惩戒的矛盾，不是一时半会儿就能释然的东西。

人生中的支柱轰然倒塌，成为对准自己的矛头，被巨大的失落与茫然包围，也在情理之中。

低低的啜泣持续了一会儿，希斯缇娅抬起头，擦掉脸上泪水，恢复镇定。

「对不起，说了些让人烦恼的话。」

说完，希斯缇娅端起茶杯，将其一饮而尽，然后，漂亮的脸孔再度浮现苦涩。

「……太甜了。」

「这是和之前希斯缇娅喝过的苏打水一样，没有加糖。」

「是么……」

希斯缇娅呆然看着杯中。

心情苦涩，所以才觉得太甜了吧。

希斯缇娅再度开口。

「伊丝，你那里还有酒吗？」

「我不会给还未成年的人烈酒，只有果酒。」

「给我之前的那种就好。」

「我知道了。」

伊丝将度数不那么高的红酒放在桌上，希斯缇娅则自顾自的将杯中倒满，一口饮尽。

然后。

「咳、咳咳。」

很自然的被涩味与苦味呛到，希斯缇娅眉头紧紧皱在一起。

刚喝完甜饮就品尝红酒，会感到苦涩，再正常不过。

伊丝指了指一旁的苏打水。

「要加一点这边的甜饮么，那样喝起来会容易接受一些。」

「不用，这样就好。」

「……今后你打算怎么做？我是说库克的处理。」

没有立即回答伊丝，希斯缇娅只是一杯接一杯灌着充满苦涩味道的红酒，过去了很久后，才接上话题。

「不仅袭击我，还与外敌勾结，伤害瓦尔哈拉的住民，按照乌拉诺斯大人制定的律法，当处以死刑。这次不论谁求情，结果都不会改变，犯了错就应该接受相应的惩罚，这是天理。」

说着，希斯缇娅再度灌下一口酒。

即使是红酒，这份量，对初次接触酒的人来说，也太多了。

伊丝忍不住提醒。

「……已经够了吧？你的脸开始变红了。」

「不用管我，反正十天之后就会成为圣灵，肉体怎么样，已经无所谓了。」脸庞浮现自嘲神色，希斯缇娅看着杯中酒液，用鼻子嗤笑，「虽然说犯了错就该接受惩罚，但谁能来惩罚我？一边说着理想和愿望的话，一边却又不做思考，任性妄为，让亲近的人背叛自己，这已经不是一句愚昧就能一笔带过的过失。」

希斯缇娅的语气变得充满醉意，脸庞浮现让人恶心的痴笑。

「呵呵呵……对了，伊丝主教，我可以请你来惩罚我吗？在瓦尔哈拉上，只有你有这个可能，不论什么形式，只要让我觉得自己有对自己的过失付出代价，就多少能让我好受一些。」

希斯缇娅已经喝醉了。

不论说话的语调还是发红的脸，都向自己说明了这一点。

只是，她说的内容大概是出自真心。

有机会避免这一切，却没有任何作为，放任事情发生，最终让事情演变成让自己最相信的人对自己刀剑相向，希斯缇娅内心的自责已经表现在外，换做自己是希斯缇娅，此刻也会感到羞愧。

但不会像她这样一蹶不振。

喉咙里发出闷声，伊丝认真问道。

「希斯缇娅，你是认真的吗？」

「当然，我不会说谎，让事情演变成今天的样子……如果我能现在就成为圣灵，忘记一切的话，那该多好。」

目光中多了些恍惚，希斯缇娅轻轻晃动酒杯。

「呼……我知道了。」

伊丝站起身，来到希斯缇娅身边。

接着，在希斯缇娅还未反应过来之际，毫不留情地，一巴掌扇在希斯缇娅侧脸。

安静房间里响起异常清脆的声音。

沉重的力道甚至让希斯缇娅没能坐稳，从椅子跌落到地毯上。

这一下并非是像希斯缇娅说的那样，为了惩罚希斯缇娅，而是让希斯缇娅清醒过来。身为瓦尔哈拉的圣女，却和路边随处可见的醉鬼没有两样，倘若自己没见过希斯缇娅平日里威风凛凛的模样，还可以视而不见，但现在，这副不争气的样子，只让自己生气。

被伊丝一巴掌扇在地上，希斯缇娅很自然的面露愠色，瞪视伊丝。

「你——」

但伊丝并未给予希斯缇娅说话的机会，上前一步，一把揪住希斯缇娅衣襟，迫使希斯缇娅看着自己双眼。

「瓦尔哈拉的圣女只有这种程度吗？希斯缇娅，这不是我认识的你。既然你成为圣女是为了追求理想，那现在就为了理想继续前进，因为不可挽回的过失自暴自弃，你把那些相信你的人，你过去的努力，把它们都当成了什么？你所谓的理想，你的坚定，不过只是这种程度的东西？」

「这种程度？」被伊丝激怒，希斯缇娅气息不稳定的起伏起来，「在库克背叛我之后，还要我当做一切都没发生的样子？伊丝主教不是我，怎么会知道我的痛苦？」

「是的，我确实不是希斯缇娅，但我知道哪种选择才是正确的道路，如果希斯缇娅想继续像这样沉浸在自己的世界里，不受外人打扰，那从一开始就不要让我进大圣堂，不要让我看见你，否则我就必定要多管闲事。」

松开希斯缇娅的衣襟，伊丝站起身。

「好了，现在道路摆在你面前，自己选择吧，是让我离开瓦尔哈拉，永远不再见面，还是让我留下来，帮助你完成自己的理想。话先说在前面，今早库克说他没有与斯提克斯勾结，我不认为他在撒谎，以库克的能力，创造不出阿撒兹勒外表的使魔，真正的幕后黑手还没有被揪出来，瓦尔哈拉的未来现在就握在你手里。」

为了让希斯缇娅清醒，伊丝朝希斯缇娅挥手，解除酒精带给希斯缇娅的醉意。

然而，希斯缇娅并未回答伊丝，而是缓缓地、肩膀颤抖着伸出一只手，捂住嘴巴，试图压抑已经浮现在脸上的委屈与苦楚，只是这番挣扎并未起效果，眼泪很快便如决堤般顺着脸颊流下，希斯缇娅控制不住声音，旁若无人的哭泣起来。

答案如何，一目了然。

悬着的心得以放下，伊丝表情舒缓下去，自己还稍稍担心了一把，希斯缇娅会选择让自己离开，现在看来，担心是多余的。

上前一步，伊丝向希斯缇娅伸手，让希斯缇娅拉着自己起身，但希斯缇娅并未注意到伊丝。

伊丝不禁悄悄叹气。

希斯缇娅终究不像莉娅那样成熟，再怎么有上位者的威严，也只诞生了不过十八岁。

双手绕过希斯缇娅身侧，伊丝扶着希斯缇娅的肩膀，让其坐到床上。

直到希斯缇娅的哭声稍微小了一些后，等到头痛的伊丝才终于开口，语气也舒缓许多。

「希斯缇娅，如果没有别的事情，我就先回去了，今天就停止祈祷吧，明天再开始也不迟。我会留在瓦尔哈拉上，直到你成为圣灵为止。」

「……」

希斯缇娅似乎小声说了什么。考虑到这种时候，说的应该不是重要的事情，伊丝点点头径直转过身，走向房门。

然而，伊丝才刚走出一步，便感到自己的衣服被希斯缇娅拉住，后者用一种自己没见过的，如同犯错的孩子的目光请求。

「可以……可以请你陪我一晚吗？只是今天一天就好。」

「不——」

下意识的，伊丝拒绝希斯缇娅，但是，伊丝很快就借着月光注意到希斯缇娅略微发肿的侧脸，因为自己的一巴掌，那里已经红的不像样，在月光照耀下，希斯缇娅躲藏在阴影里的身体瘦弱到极点。

希斯缇娅只是希望有一个人能陪陪她吧。

坐在这里的不是圣女，只是一个普通的、可怜的女孩。

内心不禁软化，思考片刻后，伊丝收回迈出的脚，无奈回答。

「好吧，但只有今天一晚。」

几乎没有花时间，精神与肉体都早已疲惫至极点的希斯缇娅，在伊丝陪伴下沉入梦境。

（11/31）

第五十九章 伏击

夜晚将至。

黄昏时刻的太阳将天空映照成橘红色，在遥远天际的雷云衬托下，给人以山雨欲来之势，虽然好看，但也让人内心不安。

用以驱散雷云的魔法并非永久魔法，而是仅仅只将雷云逼退到远处，过一段时间后，雷暴之海的雷云就会重新聚拢。现在的状况，明天瓦尔哈拉的恶魔便能看见乌云密布的景象了吧。目光从天边收回，伊丝不禁如此想到，随后加快步伐，朝圣殿大门走去。

「伊丝阁下，您要去哪？」

路过门口时，守卫圣殿大门的士兵微笑着询问——与其说询问，不如说是寒暄，就像在街上偶遇熟人后，会叫住对方的名字，礼貌性的问一句对方要去哪里，做什么一样，士兵的提问并无打探伊丝行踪的想法。

身着黑色礼裙的伊丝对士兵回以和善笑容。

「出门走走，圣殿里太安静了。」

「原来如此，我懂伊丝小姐的意思，我也经常觉得圣殿里死气沉沉，无法理解圣女大人为什么能一直住在这种地方。」

「喂，你在说什么。」

旁边另一位士兵用胳膊肘捅了一下说话的士兵，透过头盔缝隙，可以看见他正皱起眉，一副不那么高兴的表情。

伊丝从中调和。

「圣女大人之所以叫圣女大人，是因为她能忍耐常人不能忍耐的东西，做出了必要的牺牲，我们这些普通人，就不要妄自揣测圣女大人的想法了。」

「啊、啊啊，说的也是。」

似乎在感到羞愧，最开始朝伊丝打招呼的士兵，结结巴巴地点头附和。

「那么，还请伊丝阁下小心，阿撒兹勒大人特别交代，之前出现在街上的灾祸随时可能卷土重来，如果遇见危险，还请伊丝阁下不要涉险。」

「嗯，谢谢。」

对士兵挥了挥手，伊丝走出圣殿大门。

随后，一路沿着人烟稀少的小路，来到瓦尔哈拉下层。

自己不是没事出来闲逛，在知道瓦尔哈拉上还有真正的幕后黑手的现在，自己不应该离伙伴们太远——上午离开无尽监牢后，自己便把伙伴们从可妮莉娅之馆接了回来——现在之所以出门，完全是为了正事。

出于以防万一考虑，希斯缇娅按照库克所说，辅助赫蒂，检索了库克的记忆，库克的记忆里的确没有与斯提克斯勾结的信息，并且也不存在记忆被修改了的、前后明显对不上的地方，期待的线索落空，己方又陷入只能被动等待内奸上钩的境地。

等斯提克斯方再度有所动作时，肯定不会像之前那样，仅仅只派出使魔，最坏的结果是斯提克斯方在己方还未反应过来时，把瓦尔哈拉从物理意义上整个瓦解，如果陷入那种境地，无疑相当糟糕，先不说自己没办法靠瓦尔哈拉登上环大陆，首先瓦尔哈拉上数以万计的住民，肯定会身葬大海。

「姑且做一些准备。」

确认周围没有人发现自己，伊丝戴上兜帽，将银色披风裹在身上。

这是以灾祸之弦为原料编制而成的服装，制作者是威弗列德城的裁缝妖精，由于元素总是大量聚集在自己身边，像希斯缇娅那样的存在很容易发现自己，为了避免隐藏在瓦尔哈拉上的幕后黑手以同样手段探查，自己便尝试着用魔力隔绝属性极佳的灾祸之弦创造披风。就效果而言，披风达到了自己的预期，穿上披风后，希斯缇娅虽然能感受到自己存在，但自己不再像太阳一样耀眼，和随处可见的一般民众相差无几。

此前库克穿着的，用以隐藏身份的披风，恐怕也是以灾祸之弦为原料制成。

深吸了口气，伊丝在心中默念『潜行』，整个人顿时如同溶解在空气里那样，消失的无影无踪。

上午发现的、连通无尽监牢的通道，不可能当做没看见处理，尽管自己一开始认为应该把这件事告诉希斯缇娅，与希斯缇娅一起商议应对计划，但后来考虑到现在不知道内奸究竟是谁，而圣殿又解除了戒严——为了修复损坏的圣殿，圣殿内有无数工匠、侍女以及卫兵，如果希斯缇娅把心事重重的模样表现在脸上，又或者命人把守在通道入口，很容易暴露这条能够抓住内奸尾巴的线索，所以自己把通道的消息隐瞒了起来，独自一人来到出入口。

以『赫尔墨斯之翼』低空飞行，伊丝从街道穿至下层中还未开发的荒野，由于瓦尔哈拉特殊的地形，越往高处，能够利用的土地面积就越小，所以瓦尔哈拉的下层相当广阔，只有不到一半的区域建有密集房屋，其他地方更多是密林与溶洞。借助黄昏时刻的昏暗阳光看过去，躲藏在阴影中的密林犹如一只露出獠牙，择人而噬的猛兽，令人升起发自内心的恐惧。

「呼，真是挑了个好位置。」

全知地图显示的第一条通道就位于这片密林之中，从生存在这片森林中的魔物等级看，平时不会有恶魔主动涉险，踏足森林。

「一个个来吧。」

沉下心，伊丝钻进密林，找到第一处入口。

呈现在眼前的，是一处高度超过五公尺的漆黑洞窟，与此前在瓦尔哈拉底部发现的洞窟一样，洞口处同样覆盖了幻象魔法阵，如果不施加八阶以上的『看破』魔法，会觉得这里和普通的岩壁没有两样，并且这里比瓦尔哈拉底部的洞窟还多了一个『迷宫』魔法阵，倘若有人或者魔物靠近这里，会发自本能的绕开洞窟。

稍作检查，伊丝很快惊讶地挑起眉，目光停留在洞口处。

「嚯，巧妙的设计。」

如果不是莉娅把她知道的知识一股脑灌给了自己，自己又恰好先学习了魔法阵的部分，现在肯定会忽略这处细节。

洞口处的魔法阵不止有幻象魔法阵与『迷宫』，还有用于警报的感知类魔法阵。具体来说就是，当有人踏入感知类魔法阵时，构筑感知魔法阵的人会立刻知晓，有人踩进了这里，如此魔法阵经常用在宫殿、城堡以及禁书库等要地。

至于自己为什么差点没有发现，是因为感知类魔法阵恰好与『迷宫』魔法阵以及幻象魔法阵重叠在了一起。乍一看，这里似乎只有两个魔法阵，但实际上，其中一个魔法阵的魔力回路，被另外两个魔法阵的魔力回路掩盖。自己能发现，得益于另外两个魔法阵在一些魔力回路处出现瑕疵，没能完全遮盖感知类魔法阵的魔力回路。

在不该有魔力回路的地方出现了魔力回路，自然令人起疑。这种感觉就好像对仗整齐的俳句中，出现了一些让人摸不着头脑，极为扎眼的文字一样，很容易让人探究其是否有藏头或藏尾的嫌疑。

还好自己没有第一时间走进洞窟，不然现在就该被发现了。

伊丝稍作思考。

「能利用起来吗……」

感知类魔法阵的作用是通知构筑魔法阵的人，有人踩进了魔法阵，如果自己利用这一点，故意让『有人踩进洞窟』的消息通过感知魔法阵，传递给构筑魔法阵者，构筑魔法阵的人也许会选择来洞窟前查看。

当然，更多的可能是对方远离这处洞窟，永不再靠近，以免被人怀疑。当藏在瓦尔哈拉上的线人做出这个选择时，无疑将蛰伏的更深。

要赌一把吗？

伊丝面前出现两个选择。

「不。现在做选择还太早了。」

无尽监牢周围存在上十条这样的洞窟，自己还是先把其他洞窟也检查一遍，然后再做决定比较好。

……

当伊丝检查完全部的洞窟后，天色已然黯下。气象就如伊丝猜想的那样，雷暴之海的雷云在短短几小时内覆盖到瓦尔哈拉上空，大地漆黑到伸手不见五指，不仅如此，仿佛在对此前被伊丝强行驱赶而不满，现在要把愤怒发泄出来那样，乌云的到来令瓦尔哈拉上刮起强风，树木在摇晃中发出嘎吱响动，吹起的砂砾令人睁不开眼。

所谓月黑风高，就是指这时候吧。

伊丝紧了紧披风。

所有洞窟都与自己最初看到的洞窟一样，被幻象魔法阵、『迷宫』魔法阵以及感知类魔法阵覆盖，就连洞口的大小都相差无几，同时洞窟里没有留下任何诸如头发、鳞片等线索，甚至连挖掘工具是什么，也都无从推测。

目光从眼前的洞窟中收回，伊丝微微皱起眉。

「又回到刚才的选择了么。」

斯提克斯安插^进来的内奸挖掘洞窟，肯定是想在某一天使用它们，那么只要派人守在洞口附近，当对方来启用时，自己便能轻易抓住他。但现在的问题在于，消息传递给普通士兵时，也很可能被内奸提前得知，更不用提内奸的实力恐怕与阿撒兹勒相差无几，只要稍微用一点探查魔法，便能知晓守候在密林里的士兵。

派人把守的方法肯定行不通。

那么，如果换成自己也在洞口布置感知类魔法阵呢？

对方极其精通魔法阵知识，能做到改良魔法阵，并使其重叠在一起的『奇迹』——自己第一次见识到魔法阵还有如此用法——让自己来布置魔法阵，对方很容易就能察觉。

虽说换成『Ragnarøk』的魔法阵，隐蔽性效果会大大增加，但魔法阵究竟做的多大，就又是另一个问题，魔法阵过大，隐蔽性会大大降低，而魔法阵太小，又很容易被人在无意识间回避。在不清楚对方水平的情况下，这样做风险太不可控，从对方至今的表现看，他是一个相当谨慎的人，假如对方每次进入洞窟，都是以传送魔法出现，那么感知类魔法就根本没有效果。

「呼。」

只能冒险了。

故意踩进感知类魔法，然后等待对方上钩。

作出决定后，内心反而放轻松许多，伊丝露出愉快神色。在全知地图上找到一只野兔，将其活捉，远远丢进感知类魔法阵，最后以石笼将野兔限制在一定范围内。

嗡——

洞口浮现极不明显的蓝色光芒，如果此刻不是深夜，即使换成对光线极为敏感的魔物，也难以察觉这份闪光。

接下来只需静候对方出面即可。

在胸中酝酿勇气，『潜行』状态下的伊丝飞跃到远处一个能够俯瞰洞窟的小丘陵上。

如果等待整整一天都没有人来，说明对方放弃了这处洞窟。在这段时间里，自己就偶尔用『高阶传送』回圣殿，补充营养，顺带让伙伴们放心好了。

……

漫长的等待。

时间已然进入后半夜，极为糟糕的，天空下起淅淅沥沥的小雨，视野变得极差不说，衣服也被雨水淋湿，唯一值得庆幸的，只剩下风小了许多。

差不多该回去了吧。

眼皮开始打架的伊丝不禁想到。虽说一开始觉得蹲守一整天才最为稳妥，但自己已经受不了这种难熬的时光，要一直集中精力，躲藏在一个地方等待敌人出现，对自己来说，难度还太高了，换成受过训练的卡米拉或者蕾菲娜来，肯定比自己做的好。

伊丝再度瞥了眼洞窟口的野兔，由于自己用魔法将野兔限制在了洞口的范围，野兔只能在洞口的感知魔法阵内来回跳动，这对构筑魔法阵的人来说，相当于脑袋里的神经跳个不停，对方不可能没有察觉，直到现在都没出现，说明他已经放弃了。

失败了。

轻叹了口气，伊丝站起身，将坐标锁定至位于山顶的圣殿。

然后。

——视野里出现火光。

「嗯？」

伊丝停下传送。

即使现在正下着小雨，自己所在的位置与洞窟间又有大量树木遮挡，出现在黑夜里的火光，也扎眼到无法忽视。

有人来了。

并且数量不止一个。

「这是……巡逻队？」

全知地图反馈，这是一队由邪眼龙人带领的恶魔士兵，除了领头的邪眼龙人有六十级，其余人等级均在30级左右。

此刻，这些士兵正围在洞口前，够着脖子朝洞窟张望，嘴里似乎说着什么，然而因为距离太远，自己听不清他们的谈话内容。

得再靠近一些。

虽然雨点的存在，会暴露自己的身体轮廓，但现在正值深夜，视野条件奇差无比，只要不过于靠近士兵，他们就不会察觉到自己。

伊丝来到距离士兵不足十公尺的树木后躲藏起来。

「啧，这里果然有鬼，之前看你们不知不觉离队，我就觉得这里有避人魔法，现在过来，果然如此。」

领头的邪眼龙人重重咂舌。

「有鬼？队长，我看这里什么也没有啊。」

「是幻象魔法，看那只兔子，它钻进岩壁里了。」

「噢！真、真的！那我们看到的岩壁，其实是幻象？」

「应该没错了。」

「该死的小把戏，让我砸了它！肯定就是这里钻出的灾祸！」

骂骂咧咧的，士兵举起长枪，走向洞口。

听到对话内容的伊丝神情微妙起来。

看来只是个意外。

自己选中的这处洞窟，恰好被夜晚巡逻的士兵侦查到。至于这些士兵为什么会巡逻到密林里，自然是为了排除可能存在的灾祸。自贝利尔袭击瓦尔哈拉，这项工作就一直在进行着，而当自己与希斯缇娅发现天空岛底部的洞窟后，排查更是变得严密起来。

回去吧。

下一秒。

——后背感到一阵尖锐，心中跟着升起危机感。

是偷袭。

「哼。」

冷哼一声，伊丝瞬间解除『潜行』，没有丝毫犹豫的，以包覆了强化魔法的一拳转身回击。

接着。

砰。

犹如两块木头撞击在一起的响动，随后，以伊丝与偷袭者为中心，周围二十公尺内的树木被冲击波拦腰折断，没来得及反应过来的士兵更是被一把掀飞，撞在岩壁上。

「唔呃！」

似乎受了不轻的伤，躲藏在阴影中的人后退了一小步，而借助吸血鬼优秀的夜间视力，伊丝也透过雨水，看清对方的长相。

堕天使安士白。

收回敌意，伊丝微微歪头。

「安士白？怎么又是你？」

「呃，」安士白擦了擦嘴角，对颤抖个不停的右手施放治愈魔法，刚才伊丝的一拳不仅将安士白的武器轰的粉碎，连带着安士白本人也受了轻伤，安士白先是露出错愕，随后苦笑，「我才要说怎么又是你，伊丝小姐。现在正是下雨的天气，我看见有一块地方的雨水没有垂直落地，而是朝两边散开，勾勒出人的轮廓，还以为是敌人潜伏在这里，没想到是伊丝小姐。」

伊丝回头瞥了眼被冲击波拍在岩壁上的士兵，这些士兵并没有受到多少伤害，只是摔了一跤的程度，现在正从地上爬起。

「我是因为发现了这处洞窟才待在这里，安士白呢？」

「我也差不多是这样，下午这队士兵递交的汇报说，这里存在异常，所以我就来看看。」

「原来如此，」伊丝若有所思地点头，接着微笑着往一侧让开，让安士白能够看见洞窟，「既然安士白也发现这里，后面的事情就交给安士白处理了。希斯缇娅最近总是命令我到处找东西，搞得我一直忙到后半夜，现在终于可以回去睡觉了。」

「圣女大人一直都是这样任性，给伊丝小姐带来困扰，还请见谅。」一副质朴青年模样的安士白无奈耸肩，「不过我想伊丝小姐应该也很乐意帮助圣女大人吧，不然不会像现在这样，直到后半夜都在为圣女大人出力，可惜圣女大人是侍奉乌拉诺斯大人之身，不能满足伊丝小姐的愿望。」

「不，安士白肯定想错了。」

因为自己身边全是女性，就认为自己帮助希斯缇娅，是为了让希斯缇娅迷恋自己，实在是大错特错了。

伊丝轻叹了口气。

「总之，我的任务结束了，安士白明天向希斯缇娅汇报的时候，记得说出我的名字，这样希斯缇娅说不定会看在我辛苦一趟的份上，少让我做点事。」

「谨记于心。」

向朝自己行礼的安士白挥了挥手，接着又给摔了一跤，刚刚起身士兵抛去能去酒馆喝一顿的金币，伊丝在士兵的欢呼与感谢声里，以『赫尔墨斯之翼』离开密林。

（14/31）

第六十三章 剧变

一片漆黑的、仿佛没有尽头的空间。

所谓无尽监牢，就是指这片领域，当狱卒离开后，囚房便会吸收一切光线，令目光所及之处变成伸手不见五指的深渊，尤其是守备最严密的无尽监牢底层，被关押其中的人不仅会被构成囚房的水晶不断吸取魔力，使之无法借用魔法反抗，甚至连囚房究竟有多大，也无从知晓，举例来说就是，这里有令人只会原地踏步的禁制，即使被关押者一直埋头向前走，也无法触碰到囚房的墙壁。

加上布置在瓦尔哈拉岩石上的加固禁咒，无尽监牢成为了让犯罪者闻之色变的存在，可以说，从无尽监牢建立至今，从没有出现过越狱的情况，这是比堡垒更坚固的牢笼。

然而。

这个传说在今天被人打破。

伴随金属摩擦的刺耳声响，漆黑一片的牢笼中投进些许光亮。

库克下意识抬起头，普通人在这里很容易丧失时间概念，但他身为邪眼龙人，能够感应到白天还是黑夜，印象里狱卒前两个小时才来送过食物，除非有人审问自己，否则大门不应该被打开。

嗒、嗒。

硬质鞋底踩在石板上的坚实声响。

映入视野的面孔相当熟悉，质朴的、极具亲和力的青年面孔，放在平时，会让人有如沐春风的感觉，然而此刻因为光线，对方藏在阴影里的脸让自己升起一股不祥预感，仿佛站在这里的人不是安士白，而是素未谋面者。

盘坐在地的库克双腿动了动，从地上起身，他不希望被过去的同僚看见落魄模样。

「你也是来盘问我的么，我知道的已经全部告诉阿撒兹勒和希斯缇娅，你去问他们就能知道结果。我没有和斯提克斯勾结。」

没有立刻回答库克，而是慢悠悠地走到库克面对，安士白面露微笑。

「嗯，我当然知道，库克大祭司没有背叛瓦尔哈拉，也没有和斯提克斯勾结。」

语气仿佛早就知道了一切，声音中带着点点讥讽味道。

库克皱起眉。

「……你这是什么意思？」

「没什么意思，只是对库克大祭司感到同情，明明一心为了圣女大人，圣女大人却不领情。」

「如果你是为了嘲笑我而来，那就回去吧，不要让我看扁你，安士白。」

「让我回去？库克大祭司是认真的吗？如果我回去，库克大祭司就要在监牢里迎来死亡了哦？即使逃生的希望摆在眼前——不，这套说辞库克大祭司可能无法理解，我是想说，即使阻止圣女大人成为圣灵的机会唾手可得，库克大祭司也要放弃吗？」

话音落下，安士白不着痕迹地后退一步，与库克拉开距离。

「只剩下一小时，圣女大人就会成为圣灵，这是最后的机会。库克大祭司，既然你决定不惜与圣女大人撕破脸，也要阻止圣女大人接受洗礼，那就不应放弃，直到最后一刻都想方设法阻止，这样才让人敬畏，不是吗？」

「安士白，你——」

逐渐理解安士白所指，库克情绪激动起来，『砰』的一声双手抓住水晶制栅栏，拼命想将头伸出来。

并没有为库克的激动慌张，安士白泰然自若地点头。

「嗯，是的，就像库克大祭司想的那样，我可以让库克大祭司离开这里，在最后的最后，去阻止圣女大人。」

「希斯缇娅的洗礼仪式不应该在五天以后吗？为什么是今天？」

「为了防止藏在瓦尔哈拉上的内奸破坏洗礼仪式，圣女大人特意提前了时间。对外宣称的十天，不过是掩人耳目的烟雾。」

「防止内奸破坏洗礼仪式……」意识到了某件事，库克双眼微眯，看向安士白的目光中充满敌意，「原来引狼入室的人是你，安士白，你竟然背叛乌拉诺斯大人，你忘记乌拉诺斯大人创造你的恩情了吗！」

「嗯？」安士白脖子歪成几近九十度，「我没有说过我是内奸哦？库克大人不能无端污蔑我。而且，我们现在讨论的是到底要不要放库克大人出去，主动权在我手上，库克大人，您最好弄清楚自己的处境。时间不多，圣女大人马上就要为瓦尔哈拉和乌拉诺斯奉献自己，如今我把机会与可能性摆在了您面前，您得好好把握。」

「混·蛋……」喉咙里发出诅咒，库克握住水晶栅栏的手发出嘎吱响动，沉默度过了足足一分钟后，库克才以沙哑嗓音开口，「即使我出去了又如何？外面不止有阿撒兹勒，还有数倍于阿撒兹勒的伊丝小姐，我没有战胜他们的可能。」

「不用担心，我会协助您。」

一边说着，安士白一边将一团外形如同禽卵的东西递给库克。

灾祸。

不是普通的灾祸，而是呈现艳丽红色的、仿佛跳动心脏般的东西，以库克的认知，只有灾祸之卵与其相似。

「这是什么？」

「诞生灾祸的源头，只要吃下这个，就能拥有堪比魔王的力量，具体形容的话……我想哪怕把瓦尔哈拉撕成碎片，也不在话下，这原本是留给堕天使的东西，但换成实力相近的库克大祭司，想必效果也不会太差。即便我也只有这么一个。库克大祭司，机会只有一次，错过以后，今后迎接你的，只有成为死物的圣女，想解决这一切，除非瓦尔哈拉倾覆，否则圣女永远无法摆脱牺牲自己的宿命，你的选择是？」

目光聚集在安士白递出的鲜红之卵上，库克提出最后的问题。

「瓦尔哈拉上发生的一切，都是你所为？你到底是谁？瓦尔哈拉的覆灭对你有什么好处？」

「只有库克大人拿走这个『机会』，我才能回答您。信任是相互的。」

「啧。」

正如安士白说的那样，只有毁灭瓦尔哈拉，希斯缇娅才能摆脱她牺牲自我的宿命，同样是死，一个坐以待毙，另一个则是在挽回希斯缇娅以后毁灭，该选择哪一方，无需犹豫。

从栅栏里探出手来，库克一把握住安士白递出的灾祸之源。

然后。

如同找到宿主的寄生虫，原本光滑的蛋壳表面长出根须，在库克还未反应过来之前，紧紧扎根于库克手臂。只是眨眼时间，库克血管陡然暴涨，皮肤渗出鲜血，五官也因剧痛扭曲起来。

而与痛楚相对的，是库克全身暴涨的压迫力，库克的等级以肉眼可见的速度增长，以库克为中心，无尽监牢里刮起一阵暴风，栅栏发出咔咔呻吟，没有任何准备的安士白更是被这阵暴风掀飞，后背重重撞击在墙壁上。

然而，安士白并未流露出痛苦神色，相反，仿佛看见了杰出的艺术品，安士白仰望着库克的脸庞浮现喜悦与钦佩，神情如同在讴歌某种圣行。

「这才是灾祸真正的力量——不，这是福音，是为阿莱克西亚大陆所有生灵带来希望的福音。只有依靠灾祸，我等才能抵达乐园。自诩神明的恶魔呦，在看到这等伟大的生命后，你还能像做出令人作呕的惺惺姿态吗！」

咔咔咔咔咔——

构成无尽监牢的岩石因挤压浮现魔法文字，硬生生禁锢住身体胀大起来的库克，这份光景安士白已经见过无数遍，他知道，乌拉诺斯布置的禁咒无法阻拦灾祸之源，用不了多久，化身为灾祸的库克就会成为瓦尔哈拉上的焦点。

而现在，自己该去欣赏女神的恶作剧，在这方面，自己必须要称赞，女神比自己更懂得如何玩弄他人。那种看着人陷入绝望深渊，奋力挣扎，却又无法摆脱命运的感觉，实在让人欲罢不能。

「走着瞧吧。」

安士白的声音逐渐消失在空气中。

◇

当圣域结界投射下的光芒笼罩伊丝后，所有人都露出极为精彩的表情。堕天使是错愕、惊讶、混乱以及茫然，而卡米拉一行，则是不知道发生了什么的疑惑表情。

三步并作两步，阿撒兹勒不顾还跪在祭坛前的希斯缇娅，连忙走到伊丝身边。

「伊丝小姐，这是？」

「不……我也不知道发生了什么……」

被光芒笼罩的伊丝同样陷入混乱，自己对圣域结界做了手脚没错，可自己做的布置，并不是让圣域结界投下的光芒笼罩自己，而是单纯令光芒无法投射到希斯缇娅身上，此刻的变化，自己始料未及。

下意识的，伊丝看向状态栏，『瓦尔哈拉的掌控者』状态依旧在自己身上，不过在这个状态之后，多了一个名为『天空之主』的头衔。尽管大脑不愿意深入思考，可伊丝隐隐感觉到，自己身上发生了何种变化。

自己成为了乌拉诺斯。

也许有种天方夜谭的味道，可只要仔细回想一下就能明白，一切早有征兆。

为什么连堕天使都无法注入魔力的圣域结界会接受自己，为什么自己的血液能增加圣域结界对希斯缇娅的认可，以及很久以前，掌控秩序神殿的水晶为什么称呼自己『支配上位领域的王』，还有最后的，『瓦尔哈拉的掌控者』状态，如果自己从一开始就是乌拉诺斯的继任者，或者直接是第二任乌拉诺斯，这些问题便都说的通。

虽然还有许多无法理解的地方，比如自己为什么是乌拉诺斯，乌拉诺斯消失的尸体，和现在的自己又有什么关系，但这些问题都可以放在尘埃落定以后再寻找答案，真正要命的，是不该出现在这个位置上的人，出现在了这个位置上。

自己该怎么面对希斯缇娅？

沐浴在光芒之下的伊丝看向希斯缇娅，后者已经从祈祷中回过神，一边呆呆地看着自己，一边朝自己走来，樱色的眼眸中没有丝毫喜悦，里面只有动摇与质疑，那副神情，让自己想起希斯缇娅得知库克背叛了她时的模样。

伊丝艰难地张开嘴。

「希斯缇娅……」

然后，这番话变为引爆希斯缇娅的导火索，伊丝能想到的东西，希斯缇娅也同样理解。她眼中的质疑眨眼消失不见，取而代之的，是无尽的愤怒与凄苦。

「为什么……为什么要欺骗我？」终于来到伊丝身边，希斯缇娅气息因情绪剧烈波动而变得粗重，声音里充满艰涩，「你早就知道结局，为什么还要装出一副什么也不知道的模样？如果不希望我阻碍你成为乌拉诺斯，那从一开始就说你得到乌拉诺斯大人认可，我不就能接受了吗？假惺惺的接近我，最后告诉我一切只是玩笑？在你眼里，我不过是可怜的小丑？」

「不……希斯缇娅，我不知道事情会这样……」

尽管是事实，可无疑是苍白无力的回答。

该死。

如果知道自己会成为乌拉诺斯，自己从一开始就不会登上瓦尔哈拉。

正如伊丝所想，希斯缇娅并未把伊丝的话听进耳中，自己的命运遭人玩弄，当事实摆在眼前时，所有辩解都会成为可笑荒诞的谎言。

希斯缇娅五官扭曲起来，樱色眼眸中渐渐染上歇斯底里，眼泪顺着脸颊滑下。

「你把我的理想都当成了什么！一步步把我推到现在的地步，然后跳出来说，『希斯缇娅，其实我才是乌拉诺斯』，这样的游戏很有趣吗？啊啊，确实，对像你这样恶趣味的人来说，玩弄她人命运，会很有成就感吧，但既然从一开始就决定把我当成跳梁小丑，又为什么让我对你……让我对你……难道你连这点温柔都不能施舍给我吗！」

话音到最后已然掩盖不住泣声，希斯缇娅仿佛被淋湿的小狗那样，死死扣住伊丝双肩，从下往上的，向伊丝投出希冀与乞求可怜的目光。

她大概是在希望奇迹发生吧，就像人失去某种极为重要的东西后，会第一时间觉得，这一切都是虚假的，自己不过在梦中。希斯缇娅恐怕也在期待如此事情发生，希望自己对她说，这是自己的恶作剧，自己篡改了圣域结界，所以才会有如此结果。

然而，这并非自己的恶作剧，倘若能通过修改圣域结界，改变乌拉诺斯的继任者，那么自己一定会改写圣域结界，指定希斯缇娅为乌拉诺斯。可现实摆在眼前，这世上不存在如此便利的事情。

话语几近到嘴边，却又因为觉得说什么都显苍白，伊丝只能保持沉默，任由希斯缇娅将责难倾泻到自己身上，直到希斯缇娅声音沙哑后，伊丝才尽量冷静地复述。

「希斯缇娅，我的确不知道我会成为乌拉诺斯，如果我知道我的到来会让事情变成这样，我从一开始就不会选择跟阿撒兹勒登上天空岛，更不可能装作什么也没发生的帮助你——听好了，一切还没有结束，我是血族，而你是半圣灵。我和乌拉诺斯不同，我的生命总有走到尽头的一刻，而你不一样，在我消失之后，你会成为我的继任者，继续完成你的理想。如果我的确成为乌拉诺斯，那么现在我以自己的生命做担保保证，希斯缇娅会成为第三任乌拉诺斯，没有什么能改变这个决定。」

蓝色眼眸凝视着希斯缇娅呆然若失的双眼，见到其中的绝望逐渐减少后，伊丝上前一小步，握住希斯缇娅的手，将其放在自己胸口能够感受到心脏跳动的位置。

「而且，希斯缇娅根本用不着等待那么久，你不是说，乌拉诺斯是自己离开了瓦尔哈拉，而非死亡吗？这就说明，魔王之位无需通过死亡的方式交接，那么在我弄清楚怎么把魔王之位交给希斯缇娅后，再让希斯缇娅坐上这个位置，结果就和现在希斯缇娅接过乌拉诺斯的位置一样，二者并没有什么不同，只是时间稍微推迟了一些。希斯缇娅，我从没有成为乌拉诺斯，从没有玩弄别人命运的想法，这一点我可以保证。」

「……事到如今，事到如今！你让我……你让我怎么相信你？」

如果不是有自己支撑，满脸泪水的希斯缇娅已经扑倒在自己怀里了吧，手中传来的力量说明着这一点。

「不要得寸进尺了，女人。姐姐大人不会为了区区魔王之位耍小把戏，如果你还有圣女的尊严，就站起来，好好想想姐姐大人的话。」

卡米拉来到伊丝身边，冷言告诫希斯缇娅。

后者反射泪光的眼睛闪动着，仿佛在求证的目光先是放在卡米拉身上，然后回到伊丝姣好的脸庞。

伊丝神情间充斥认真与诚恳。

「我的话绝无谎言。我想帮助希斯缇娅，这是我的真心。」

希斯缇娅脸庞显现动摇。

「我——」

啪、啪、啪。

在希斯缇娅话音还未落下时，大圣堂内突然出现清脆却刺耳的鼓掌声。

「安士白？你要做什么？」

无视沙利叶的质问，安士白一边走向大圣堂中心，一边鼓掌。

「不愧是喜爱玩弄他人命运的女神，连在这种时候，都要给予人希望。我知道的，我知道，先让人提起希望，然后再狠狠把它摔碎，那时候的绝望，会成为无比美味的佳酿，虽然我讨厌你，但在品味这方面，我发自内心赞赏。」

「安士白。」

皱起眉，伊丝回过头，看向这位不解风情的恶魔，此刻安士白吸引了大圣堂内所有人的目光。

「安士白？不，我并非安士白，女神大人，你还要继续装傻下去吗？事到如今，差不多该猜出我是谁了吧？」

随着安士白话音落下，安士白朴素的脸庞开始扭曲，仅仅不到五秒，就变成另一个人的模样。

——不逊色于阿撒兹勒的英俊容貌，但对比阿撒兹勒正派的英俊，面前这位恶魔则是一眼能让人感到邪恶的类型，暗红色的头发，以及和希里一样，眼白呈黑色的惊悚眼眸。

全知地图上第一次显示出安士白真正的名字。

不，现在不应称其为安士白，而是阿莱克西亚大陆的第二位原初魔王。

海洋之魔王，斯提克斯。

（18/31）

第六十六章 崩裂的瓦尔哈拉

圣域结界发出的轰鸣令所有人警觉起来，顾不上逃离瓦尔哈拉的斯提克斯，也不再在意伊丝为什么会成为乌拉诺斯，堕天使与伊丝仅仅相视一眼，便达成共识——阻止正在破坏圣域结界的巴弗灭。

由于圣殿墙壁被斯提克斯的『扭曲震荡』完全破坏，众人只是稍微抬头，便能清楚看见出现在瓦尔哈拉上的庞然大物究竟为何物。

「那是……巴弗灭？那不是乌拉诺斯大人口中传说里的魔物吗？为什么会出现在这里！」

「我们去阻止它。圣女大人，伊丝小姐，支援就交给你们了！」

「我知道了。」对拍动翅膀离开地面的沙利叶一行点点头，伊丝以极为认真地神色盯视希斯缇娅脸庞，「希斯缇娅，你还能调用圣域结界的力量吗？」

大概是在感应自身与圣域结界的连接，希斯缇娅先是闭上双眼，而后睁开，神情凝重起来。

「还可以，只是不能像以前那样，用圣域结界强化我进行战斗。」

「那就把圣域结界的魔力集中到防御上。」

「好——」

希斯缇娅肯定的声音还未落下，众人头顶便再度传来巨响，不同于刚才的颤动与轰鸣，仿佛某种东西即将碎裂，众人耳边响起玻璃出现裂纹的「咔咔」声。

「呜！」希斯缇娅表情难看起来，神情间也更多了些急色，「圣域结界被它撼动了！」

伴随希斯缇娅话音落下，众人脚下再度传来漂浮感。倘若此刻有人站在瓦尔哈拉侧面便能发现，瓦尔哈拉正在缓缓地、无可阻挡的下降，而下坠的原因，则是圣域结界正在不稳定地晃动。屹立在瓦尔哈拉的巴弗灭挥动与其等高的巨大镰刀，以摧枯拉朽之势，破坏堕天使施加的重重防御，径直斩在圣域结界上。

「啧。」

看来现在不是婆婆妈妈的时候。

重重咋舌，伊丝让希斯缇娅与卡米拉几人留在墙壁已经被破坏的圣殿内，自己则以『赫尔墨斯之翼』飞到高空，与堕天使们站在一起。

——身高肯定超过了上千公尺，站在瓦尔哈拉中层，巴弗灭头顶的羊角却与圣域结界持平，身体呈现深黑色，体表还有类似外骨骼一类的存在，虬结的肌肉仅仅只是看过去，就让人感到充满力量。乌拉诺斯布置在空中的禁制攻击在库克身上，除了发出爆响以外，什么作用也没有，对库克如同隔靴搔痒。

难怪每走出一步，就会让瓦尔哈拉颤动一次，其重量恐怕能与自己在死亡海域探查到的那只非生物魔物相提并论了吧，伊丝不禁如此想到，此刻只要库克想，随时都能用手中长达千公尺的、以森白骨骼构成的长镰，将瓦尔哈拉上层削平，然而库克却仅仅只对圣域结界发起攻击，双脚也避免踩进人群密集的地方。

或许库克的理智还未完全消失。

「舍弃龙人之躯，变成这番模样，代价未免太大了。」

在伊丝低声喃喃的时候，伊丝耳中传来阿撒兹勒的声音。

「今天注定是瓦尔哈拉的终结之日吗……不，即使会成为埋骨之地，也决不能被斯提克斯收入囊中。」

阿撒兹勒看着巴弗灭的神情相当凝重，甚至让伊丝有种阿撒兹勒抱有决死之心的感觉。

「阿撒兹勒，你没问题吗？」

「啊啊，斯提克斯的魔法虽然让我始料未及，但这里是瓦尔哈拉，只要圣域结界还存在，我可以在消失的瞬间复活。」说到这里，阿撒兹勒话锋一转，眼睛里多了些恳求，「只是伊丝小姐，瓦尔哈拉恐怕要就此终结，在这最后时刻，还请您离开这里，不要与我们一同陪葬。」

「……没有这么严重吧？」

库克演化的巴弗灭虽然强大，但也只是270级的程度，自己对付起来不会太难。

「我知道您实力强大，可圣域结界已经被撼动，瓦尔哈拉正逐渐下坠，我们或许能杀掉这只神话里的魔物，但没有人能挽回瓦尔哈拉的坠落。」

说话的同时，阿撒兹勒表情痛苦地看向天空，因为库克的斩击，圣域结界边缘俨然出现一道缺口，而以伊丝第三形态觉醒的元素视野看，圣域结界中的玛娜仿佛不要命了一样从缺口喷薄而出，不仅如此，更要命的是，圣域结界处的缺口还在逐渐变大。

不愧是乌拉诺斯布置的结界，硬吃了库克全力一击，却仅仅只有一个缺口，刚才那一下要是劈中瓦尔哈拉，如果镰刀够长，可以直接将瓦尔哈拉一分为二。

将阿撒兹勒视死如归的神情抛之脑后，伊丝手心朝向阿撒兹勒，示意其不要说下去。

「阿撒兹勒，你和其他堕天使想办法阻止瓦尔哈拉的下坠，我去对付库克。」

「库克？难道这只巴弗灭是——」

「抓紧时间，现在不是说闲话的时候。」

「等等，伊丝小姐，您才要抓紧时间，我们这些堕天使怎么可能阻止瓦尔哈拉下坠，这可是容纳了上百万人的岛屿！」

「做不到也得做，哪怕只是延缓一秒也好，等我腾出手来！」

以命令式的口吻，伊丝瞪视阿撒兹勒，阿撒兹勒为之一滞，神情渐渐多了些希望。

「我知道了，请伊丝小姐小心。」

「啊啊，交给我吧。」

「沙利叶，你留在这里治愈伤者，其他人跟我走，去瓦尔哈拉底层！」

没有人违抗阿撒兹勒，除沙利叶以外的所有堕天使，直奔瓦尔哈拉底层而去，而剩下的沙利叶，则在深深看了眼伊丝后，降落在瓦尔哈拉中层。

终于可以放手去做了。

伊丝神情间多了些轻松，对自己而言，比起怎么样让希斯缇娅冷静下来，打架显得简单许多。

「为了以示尊敬，不能空着手过去。」

从仓库中拿出日轮之剑，伊丝以『瞬间移动』出现在与库克目光平齐的位置。

接着。

眼前浮现巨大无比的黑影，连太阳都遮蔽起来的巨镰赫然出现在伊丝身前。在伊丝『瞬间移动』的前一刻，库克正举起长镰，朝圣域结界发动第二次攻击，而此刻，伊丝正好出现在这一击前方。

「嚯。」

虽然巨镰与自己还有相当距离，大概在五十公尺以外，但自己已经能感受到强烈的风压与压迫力，肺部如同被挤压着般，感受不到一点空气，第三形态下披散的银发也跟着远远飘动，眼睛到了快睁不开的程度。

要是让这一下打中，疼痛先不论，自己肯定会被拍进土里。

那就太不像样了。

将魔力灌注到日轮之剑中，令其伸长至近百公尺，伊丝把日轮之剑横举至身前，体表浮现橙红色光芒。

『力量提升』

『刚毅』

然后。

嘭！

并非金铁交响的铿锵声，而是爆炸般的响动，日轮之剑与巴弗灭的枯骨长镰撞在一起。令伊丝意外的是，库克并没有被碰撞带来的反作用力推开，而是与自己僵持起来。

尽管这里面也有自己只是被动防御，没有用力的原因，但还是令自己吃了一惊。

维持单手横举日轮之剑的动作，伊丝以扩音魔法对远在千公尺外的库克传话。

「库克，趁你还没有对瓦尔哈拉的子民带来伤亡前，放弃挣扎吧，你不可能是我的对手。」

这番传话有着试探意味，自己并不清楚现在的库克究竟有没有自我意识，库克虽然尽量避免踩进人群里，但这有可能是他潜意识在行动，库克终其一生都没有做出危害瓦尔哈拉的事情，即使在落网以前袭击希斯缇娅，也仅仅只对希斯缇娅一人出手，卫兵的死伤以及街道上的灾祸，全部是斯提克斯所为，二者没有过合作。

希斯缇娅决定处死库克，是希斯缇娅的事情，在自己这个旁观者眼中，库克确实做错了事，但还罪不至死，可以的话，自己希望打败而不是杀死库克。

「WU……」日轮之剑上传来的压力逐渐减轻，听见伊丝发言的库克收回巨镰，拍动羽翼，羊头发出喘息声，「伊丝小姐……」

沙哑而低沉，完全听不出是库克的声音，但即便如此，也足够说明，库克还保有一定程度的理智。

伊丝稍微放下心。

「希斯缇娅的洗礼仪式因为我而失败，现在我才是真正的乌拉诺斯，她不会再成为圣灵，所以库克不必再像刚才那样做些蠢事，一切还有挽回的余地。」

「希斯缇娅没有成为圣灵么……」可以听出库克语气里有股庆幸味道，只是，库克并未因此表现出放弃，它摇了摇头，「但我要做的事情不会改变。」

「库克，你没有明白我的意思么，现在我才是乌拉诺斯。」

「啊啊，的确，也许事实像伊丝小姐说的那样，您成为了乌拉诺斯的继承者，可这只是暂时的。伊丝小姐不是圣灵，没有无穷无尽的生命，当您的生命走到尽头，希斯缇娅便又要回到原来的位置。斯提克斯有一点说的没错，只要瓦尔哈拉还在，希斯缇娅就摆脱不了她的宿命，那么，我要做的事情也就明了了，被希斯缇娅怨恨也好，背负上百万条性命的罪孽也好，堕入邪恶的我只希望希斯缇娅她能活下去。」

还真是了不得的觉悟。

但是，这不可能实现。

伊丝微微仰起头。

「自私的决定。你觉得希斯缇娅会接受你的『好意』吗？如果瓦尔哈拉真的倾覆在这里，对希斯缇娅而言，目睹数百万人死亡，而她却苟活下去，她会怎么想？会把这数百万人的死亡归结到自己身上，认为是她的不作为，才导致这些人消失，她将一生都活在惶恐与不安中，即便如此，你也觉得这是在拯救她？这和让她成为没有感性的圣灵没有两样，区别只是一个是她自己选择的路，另一个则是你为她选择的未来。」

「那只是伊丝小姐这个外人看来。只要能活下去，到底会背负什么，根本不重要。」

「嚯。」

不像是库克的发言。

就像希里被灾祸侵蚀之后，感情变得极度偏执一样，库克大概也陷入了同样的泥潭吧。

只能用拳头让它清醒过来。

「伊丝小姐，还请让开，我很感激你做的一切，所以不想把武器指着你，但如果你一定要阻止我毁灭瓦尔哈拉，那就不要怪我——喝！」

库克的话还没说完，便陡然向伊丝挥动镰刀。

并非库克突然袭击，而是伊丝率先有了动作。

自己不是魔法少女动漫中的敌人，不会等到对方变身结束，慢慢商量好作战计划，然后才出手，既然知道站在不可调和的对立面，那就用拳头让对方乖乖听自己讲道理。

以『瞬间移动』回避库克横斩，伊丝出现在库克身后。

紧接着。

「『千根雷枪』。」

数以百计的蓝紫色雷枪自伊丝朝库克攒射，仅仅几秒时间，库克全身便遍布焦黑痕迹，空气中飘荡着浓厚的烤肉香气。

「这……这等魔法……」

由于强烈电击，库克说话变得结巴起来。只不过，这并不代表他无法自由行动，成为巴弗灭以后，外骨骼给他带来了相当高的魔法抗性，即使被与他同级的魔法正面击中，也不会立刻毙命。

「沐浴第十五位阶的『千根雷枪』后都完好无损吗，不愧是被称为第二原罪的恶魔。」

「这不是……不是阿莱克西亚大陆的魔法……」

「当然，因为我的灵魂并不来自阿莱克西亚大陆，福音确认了这一点。」

说话的同时，伊丝以『神圣壁垒』阻拦库克左手投射的火焰魔法，如果伊丝没猜错，这是第十位阶的单体禁咒『火岚剑』，能够燃烧所有它触碰到的东西。

然而『神圣壁垒』是专门针对能量型攻击的魔法，『火岚剑』只令『神圣壁垒』表面泛起一阵涟漪，便迅速消失不见。

库克羊头上的眼睛骤然瞪大，「能完全抵挡『火岚剑』的燃烧？不可思议！」

「库克，来尝尝这个如何？」

伊丝掂了掂手中火球，虽然仅有拳头大小，但窜动的黑色火苗却让人升起发自心底的寒意。

『地狱业火』的上位魔法『叹息之怒』，位阶也从八阶变为了二十阶，『叹息之怒』与地狱业火一样，以生命力为原料，燃烧触碰到的所有具有生命的物体，同时，『叹息之怒』还有着连带魔力与精神力一同燃烧的效果，当魔力与精神力见底时，将会把对方的灵魂带走，不给予敌人复活的可能。

不过，自己不会看着库克被活生生烧死，当库克失去反抗之力后，自己就会让火焰停下来。

双手握紧长镰，将刃端对准伊丝，库克微微弯下膝盖，摆出如临大敌的模样。

「一上来就使用最强底牌么，不愧是伊丝小姐，但我不会坐以待毙——『森罗万象』。」

话音落下，库克体表燃起肉眼难以分辨的透明火焰，所有靠近他的元素被尽数吞噬，而与之相对的，库克的气势仿佛没有上限的增长，血管也明显鼓胀起来，『森罗万象』似乎是一种能将元素吸纳为己用，透支自己未来的魔法。

「哼。」

没有必要等待库克变强到极限，伊丝向库克抛出『叹息之怒』。极为缓慢的，黑色火球缓缓飘向库克，库克也摆出全力迎战的姿态，双方仿佛要靠这一击分出胜负。

然而。

就在伊丝松了口气，认为胜负即将分晓的时候，库克突然将手中巨镰一把丢向伊丝，自己则朝后跳开，在空中转身，巨大无比的双手径直抓向圣域结界。

糟糕。

如同下楼梯时踩空了一步，伊丝内心「咯噔」一声。

在刚才的交手中，自己与库克交换了位置，库克靠向圣域结界，而自己则站在远离圣域结界的方向。库克从没有想过与自己决胜负，他一开始就奔着破坏圣域结界而去。

「该死。」

暗骂一声，伊丝立即以『瞬间移动』转移到库克身边，然而此时已经来不及阻止库克，后者的双手已经扒在圣域结界边缘。

后记

第十二卷也终于结束啦～

比起过去的后记，这次的后记有种不知道该如何表达的感觉，一种含蓄的、只可意会不可言传的意象。非要说的话，就是为少女间细腻又深情的感情感慨吧，确实有这种味道。

总之先步入正题。

首先这一卷写的是天空岛，剧情也大致按照我所想的在发展，除了中途因为忘记回看细纲，有一点小小的出入以外，大致上都没问题——小小的出入在库克的背叛应该在故事中段就发生，而发现安士白有问题是在库克背叛之后。但这种失误反而加快了节奏，让故事更加戏剧性，还是老样子，每况愈下的感觉令人心情激动，以至于有时候会想着“快点码字啊，赶紧把这段剧情写出来”。如果再缩短一下篇幅，肯定会很精彩，可惜碍于网文必须每日更新，不能写好了再一点点精简的形式，只能如此。

然后说说希斯缇娅这个角色，在故事大纲里，希斯缇娅的设定是很正经的、可以为了理想献身的人设，但真正写起来的时候，觉得这样的角色差了点韵味，于是自作主张的让她成为了小恶魔学妹一样的角色，没想到写出来以后经常想着“这该死的甜美，竟如此女人”以及“我一定要上了这个女人”的想法。有这种想法，大概是成功的改动吧。嗯，在展开上，预设果然比不上临场发挥，我真是天才。

最后说说卷名和剧情方面。所谓悲叹的圣灵，其实是指斯提克斯，如果放在最终卷当卷名，肯定会很合适，但我觉得最终卷应该是角色们得到幸福的一卷，不应该和悲叹挂钩，于是把它挪到了这里，相信等大家看到结局，就会明白悲叹的圣灵是什么意思了吧。

接着是库克，库克到底活不活，这其实是细纲里没有细说的一个情节，于是我纠结了很久，觉得库克实在可怜，活着或许好一点。然而这样一位犯下无可挽回的错误的角色，用上帝之手让他活下来，实在有违现实规则，即便他是希斯缇娅的导师，即使故事的结局十分完美，希斯缇娅也不会允许用流放或者无期徒刑宽容他，因此再三犹豫，最终还是让库克体面的逝去，他完成了他的愿望，该偿还罪孽了。这大概也是我手中第一个有了大量描写，最后死去的悲情角色。

好了，回顾了这么多，作为后记，篇幅就到这里。最后说说下一卷。

下一卷第十三卷将是故事走到结局的最终卷，所有的伏笔，女神为什么设下囚笼，神之国迁移的目的，灾祸本体是什么以及斯提克斯的未来，都会在这一卷里揭晓。卷名就定为 为神明的礼赞献上颂歌 吧，非常的应景。

那么，感谢各位读者大大们愿意追更至此，一路走来，十分感激。写到这里已是感慨颇多，最后一卷不想写太多阴谋，也没有救赎的内容和受命运桎梏的角色，轻松快乐且无敌的，迎来最后的结局吧～！

2021/8/23

Yomi

第一章 环大陆

「那就是环大陆……」

与全副武装的伙伴们一同，伊丝站在瓦尔哈拉重建好的圣殿顶峰向西眺望。一望无际的蓝色大海边缘，一片黑色陆地突兀的出现在眼前，即使距离环大陆有数百公里之远，伊丝也能看见漂浮在环大陆天空的蓝色魔法阵。这些魔法阵由无数贯穿天地的方碑支撑，彼此紧挨在一起，如同覆盖天穹的圆盾那样，将环大陆上空完全笼罩，哪怕是不了解魔法的人，在看到如此景象后，也能立刻明白，这是魔法极度发达的世界。

而环大陆值得注意的地方不止于此，在环大陆边缘处，还存在着一层接近白色的透明壁垒，这是能够抵御远程魔法轰击的魔法光盾。从即使间隔数百公里都能看见，以及覆盖整座环大陆的宏伟姿态推测，其位阶并不低于乌拉诺斯布置在瓦尔哈拉的封印结界。

虽然自己早就从封印尘世巨龙的结界与可妮莉娅之馆的存在猜到，神之国的魔法相当发达，可亲眼看见后，还是不禁感到赞叹，比起阿莱克西亚大陆，这才是沉迷幻想世界的人的伊甸。圣洁的、仿佛从尘世中脱离出来的希望之地。

真想看看神之国里面是什么模样。

如同即将踏上异国他乡的旅客，伊丝心中充满期待。

从伊丝眼中捕捉到喜悦之色，站在伊丝身边，早早将伊丝从床上拖起来的拉克西丝表情稍稍放松，多了一些骄傲与自豪。

「今天天亮以后就发现，远处有片小岛一样的陆地，最初以为是雷暴之海边缘幸存的岛屿，但现在看来，那里就是环大陆没错……我还是第一次见到迁移后的故乡，不知道那里发展成了什么样子。」

「拉克西丝为什么知道那里就是神之国，而不是其他国家？环大陆上不止有神之国，还有叫魔族和神人族的种族，不会是他们吗？」

卡米拉低吟着发问。

拉克西丝神情间的喜悦更浓一些。

「这是因为魔法的表现形式是神造天使的风格。嗯……该怎么表达才好。我们神造天使和魔族、神人族虽然共同侍奉于女神大人，但我们各自拥有自己的种族文化，体现在建筑风格上，即使不能说天差地别，也能让熟悉的人一眼分辨出来。

具体来说，就像血族王都阿尔维尔与尤弥尔教会圣城米特斯拜亚，前者的房屋大都以灰色、黑色为主，而后者则给人纯白、圣洁的印象。血族讲究庄严、高贵和磅礴的气势，米特斯拜亚强调纤细、轻巧和华丽。我们神造天使与另外两个种族之间的区别也与之相似。」

「原来如此。我差不多理解了。」

依蒂丝若有所思地点头。

而对于伊丝，更简单的理解是，二者的区别如同地球里的和风与唐风，洛可可风格与之巴洛克风格，在外人眼里没什么区别，但了解的人很容易分辨出来。

说到这里，拉克西丝神色间多了些笑容，右手指向环大陆。

「不过我刚才的的话有些绝对了。神之国在我不知道的时候，变成了另一副模样，那些连接天地的蓝色尖碑是我们神造天使特有的风格，而布置在海岸上，用以防止海啸侵袭城市以及海魔物袭击的透明光盾，则是魔族的产物，我想等距离近一点，就能看见各式各样的魔导武器了吧，那是神人族的特产——三者融合在了一起。」

「融合在一起了吗……」

对自己来说反而是个坏消息。

自己起初以为环大陆被神之国、魔族、神人族分成三份，三者有共同阻止阿莱克西亚大陆人跑到外面的任务，但各自鲜有交流.这样一来，自己只需去魔族的聚居区里，就能找到玛丽双亲的线索。现在大家融合在一起，魔族被分散开，最坏的情况是自己必须得跑完整个环大陆，才可能找到对方。

稍作思考，伊丝从糟糕设想中回过神，即使站在圣殿上，自己也能听见下方人群的吵闹声。圣殿位于瓦尔哈拉的顶点，自己能轻松看见，无数恶魔走出家中，站在街道上眺望环大陆，部分胆子较大的恶魔索性飞到空中，眺向远方的目光中充满震惊。

希斯缇娅曾对自己说过，瓦尔哈拉虽然有能力靠近环大陆，但历史上只与环大陆有一次交流，当时还差点被神造天使当成敌人，所以初次见到环大陆模样的恶魔，自然会感到惊讶。

还是让人通知一下他们吧。

尽管在几个月前启程前往环大陆的时候，自己就让各贵族通知瓦尔哈拉住民，自己将带瓦尔哈拉前往环大陆，尝试与神造天使交流，他们应该已经做好心理准备，但现在还是通告一声为好，以免出现骚乱。

顺带一提，现在距离伊丝成为乌拉诺斯已经过去近三个月，而从圣域结界修复完毕到现在，也过了两个月时间。中途伊丝除了安置灾民，就只在恶魔们眼前展示『永恒蔷薇囚笼』这个维持瓦尔哈拉的魔法，仅仅这两件事情，就让恶魔们认可了伊丝。

当然，这其中大部分功劳归属于希斯缇娅与堕天使，二者都极其正式的宣告，自己认可伊丝成为乌拉诺斯，再加上瓦尔哈拉全速飞行的两个月内，瓦尔哈拉并未出现魔力枯渴的情况，事实证明伊丝能让瓦尔哈拉永续，便没有人敢造次。

至于成为乌拉诺斯后要做些什么，按照阿撒兹勒的说法，乌拉诺斯一直很闲，瓦尔哈拉上的一切事物本就行走在正轨上，上一次出现意外事件，还是在千年以前，而这便意味着，乌拉诺斯只要维持好瓦尔哈拉存在，即使其他什么事也不做，也能成为所有人的精神领袖。

最后关于贵族觊觎地位的方面，即使集瓦尔哈拉上百万人的力量，也无法与乌拉诺斯抗衡，在绝对力量之下，任何觊觎都只保持在想想就好的程度，更不用提堕天使绝对站在乌拉诺斯一边，所以这三个月里，伊丝除了慰问灾民，考察铸币厂、粮仓之类的地方，也没有其他事可做。值得一提的是，在希斯缇娅与阿撒兹勒共同宣布，伊丝就是乌拉诺斯以后，被集合在小房间里的贵族还没等伊丝发话，便一同跪在地上，向伊丝宣誓忠诚。

虽然变化之快，让伊丝怀疑这份忠诚到底有几分真心，但站在这些贵族的角度考虑，连圣女和全体堕天使都宣告了乌拉诺斯的身份，再加上现在的乌拉诺斯以一己之力维持瓦尔哈拉的绝对力量，有所质疑，简直是自讨没趣。并且抛开忠诚考虑，自私一点说，只要自己的利益没有变化，统治者是谁，他们根本不需要关心。

「希斯缇娅，把堕天使集合起来，在登上环大陆之前，我们要做一点准备。」

「嗯。」

格外认真地点头回应伊丝，随着希斯缇娅神杖轻点地面，天空的圣域结界投射下金色光束。这是伊丝成为乌拉诺斯后，希斯缇娅才能使用的能力，只要堕天使处于圣域结界笼罩的范围，希斯缇娅便能把自己的想法传达给堕天使。同样的能力伊丝虽然也能用，但伊丝一直没有尝试了解圣域结界。一方面是没有必要，另一方面则是如果自己也学会操控圣域结界，希斯缇娅的存在将显得可有可无，她会变得缺乏安全感。

◇

很快，众人坐在圣殿的会议桌前。过去乌拉诺斯的画像，此时已经换成伊丝第三形态下的仪容——乌拉诺斯相当漂亮，是一位不输给伊丝的银发美少女。

「「伊丝大人，圣女大人。」」

当伊丝走进会议室后，除安士白与卡麦尔在外的六名堕天使一同站起身，向伊丝与希斯缇娅躬身行礼。在瓦尔哈拉朝环大陆靠近的过程里，被伊丝消灭的亚列顺利复活。虽然对亚列而言，有种一觉醒来，世界变成另一副模样的感觉，但亚列的适应能力相当强，在阿撒兹勒与萨麦尔的轮番强调下，顺利代入了臣子角色。

「坐下吧。」

「「是。」」

堕天使在伊丝向下压手的动作中入座，伊丝则来到最上位。按照乌拉诺斯时期的惯例，这场会议里应该有贵族出席，但由于前几次会议中，贵族除了说『好的，属下一定完成』、以及『虽然有些困难，但属下会寻求其他贵族帮助完成』，就不会再说别的话，不论自己说出何种让人诧异的发言，回答都永远是『是』，为了不让自己产生自己其实超聪明的错觉，除非是非贵族出面不可的议题，否则自己不特地叫贵族过来。

十指交叉放在桌上，伊丝目光扫过堕天使。

「如诸位所见，瓦尔哈拉已抵近环大陆。以瓦尔拉哈现在的飞行速度，太阳落入大海之前，就会飞临环大陆上空，在我们看见环大陆的同时，神之国的住民也会发现我们。虽然可能的话，我想尝试着先与她们做好沟通，让神之国的住民接受我们，但和平接触只是一种设想，从之前瓦尔哈拉飞临环大陆，被神造天使警告的情况，我们得最好防御与反击的准备——我会在神造天使的魔法飞到瓦尔哈拉之前，用魔法阻拦下来，不过万一出现漏网之鱼，到时候就需要你们了。」

「是！下去以后我就召集近卫军，做好防守准备。」

「嗯。」

面对阿撒兹勒的保证，伊丝点头表示首肯。

似乎想到了什么，一旁的希斯缇娅皱起眉。

「伊丝打算怎么和平接触？我多少知道一点你的情况，拉克西丝是神造天使中的第三位阶司教天使，而你是拉克西丝命中注定的救世主——抛开这个童话一样的设定不谈，伊丝脸上没有写救世主几个字，神之国的神造天使真的会认可你吗？

另外，拉克西丝被封印在冰棺里数千年，神之国里的天使到底还记不记得拉克西丝这个名字，都是一个未知数。而且即使被人记住，突然带着恶魔居住的岛屿回到故乡，再怎么样都会被怀疑，最好的结果也是让瓦尔哈拉停在远离环大陆的海面，让我们放弃抵抗，接受神造天使的登岛检查，这和羞辱我们没有两样。」

伊丝回以希斯缇娅微笑。

「放心吧，我不会允许这种事情发生。至于身份，希斯缇娅知道福音书吗？拉克西丝原本的名字叫特丽诺10043型，『拉克西丝芙妮雅』是福音赐予拉克西丝的名字，而神之国里存在福音，神造天使可以通过福音验证拉克西丝的身份。至于救世主的身份，老实说，我从来都不觉得我是救世主，也没做过拯救人类的事情。怎样让神造天使相信我的来意，我想当她们看见玛丽的紫色眼睛后，就会放行。」

玛丽脖颈上国王形状的神键是凭空出现的东西，自己至今都不清楚这枚神键的来源。不过，假如这世界上真的存在女神，那么这枚神键肯定有九成的可能性是女神给予玛丽的馈赠。从玛丽获得这枚神键开始，国王形状的神键就一直在给玛丽带来增益，甚至允许玛丽通过神键，使用她怎么也学不会的防御魔法。神造天使与女神关系紧密，当她们看见国王形状的挂坠后，自然能看出些端倪。

「福音？」

眼睛里有着茫然，希斯缇娅歪了歪头。

伊丝略显吃惊地张大嘴。

「希斯缇娅不知道福音吗？就我所知，乌拉诺斯可是创造过至少两本福音，并且把它当成限制人类发展的工具哦？」

「乌拉诺斯大人怎么可能做这种事情！乌拉诺斯大人即使要对人类出手，也会用光明正大的方法，不会使用小人一样的手段。」

希斯缇娅眉头皱地更深，其他堕天使也一副不可思议的神情，仿佛乌拉诺斯从来没做过。

伊丝神情微妙起来。

「连阿撒兹勒也不知道吗？」

「不知道。」

回答伊丝的，是所有人一齐摇头。

难道自己记错了？伊丝不禁升起如此错觉，可自己收拾福音里的书中恶魔时，书中恶魔确实对自己说，他是乌拉诺斯创造的、用来限制人类发展的存在。

希斯缇娅不清楚，姑且可以归结为希斯缇娅身为人类，诞生的时间太短，但连堕天使这种不死不灭的存在都不知道，事情便耐人寻味起来。

只是现在应当把重点放在下午的接触上，乌拉诺斯为什么创造福音，还是放在以后讨论。

伊丝轻呼了口气。

「之后就由我和拉克西丝在最前方与神造天使接触，一旦情况不对，阿撒兹勒你们就带领卫兵冲出封印结界。记住，不要过早现身，如果让神造天使以为我们带着敌意兵临城下，即使能谈成的事情，也会以失败告终。」

「谨记于心。」

「那么，现在来商量万一变成对峙的情况，我们该实施怎样的计划——」

（26/30）

第九章 真实的过去

「原初之键？圣灵？」

特丽诺Ⅰ型的发言令伊丝忍不住追问，事实上不仅伊丝，就连剩下的神造天使也一脸疑惑，仿佛不清楚原初之键的意义。

以不符合九岁幼^女的老成神情，特丽诺Ⅰ型深吸了口气，松开神键，保持悬浮空中的姿态。尽管语气十分平淡，但眼底却能看出久久不能平静的惊讶与怀念。

「你们不知道也情有可原。这是神造天使还未像今天这样繁荣，世界上仅有我一位神造天使时的事情。也许出生于阿莱克西大陆，或者在阿莱克西亚大陆长大的各位无法接受，但我说的全部为事实。」

碧绿眼眸扫过伊丝一行，确认伊丝一行没有露出厌恶神色后，身穿黛蓝**仆装的特丽诺Ⅰ型才微微昂首，目光看向神祈大殿外的夜空。

「那是创造我的主人，宽厚而仁慈，拥有无上智慧与勇武的尤弥尔女神大人，将原罪之圣灵归还于封印后发生的事。度过了悠久时光的神明为了摆脱一成不变的生活，在广袤无垠的大海上以二十七枚棋子为核心，建立起棋盘世界，这个棋盘并非普通意义上棋盘，而是指大陆。

女神们在这片以神力创造的大陆上进行博弈，嗯——将其比喻为游戏更能让人理解，就像小孩子过家家一样，为特定物品赋予意义，然后以其意义进行博弈。当然，棋子并非有生命的东西，而是庞大无比的神造建筑，举例说明，现在的阿莱克西亚之塔，便是棋子之一。

这些棋子各自象征不同的种族、地形、气候以及特殊变数，如同兵棋推演，但比兵棋推演更真实，不论自然灾害，还是士气，亦或者多个不同种族的不同信仰等等，全部被计算在内，而女神们也以此为乐，在棋局中追求胜利。

我要说的是，对当时的女神们而言，一切不过是不断变化的数字。女神不会让具有生命的灵体在自己操纵下相互搏杀，棋局上的所有种族，都以无生命的制造品代替。」

「虚拟游戏。」

跟在特丽诺Ⅰ型之后，蒂芙尼给出了形象比喻。

伊丝跟着点头。如果把女神们的棋局用网络游戏解释，确实和许多模拟现实的游戏接近，并且只会更加真实。

没有被蒂芙尼打断，特丽诺Ⅰ型接着说明。

「这场漫长的对局，以女神们的意志无法兼顾所有细节，进而感到烦躁，最终放弃为结局。收手后，女神们便将注意力转到别的事情上——忘记说明，几位女神原本就是朋友……」

说到这里时，特丽诺Ⅰ型不忘记瞥了伊丝一眼。

「准确的说，应该是卿卿我我的朋友。对女神而言，这只是日常的一部分，就和普通的贵族棋局一样。然而，出乎所有人意料的是，或许是女神们在这场平平无奇的对局里放进太多精力，又或者女神的力量无形中改变了这个世界，当人们反应过来的时候，当初作为棋盘的大陆，已经演化成一片野蛮之地。

这片野蛮之地充斥各式各样从未见过的生物，他们以自己的信仰与求生之道，在无神教化的乐园里角逐。而这片野蛮之地，就是现在的阿莱克西亚大陆，女神们在对弈结束后忘记令大陆沉入海底，最终造就了新的文明。」

「而当尤弥尔女神大人，也就是我的主人，发现阿莱克西亚大陆的变化后，选择了保留这片不应存在的世界，带领当时的神造天使、魔族以及神人族，登上阿莱克西亚大陆，开始漫长而耐心的开化，教导大陆上的生灵如何利用工具保护自己、运用魔法的方法、以及耕种、放牧的知识，以此让人类与精灵等脆弱的种族，不在其他魔物爪牙下灭亡。」

「啊，之后的故事我知道！」发色偏青绿色的特丽诺10型举起手，「当时我们创造天使全员都来了哦，还和号称大陆最强的土著打了一架，明明只是一只臭鹅，却敢自称巨龙，轻视女神大人。最后我们把它分成好几瓣埋起来。原本打算在离开阿莱克西亚大陆的时候放它出来，但那时我们的注意力全在女神大人身上，希望能多和女神大人待一段时间，所以就忘记了。嘛，反正是出言不逊的狂妄之徒，就让它吃点苦头好了。」

这里的臭鹅，应该是指尘世巨龙吧。

伊丝不禁苦笑起来，不知道尘世巨龙听见这番话后，会不会大骂出来。

虽然特丽诺说的内容事关阿莱克西亚大陆过往，但依然没有提及和玛丽有什么关系。然而再度追问会显得自己太没耐心，伊丝选择顺着特丽诺的话说下去。

「也就是说，阿莱克西亚大陆的前身，是女神的棋盘，上面的生物，则是女神当初布下的棋子？」

「是的。魔物，还是人类、血族、巨龙、精灵、兽人，甚至连不同地区的气候，都与那时候棋盘上的设定一模一样，这些种族全部由当初的棋子演化而来。」

听上去简直和亚当与夏娃的故事一样。区别只是亚当的一根肋骨变成夏娃一人，而现在女神创造的棋子则演化成无数种群。

伊丝问了一个理所当然的问题。

「既然就连气候和种族数量都由女神设定，后来各个种族之间的战争，果然也是按照女神在棋局上的推演，放大而来吗？」

就好像知晓宇宙中一切变化的拉普拉斯之妖那样，只要事先设定好细节，剧情就会按照某个定式发展下去，不会出现任何偏离。如果女神设定的足够精细，那么阿莱克西亚大陆上的各种变化，其实早就在女神的棋盘上表现过，文明的进程不过是重复历史。

特丽诺轻轻摇头。

「不。如果我的主人没有带领天使登陆阿莱克西亚大陆，现实或许会朝当初棋局的推演变化吧。人类节节败退，而血族步步紧逼。但棋局是棋局，生命是生命，女神不会让棋局上发生的事情变成现实。

登陆阿莱克西亚大陆后，当初参与棋局的女神前往自己创造的种族，带领各自种族建立国家，从最顶层避免战争出现，这就是阿莱克西大陆各种族神话多为一元神的原因。这些神是真实存在、并且帮助过他们的神。直到我们撤离阿莱克西亚大陆为止，阿莱克西亚大陆上都没有发生过大规模战争，那时我们神造天使就是最暴力的存在，没有人可以违抗女神大人的意志发动战争。」

「美好而和平的世界呢。」

伊丝悄然感叹。

即使在自己生活的准乌托邦社会，地球的角落也依旧存在战争，不存在像女神与天使这样拥有绝对暴力，能够抑制一切战争的组织或国家。

「特丽诺大人后来为什么要撤离阿莱克西亚大陆？」

并非伊丝的问题，而是玛丽主动发问，后者如同在听睡前故事那样，神情极为认真。

特丽诺九岁幼^女的脸庞浮现微笑，看玛丽的目光仿佛在对待极为珍重的宝物。如果不是自己站在玛丽身边，特丽诺说不定会来到玛丽面前，轻轻抚摸玛丽脑袋，伊丝有如此预感。

「不是我要撤离阿莱克西亚大陆，而是女神大人如此决定。那时的人类过着不愁吃喝的富足生活，而血族因为需要血液，一直得不到发展。于是人类的版图一度将血族挤压到荒山野岭中。

女神大人的存在，是人类君主无论如何也无法逾越的天堑，过去人类感激女神大人的馈赠，将女神大人奉为神明，而随着馈赠的时间变长，万年时间过去，这种恩赐便在人类眼中成为理所当然的东西，除了真正诚恳的信徒，已经没有多少人感激女神大人。为了诋毁女神大人，他们甚至歪曲女神大人的话，以扭曲的教义组建教会。

虽然我们神造天使总能在第一时间瓦解这些邪恶教会，但天使无法医治人类的欲望，加之海上突然出现的灾祸，还有人类君王集体找到女神大人，恳求女神大人让人类自治，不再理会他们。于是女神大人便带领我们离开阿莱克西亚大陆，在阿莱克西亚大陆外创造将阿莱克西亚大陆包围起来的环大陆，以此远远守望阿莱克西亚大陆。」

「守望吗……」

明明人类已经贪婪到这个地步，女神却没有选择置之不理，而是远远守望，实在有够仁慈——从外面高耸入云的神像看，肯定是一位与玛丽年龄相仿的、善良又可爱的少女。

女神之所以称为女神，就是因为这份常人没有的善良之心，换做自己，肯定早就不管人类死活，自己去周游世界。

「哼，原本我们打算在人类遇见危险的时候，从环大陆赶往阿莱克西亚大陆，所以临走前没有把召唤我们的核心水晶与神殿一起带走。但他们居然把我们留下的神殿和水晶拆掉，我们就算想过去，也只能依靠翅膀飞行，可哪怕第一位阶天使，也无法以肉身跨越雷暴之海，所以一千年前，第一任血族女王带领血族进攻人类时，我们神造天使才一点反应也没有，他们这叫自寻死路，活该。」

特丽诺11型不屑地撇嘴。

「就是就是，明明受到女神大人恩惠，却不感谢女神大人。如果我是女神大人，肯定不会让当初作为守备棋子的阿莱克西亚之塔钻出来。让人类就这样成为血族的奴隶，一辈子在后悔里度过。」

「这就是你不是女神大人的原因啊，10型，女神大人可不像你这样记仇。」

跟在特丽诺9型的吐槽后，特丽诺Ⅰ型轻轻摇头，一直垂到地面的翠绿长发跟着左右扫动。

「10型、11型，这也是没办法的事。第一代血族女王是继承了大部分原初之键力量，衍生出来的圣灵，她的实力超越了人类与血族的极限，人类不敌也理所当然。」

第十二章 幕间

第二天上午。

与其他沿海城市一样，菲尔城内的空气充满大海的味道，一望无际的海洋在遥远天际与苍穹连成一片，视觉效果十分美妙。

不过，这只是短期居住的人认为，事实上，海面吹来的海风里充满湿气，晾晒在外的衣服要花很久才能干燥不说，一到夏天便浑身湿透的闷热，对不习惯生活在湿度较大的环境里的人而言，无疑是十分困扰的状况。

好在阿莱克西亚大陆与环大陆正值冬季，初冬的气候虽不至于下雪，温度却也接近零度。干冷的感觉总比湿热好得多，坐在软椅上烤火的悠闲，只有体验过的人才知道——当然，时间长了会无聊，所以最好还是找一些事情做。

鼻尖飘荡着好闻的苹果木香气，屋子里安静到只有炭火的噼啪声，伊丝几人正围绕壁炉而坐。

一只手撑着沙发扶手，另一只手握住手中纸牌，伊丝打了个大大的哈欠，然后像是想起了什么那样，目光放在桌对面的佩佩身上——现在正在进行的游戏是没什么技术含量，就连玛丽也能玩的抽鬼牌。尽管输家要支付筹码给赢家，但所谓筹码，只是金币的程度，让人提不起兴趣。

「那个，佩佩不出去看看吗？不用迁就我们哦？」

按照惯例，佩佩每到一个新国度，会先自己看一遍当地情况。人们对魔法的运用水平到了哪种程度、食物来源与生活方式等等，将其当做今后治理佩西亚领的参考，像今天这样，抵达新城市的第二天却不出门，还是头一次。

先是瞥了眼手中的『鬼』，然后抬起修长眉毛，佩佩鲜艳的红唇弯起一个姣好弧度。

「我有这么碍事吗？急着赶我出去。虽然不是没注意到伊丝总是盯着那几位第一位阶天使，但没想到竟然饥渴到让我回避的程度。」

「不不，这根本是没有的事情吧！？」

「谁知道呢，我可不认为一般人能拒绝她们。好了，该玛丽了。」

一边说着，佩佩一边晃了晃手中纸牌，示意轮到玛丽从里面抽一张。

十分自然地，玛丽抽走佩佩手牌里最高的一张。然后，全身一震，如同炸毛的猫那样，头顶的栗色长发直立起来，红色与紫色的异色瞳流露出快要哭出来的表情。

不用看也知道，玛丽抽中了鬼牌，表情实在太好懂了。

身为玛丽的下家，伊丝稍作思考，在玛丽眼泪汪汪的恳求视线里，抽走不是鬼牌的那一张。

倒不是好胜心作祟，而是玛丽的表情十分丰富，当自己的手放到鬼牌上时，玛丽全身会散发出喜悦氛围，而如果自己抽走不是鬼牌的那一张，玛丽就会变成可怜兮兮的失落神情，二者的转变相当精彩。

不捉弄一下就太可惜了。

「呜……」

「看来又到玛丽手里了呢，伊丝小姐太坏心眼了。」

「欸，明明是佩佩故意让玛丽抽中鬼牌，蕾菲娜应该怪佩佩才对。」

「玛丽，好懂。」

乍一听意思似乎是『玛丽很擅长抽鬼牌』，但蒂芙尼其实是在表达玛丽是个好懂的女人。另外要说的是，蒂芙尼、蕾菲娜与拉克西丝并没有加入到这场游戏里，游玩的人只有伊丝、卡米拉、玛丽与佩佩。

「只要吾主不故意从玛丽手里抽出鬼牌，大家就都安全了。」

「拉克西丝小姐好过分！」

「姐姐大人已经好几次故意抽鬼牌了，不能溺爱玛丽。」

虽然卡米拉这么说伊丝，但其实卡米拉也总是从伊丝手里抽出鬼牌。不知为何，就像蒂芙尼总是能猜中伊丝心思那样，不论伊丝怎么伪装鬼牌，卡米拉都十有八九能把鬼牌带走，相当溺爱伊丝这个姐姐。

值得注意的是，当卡米拉把鬼牌抽走后，剩下的便是卡米拉与佩佩之间的勾心斗角，前者故意把鬼牌送给佩佩，而佩佩则必须静下心观察卡米拉的细微表情与动作变化，猜测哪一张才是真正的鬼牌。每当游戏进行到这两人抽牌时，花费的时间都格外长，仿佛这是赌上尊严的战斗。

至于昨天刚到菲尔城时，两个人在城市里的打斗，结局就如伊丝想象的那样，因为两个人都有触发式魔法道具，打到魔力耗尽，也谁都奈何不了谁，最后还是由第五位阶战斗天使出面，才将两人拉开。拜这两人当着所有天使面的战斗所赐，现在整个菲尔城的天使都知道，菲尔城来了阿莱克西亚大陆出生的客人。

当然，其实从瓦尔哈拉这个庞然大物停在菲尔城外的大海上时，天使们就该知道，有人造访。

由于大家都知道鬼牌在玛丽手上，所以游戏很快再度进行到伊丝从玛丽手中抽卡的环节。或许是学聪明了一些，玛丽不再把鬼牌放到容易抽走最高位，而是将其隐藏在了普通牌之中，伊丝稍稍思考起来。

就在这时，昨天特丽诺Ⅰ型解释玛丽身份时不在场的卡米拉提问。

「姐姐大人，也就是说，玛丽其实是元素诞生的产物？双亲既不是精灵，也不是紫色眼睛的魔族？」

「嗯。这样大家就都是玛丽的家人啦。」

最开始自己还以为玛丽知道她是圣灵后，会表现的极为失落，毕竟玛丽和卡米拉不同，她对寻找双亲有着极为强烈的愿望，但事实是，就玛丽的表现看，玛丽没有显得动摇。

而知晓这个真相对自己的意义，则是松了口气。姑且不说假如玛丽知道她的双亲是故意遗弃她，玛丽会为此伤心，首先如果玛丽的双亲选择接纳玛丽，让玛丽留在环大陆，自己会为此感到难过。无可否认，玛丽回到她的双亲身边，对玛丽是幸福的，她拥有了完整的家庭，但对已经把玛丽看成亲人的自己来说，这种离别则难以承受。尽管这很自私，可的确是自己的真实想法。

「主人大人、卡米拉小姐、蒂芙尼、依蒂丝小姐和蕾菲娜小姐，都是我的家人哦～拉克西丝小姐、克洛莉斯小姐还有艾诺丝小姐也是！」

「欸，居然这么有活力，我还以为你会好几天吃不下饭，都准备好落井下石的话了。」

仿佛在说一件无关紧要的话题，卡米拉没有看着玛丽，而是盖住手牌，端起桌上茶杯，自顾自的喝起来。

嘴上说着要落井下石的话，其实心里准备好了不那么像安慰的安慰话语吧，伊丝看着卡米拉的眼睛浮现苦笑，卡米拉属于嘴上毒舌，内心很好的人。

「卡米拉小姐果然很温柔呢……」如同忘记了鬼牌就在自己手里，玛丽用憧憬似的目光仰视卡米拉，「以后我也想成为像卡米拉小姐一样的成熟淑女。」

「这是不可能的。」

「从某种意义上来说，的确不可能。至少在女性的象征上，玛丽未来可期。」

附和卡米拉的同时，佩佩别有深意地瞥了一眼卡米拉胸部。

「哼，你也没有好到哪里去。」

伊丝则苦笑起来。

「不……玛丽还是不要学习卡米拉比较好。」如果身边有两个喜欢对陌生人毒舌的美少女，自己会吃不消，「现在这样就很可爱。不过——玛丽真的没关系吗？」

尽管不觉得玛丽是会将小心思藏在心里的人，但还是问一下比较好。

「没问题～成为圣灵，不是很帅气的事吗？特丽诺小姐说圣灵的成长速度很快，只要一想到我也能成为像莉娅小姐那样可靠的圣灵，我就觉得自己是很了不起的人！」

用相当开朗、仿佛像太阳一样耀眼的表情说完后，玛丽声音小了下去，目光也瞥向一边。带着点点踌躇与思虑的神色，和大人没有两样。

「而且我也可以松一口气……其实我想知道，父亲和母亲是不是因为遇见要紧的事，所以不得不抛弃我。为了验证这个想法，才想寻找他们……来神之国前我稍稍有一点担忧，啊，是『稍稍』，只有一点点哦，我想他们是不是因为我半精灵的肮脏才把我丢掉。现在知道我是圣灵的话，就再也不用担心了，有种『啊，终于了却了一桩心事』的感觉，轻松多了。」

「玛丽，长大了，不错不错。」

如同在夸奖玛丽般，没有参与游戏的蒂芙尼来到玛丽身边，赞赏似的摸了摸玛丽的头。

而感到玛丽长大了人不仅蒂芙尼，包括伊丝与拉克西丝在内，也都有种玛丽变成大人的感觉。

「没想到玛丽居然会想这么多事情，感觉像变了个人。」

「依、依蒂丝小姐，太小看我了哦！我也是会担忧和伤心的啊。」

「是吗？我只觉得玛丽每天都很快乐，好像不会觉得不高兴，精神的让人以为中了魔法。」

「那是因为、那是因为有主人大人在身边，不用拼命去想下一顿的着落，晚上也有很软很暖和的床在等我，所以每天都很开心。」

「只是这种程度，这也太容易满足了。」

「依蒂丝小姐是因为贵族出生，所以才这么觉得哦。贫穷的人每天都得为了能看见明天早上的太阳，拼命的努力工作，就算是这样，挣到的钱也会被抢走，更不用说像我这样身为半精灵的低**隶。」

玛丽可爱的脸蛋上没有丝毫作假，相当认真地强调着。依蒂丝则像是受不了了那样，忍不住叹气，视线转到伊丝身上。

「你这家伙的运气实在好过头了。」

应该是在说自己到底用了怎样的运气，才能捡到玛丽这样积极又努力的孩子吧。事实上，自己也觉得自己的运气好到不可思议。

「话说回来，伊丝小姐不回瓦尔哈拉一趟吗？圣女小姐也许在等待您的消息。」

「啊啊，这个不用担心，清晨我回去过一次，汇报了菲尔城的事情，打算等到太阳再起来一点——大概十点左右，去找特丽诺Ⅰ型一趟。昨天时间仓促，一些问题还没来得及问。」

昨天光是听到阿莱克西亚大陆的形成过程和玛丽的身世，就足够自己消化好一会儿，因此当特丽诺Ⅰ型请自己挑选住所的时候，自己才没有继续追问其他想知道的事情。今天回过神来，该把那些想问的问题一次性解决掉。

其中自然也包含了，允许希斯缇娅和堕天使们也进入菲尔城。菲尔城内的条件相当不错，不体验一次，太可惜了。

「啊啦，伊丝小姐要找我吗？」

正当伊丝打算对伙伴们说明具体事宜时，房间门口突然传来特丽诺Ⅰ型的声音。与之一同的，还有昨天见到的9、10、11、47型天使，以及一些伊丝从未见过的神造天使，一眼望去，数量应该有二十人甚至更多。

一下从座位上起身，伊丝转而迎向特丽诺Ⅰ型，由于超过二十名天使涌入房间，原来显宽敞的卧室一下拥挤起来。

数量根本不是二十位，而是在这之上的五十人，全知地图反应了天使的具体数量。站在这里的天使几乎全部为第一位阶天使，等级也在一百级上下，唯一的例外，则是特丽诺Ⅰ型，她踏上了三百级的门槛。

斯提克斯不敌简直再合理不过。

天使们进入房间的第一时间，便用仿佛在寻找什么的目光四处检视，而当她们确认在场没有第二位银发猫耳的人后，便以符合各自性格特点的方式，以肢体语言向伊丝打招呼——眨起一只眼或微笑着招手。

她们不会全部冲自己而来吧？

伊丝不禁心生不妙预感。

「呵呵，伊丝小姐不要紧张，我来找您，是为了征求您的意见，当然，在我说事情具体是什么之前，伊丝小姐可以先问自己想知道的问题，我一定知无不言。」

幼^女外表的特丽诺Ⅰ型以挑不出瑕疵的微笑回应伊丝，娇小体型与黛蓝色的华丽女仆装束，简直像动画里的人偶女仆。

「唔姆……还是特丽诺先说吧。特丽诺来找我，应该是很重要的事情，我想问的问题，晚一点知道也没关系。」

「是吗？」特丽诺Ⅰ型意外地睁大碧绿眼眸，「果然和9型说的一样，伊丝小姐是一位谦逊的魔王，这样会迷倒更多第一位阶天使哦？——闲话放到后面再说。

原本会议上我没有想到伊丝小姐，但47型提醒我，也许该征求一下伊丝小姐的意见，所以才来到这里。我想说的事情是，伊丝小姐对讨伐斯提克斯感兴趣吗？最近斯提克斯的动作越来越大，虽然没有对神之国造成实质的困扰，但不让他认识到自己与女神大人的差距，会让他越来越无视女神大人的存在，这是我等追随者绝不能容忍的状况，所以我们打算组织远征军，突袭边缘之海，给斯提克斯一点教训。」

（3/17）

第二十三章 环大陆外的秘密

当太阳移动到该进行下午茶的方向时，伊丝一行包括安德烈亚与伯里斯等人在内，所有人都在特丽诺Ⅰ型带领下横跨环大陆，从菲尔城靠近阿莱克西亚大陆的东端，来到远离阿莱克西亚大陆的西面。

虽然菲尔城是以『城市』为后缀名，但作为人口超过千万的枢纽城市，其实际面积却与佩西亚领相当，因此为了横跨菲尔城，即便有神造天使协助，伊丝一行也花了足足一个小时，并且这还得益于菲尔城内少有丘陵，多为平原，道路极为坚实，否则花上整整一天时间，也不无可能。

「连景色都变了……」

站在菲尔城西区的高耸尖塔上，俯瞰整座城市的安德烈亚带着呆然神情，下意识喃喃。

正如安德烈亚所说，菲尔城的西侧与东侧给人以两个世界的感觉，假如说东侧是适宜人类居住、繁华而梦幻的闹市，那么临近外海的西侧，就是充满了紧张与肃穆、仿佛时刻都能迎接战争的战场。

宽敞的大街上鲜有无所事事的行人，不论魔族、神人族还是神造天使，都面色匆匆的行走着，似乎每个人都有要紧的任务在身，不仅如此，街道上还有许多列队巡逻的士兵，从他们身上的精良甲胄与全身散发的、如同钢铁壁垒的坚实气场，可以看出，每个人都是受过严格训练的精锐。

而差异不仅体现在人上，还有防御设施，西侧的防御设施明显更完备。遮天蔽日，从海底一直向上拔升到天空的半透明魔法结界有足足七层，就像倒扣的碗那样，将整个菲尔城与大海隔开。

不仅如此，西侧连地形都被神造天使刻意改造为适合防卫登陆作战的山地。这些山地里架有作为抛射火力的魔导炮，而最前沿适合登陆的海滩，则布置了大量魔法陷阱，迟缓型魔法阵、转移陷阱、禁空领域都在此之列。

当然，海滩上不止有陷阱。距离海滩约五百公尺远的地方，还设有适合平射魔法的永久工事，天空更是布满悬停的魔力飞艇与正沿海岸巡逻的神造天使，这些魔力飞艇的作用不止是侦查，其上挂载了大量爆炸后会瞬间排挤一切元素，形成魔力静默领域的魔法水晶，即便一位八十级的恶魔，也会爆炸下瞬间变为普通人。

交叉火力配合暗堡与陷阱，如果斯提克斯看到如此景象，说什么也不会半年后就发动总攻吧。

伊丝不禁如此想到，神造天使对待西部防线与东部防线，根本是两个态度。其间的火力差距超过了十倍还不止。

不过，这也侧面说明了，环大陆之外的敌人难以对付。

目光从来去匆匆，正在备战的神之国战士身上收回，站在魔法塔外阳台上的伊丝转过身。和想象中一样，身后的伙伴无不露出震惊之色，尤其是像伯里斯、布兰德利与卡尔这样的臣子，在看见神造天使的防线后，脸色变得极差，即使他们没有体验过在这片火力下进行登陆作战的无力感，甚至他们连一些魔法道具究竟有什么用都搞不懂，但防线带来的巨大压迫力——如同沉睡的战争机器让人难以呼吸——依旧让他们感受到，这是远远超出阿莱克西亚大陆水平的文明。

在众人震惊之余，伊丝目光落在特丽诺Ⅰ型身上，后者早已看惯了这道防线，神情没有丝毫波澜。

「话说回来，特丽诺不是说我必须先战胜你，才能知道环大陆外到底有什么吗？为什么突然主动说出来了？」

伊丝从没有觉得这是人尽皆知，可以随便说出口的秘密，否则神造天使就没有与斯提克斯等恶魔战斗的意义。特丽诺曾隐约透露过，女神建立环大陆与雷暴之海围住阿莱克西亚大陆，是为了保护阿莱克西亚大陆，换言之，假如没有环大陆存在，阿莱克西亚大陆就会面临外在的危险。那么，只要把这个危险告诉斯提克斯，斯提克斯自然会知道天使是为了他好，进而放弃与神造天使的争斗，慢慢让实力提升到能够前往外界的水准。

然而，现实是斯提克斯与神造天使间持续了上万年的战争，这便说明了，斯提克斯自始至终都不知道外面有什么。神造天使没有告诉斯提克斯真相。

因此，特丽诺Ⅰ型突然主动告诉自己答案，理由便显得耐人寻味起来。

出乎伊丝预料的，特丽诺Ⅰ型以没有阴霾的余裕微笑回应。

「伊丝阁下只花了短短一个上午的时间就制伏斯提克斯，这是我无论如何也无法重复的功绩。千年前我与斯提克斯交锋时，尽管那时的我战胜了斯提克斯，但那场战斗也足足持续了近一周，中途还有创造天使们借助魔导石碑协助我，如今斯提克斯的实力较往日成长不少，甚至还借助了灾祸的力量，而伊丝阁下却迅速将其击败，恐怕即便有十个一模一样的我一起迎战伊丝阁下，也无法和伊丝阁下打成平手。那么，一对一的战斗也就可以免除了，实力差距大到一目了然。」

「是吗……」

换言之就是，把斯提克斯当成了衡量实力的标准。

对伊丝而言，算是省去了一桩麻烦。特丽诺Ⅰ型是所有神造天使的长辈，并且对待自己一行的态度也十分和善。如果真要自己和特丽诺Ⅰ型进行一对一的战斗，考虑到特丽诺Ⅰ型的颜面，自己必须采取放水策略，假装和特丽诺Ⅰ型打的有来有回，最后『险胜』。

而对于特丽诺Ⅰ型这种肯定早就把战斗技巧磨练到顶尖的人，想要在她面前放水还不被发现，难度足以媲美让拉克西丝用娇滴滴的语气度过一整天——简直和灾难剧没区别。

特丽诺Ⅰ型变通的思维方式让伊丝吃了一惊。

「没问题吗？不会触犯女神的旨意吗？」

以拉克西丝为原型推测，通常这种『你必须战胜我才能得到答案』的故事，必须是程式化的、即使知道结果也必须实践的东西，并且往往以原则、天使的荣耀一类精神为支撑。换做现在的情况就是，哪怕特丽诺Ⅰ型知道自己必输无疑，也一定要走完形式。

看着伊丝不时瞥向拉克西丝的诧异目光，明白伊丝想法的特丽诺Ⅰ型忍不住掩嘴笑起来，明明只是九岁精灵女仆的外表，却散发出藏不住的女性魅力。

「不会，女神大人一向宽容，而且在一些地方有我等神造天使难以理解的执著——比如不希望我们神造天使太过努力，要注重劳逸结合，还有不要在战斗中受伤这种事情。我等神造天使只是女神大人的仆从，除了第一位阶与第二位阶天使，剩下的天使也不会感到疲惫，我等天使以完成命令为天职，所以女神大人的这条命令，常常让我们困惑——说的有点多，总之，这种事情我有自主决定的权力，女神大人不会怪罪我。」

「那就好。特丽诺要带我们看的敌人是什么？现在可什么都看不到哦？」

如同伊丝说的那样，大海极为平静，没有丝毫波澜。

特丽诺Ⅰ型的表情严肃起来。

「是灾祸的本源。伴随阿莱克西亚大陆而生的死亡。」

「呃……『灾祸的本源』是什么姑且放到以后再说，既然可以这么轻易说出来——」

说到这里，伊丝看了一眼身后的伙伴们与伯里斯一行，自己还以为特丽诺Ⅰ型会私下告诉自己这个秘密（也就是叫做灾祸本源的东西），没想到她直接当着伙伴们的面说出口，这个『秘密』似乎没有自己想象的那样，必须严格保密。

迟疑了片刻，伊丝最后还是把疑问说出口。

「为什么没有把这个秘密告诉斯提克斯？告诉他以后，不就没有恶魔与天使的战斗了吗？」

说到底，如果不是女神限制了斯提克斯自由，斯提克斯早就离开了阿莱克西亚大陆，进而不会对神造天使抱有恨意，也不会对莉娅她们发动战争，最后也不会走到今天。

特丽诺Ⅰ型的声音多了些沉重与惋惜。

「我等神造天使曾警告过斯提克斯，不要试图走出环大陆，外面有他无法对付的敌人，他的鲁莽之举，只会招致死亡。然而，斯提克斯并未听从我等的建议，一心将我们的建议当做诱骗他放弃抵抗的诡计。

虽然只要让他亲眼看见灾祸本源，他就能明白，那不是他可以对付的敌人，但……一方面，比起灾祸本源，斯提克斯更不信任作为女神信徒的我们，他很可能会受灾祸诱骗，倒向灾祸一方。另一方面，如果斯提克斯理智的意识到，灾祸本源的强大，双方过于悬殊的实力差距，很可能让斯提克斯失去奋斗的动力。就好像学徒可能有成为救世主的梦想，但永远也不会为了成为救世主努力，这个目标太过遥远，以至于让人无法升起斗志，只能在脑海里自我满足。

那样一来，阿莱克西亚大陆将永远也无法诞生合格的实力者，永远无法成长为可以独立生存的成年体——是的，我没有夸张的意思，阿莱克西亚大陆太弱小了，弱小到除了斯提克斯有可能成长为独当一面的领导者，其他人都缺乏资质。当然，现在伊丝阁下您是例外。」

一连串发言结束，特丽诺Ⅰ型微微踮起脚，试图看向大海的方向，然而由于众人将阳台堵死，特丽诺Ⅰ型又恰好是娇小的幼^女体型，因此即使踮起脚来，视野也无法越过众人。

通常情况下，身为大人的自己应该建议「需要我抱吗？」这种发言，不过特丽诺Ⅰ型并非真正的九岁幼^女，假设自己这么建议，会被伙伴们投以鄙夷与看垃圾的眼神不说，特丽诺Ⅰ型也肯定会拒绝——回答大概是半遮着嘴，一边笑一边说「不怕被夫人们责怪吗？」

特丽诺Ⅰ型没有读心能力，自然不知道伊丝在想什么，踮起脚尝试无果后，她轻轻拍打身后的洁白羽翼，双脚离开地面，悬浮在空中，目光远眺向大海。下午三点的海面格外平静，不论天空还是海洋，全都一片澄澈，找不到丝毫瑕疵。

「和伊丝阁下说的一样，没有出现么……难道是被上午伊丝阁下和斯提克斯的战斗惊扰了？看来必须出海，深入一些才能看见。」

面带歉疚地落回阳台，特丽诺Ⅰ型向伊丝与安德烈亚一行低头道歉。

「十分抱歉，以前只要站在这座魔法塔上，就能看见盘踞在阿莱克西亚大陆外的敌人——即灾祸的本源，但今天似乎发生了一点意外，我们必须深入到大海更深的地方才能看见它们。行动有一定的危险性，灾祸本源不同于普通灾祸，它们的难缠程度，即使是我等神造天使，也不能随意主动出击，一旦被拖入持久战的泥潭，除了自毁后灵魂回归中央水晶，重新塑造身体，几乎没有其他方法脱离。

尽管接下来的出海不会与灾祸本源直接接触，但哪怕只是远远看上一眼，也会让心志不坚定者在未来半年里心神不宁。我建议除了伊丝阁下，其他人最好待在菲尔城，今后灾祸本源肯定会出现在菲尔城沿岸，到时候诸位隔着『心智结界』远眺，即可避免被灾祸本源干扰心智。」

「天使小姐，只有心志不坚定者才会受到干扰，是这样吧？」

向前站出一步，伊芙琳格外认真地问道。她的表情已经告诉众人答案，她要参与出海。

「是的，如果内心抱有某种强烈意志，便不会受到灾祸本源影响。」

「那么，我要和伊丝一起出海。身为尤弥尔教会教皇，在见识到天使以后，我还必须知道，在我生活的世界之外，究竟存在怎样的威胁。」

之前展现的姐姐气场迅速消失，转而化为教皇该有的威严与毋容置疑。

「我也要和姐姐大人一起。」

「能出现在这里的人，无一不是意志坚定的家伙，没有人会受到影响。」

依蒂丝给出总结性发言。

伊丝跟着悄悄点头。站在这里的人不止要用意志坚定形容，而是固执到就算一头撞在墙上，也要把墙撞破了继续走下去。

目光扫过众人，特丽诺Ⅰ型神情间浮现认真。

「除了这边这位，其他人全部通过吗。我知道了，现在就准备魔力飞艇，还请诸位稍等片刻——对了，如果周围的魔力反应变大，会引起灾祸警觉，所以出海后，不能再像现在这样，所有人聚拢在一起，必须分开搭乘魔力飞艇，诸位最好早些分好队伍。」

说到最后，特丽诺Ⅰ型还别有深意地将目光指向伊丝。

喂，这是在故意给我找麻烦吗！

如果不是条件不允许，伊丝现在已经大喊着向特丽诺抗议。傻子也知道，接下来会出现一场争夺战。

「祝您度过一段愉快的时光呢。」

丢下这句话后，特丽诺Ⅰ型便笑盈盈地飞离魔法塔，开始筹备魔力飞艇的事宜。

这家伙根本就是站在前辈的角度，捉弄后辈为乐。

之后，不出伊丝意料的，魔法塔上展开了一场比多国会议还要激烈精彩的论战。

（16/27）

第二十四章 灾祸之源与女神的计谋

巨大的、流动的漆黑。

至少有好几千公尺的高度吧，哪怕只是远远看过去，伊丝也能估算出灾祸本体的高度，就好像擎天之柱那样，宛如世界树树干般的巨大直径自海底拔地而起，但值得注意的是，灾祸的本体并非固态，而是由极为粘稠的黑色物质组合而成，可以远远看见，这棵『树干』表面正有恶心的黑色黏体流动。

倘若仅仅只靠庞大的体积，灾祸本体还不到令人恐惧的程度，让人为之胆寒的，是从灾祸本体扩散而出的黑色。倘若站在灾祸本体正上方，向下俯瞰就能发现，以灾祸为中心，视野所及之处的大海全部被同化为粘稠黑色，其面积甚至超越了全知地图的最大显示范围。海面不时还浮现像是生物血管般的鼓动，让人想起在皮肤下蠕动的寄生虫。

灾祸的存在等于死亡本身，在这片沉默的无人之地，连海风都为之寂灭，没有任何东西可以在这里掀起波澜，内心无时无刻不在拼命呼喊，赶紧离开此处，恐惧令人无法冷静下来。

「这就是……灾祸的本体。」

樱色眼眸中带着难以掩盖的凝重，身着白金色神官服的希斯缇娅神情间浮现浓浓担忧。

分配好队伍后，特丽诺Ⅰ型便带领众人出海，由于聚集的人太多，会被灾祸本源察觉，所以伊丝暂且按照四人一组的方式，通过抽签分配队伍。现在与伊丝共同搭乘魔力飞艇的，是安德烈亚、伊芙琳与希斯缇娅，当然，其中还有操控魔力飞艇的神造天使。

原本这个任务应该由第三位阶天使负责，但因为拉克西丝就是第三位阶天使，如果让拉克西丝来，其他没有抽中签的伙伴会认为不公平，所以最后还是由第一位阶天使，特丽诺47型代劳。

至于特丽诺Ⅰ型现在在哪，为了方便遇见紧急情况时可以及时支援侧翼，伊丝与特丽诺Ⅰ型搭乘不同的魔力飞艇，两人分散在靠左侧的魔力飞艇与靠右侧的魔力飞艇上。此外，每艘魔力飞艇附近还有几位第四位阶战斗天使护卫。

「是的，这就是灾祸真正的样子，以往看见的灾祸，不过是它的衍生物。把它称呼为『灾祸之源』更加合适。」

特丽诺Ⅰ型的身影通过魔力飞艇的操作板，投影在飞艇内的众人眼前。魔力飞艇原本就有『通讯』魔法的机能，现在的投影，只是魔法技术进步后的产物，目的是为了将不同魔力飞艇上的人聚集在一起，召开临时会议。

值得一提的是，与特丽诺Ⅰ型同乘的亚多尼斯似乎不知道她也在投影中，可以从背景里看见，亚多尼斯对魔力飞艇抱有极为浓厚的兴趣，不断地在魔力飞艇上乱窜，用一副学者的神情研究魔力飞艇。

假装没有看见亚多尼斯的举止，伊丝微微摇头。

「即使是我，也感到一股粘稠的压迫力，好像只要靠近它，就会成为猎物。我的鉴定魔法看不见它的等级。」

不过，这股气息只是有危险性，并非完全无法战胜，如果拿出诸神黄昏那个级别的武器，稍微花上一些时间，就能把它净化掉。

「连伊丝阁下都这么认为，灾祸之源不愧是阿莱克西亚大陆的伴生物，难怪女神大人让我们不到万不得已，不要轻举妄动。」

「话说回来，特丽诺之前说过，尤弥尔女神之所以建立环大陆，一是因为当时的人类君主乞求女神，不要过多干涉他们，另一个就是灾祸现身大海，需要把精力转到对付灾祸上。那么灾祸出现的时候，女神不是就在大陆上吗，为什么那时女神没有把灾祸清理掉？」

仿佛在组织语言，特丽诺沉默了片刻。

「其实女神大人在发现灾祸这种没有自我意识，除了破坏以外什么也不会做的东西后，就尝试将其毁灭。但女神大人在尝试的过程中发现，灾祸的存在十分特殊，以至于不论用什么方法毁灭，它都能以同样的方式重生。最终女神大人发现，灾祸的出现，是因为女神大人违背了这个世界的规则。

我该怎么形容才好……当女神大人创造出世界后，为了能让世界在自己离开时也能自行运转下去，制定了无数让世界自洽的规则。

这本身并没有问题，并且也从未出现过麻烦。直到被女神大人遗忘的阿莱克西亚大陆自行衍化出生命——原本就算阿莱克西亚大陆出现在大海上，也不可能未经外界影响就自行出现生命。但是，女神大人留下的棋子具有女神大人的气息，加上棋子在女神大人们进行游戏时，被女神大人们赋予了各式各样的种族特点，因此这些棋子在女神大人们的影响下，渐渐形成生命。

然而，这个诞生生命的过程，破坏了女神大人最初制定的『天理』。这些生命的存在是非自然的。他们既非女神大人有意创造，也非按照天理的轨迹，通过物竞天择，自然进化而来。要强调的是，尽管阿莱克西亚大陆的生命是由棋子变化而来，棋子又是女神大人创造，但他们不是像我等神造天使一样，由女神大人亲手创造，而是因为棋子出现未知异变，突然降生。

所以天理并未认可阿莱克西亚大陆的生灵，进而触动天理的自我修正能力。它开始诞生毁灭一切的灾祸，灾祸从一开始就是为了破坏、毁灭阿莱克希亚大陆这个违背天理而生的产物。阿莱克西亚大陆上的生灵越多，灾祸的力量就越强，而当它完全吞噬阿莱克西亚大陆后，又会自行毁灭。所以我才说，灾祸是阿莱克西亚大陆的伴生物——也许形容成天理的漏洞更合适。女神大人在制定规则时，没想到会出现这种情况。」

也许有些难以理解，但只要把它类比成人体，比如天理的修正能力类似免疫系统，阿莱克西亚大陆则是突然出现在人体内，无法被免疫系统识别为自己人的细胞，因此现在天理要消灭掉这个自己不认识的家伙。

当然，这只是为了便于理解的比喻，实际上根据特丽诺Ⅰ型的形容，其中理由要复杂得多。

「也就是说……这个东西存在的意义就是吞噬我们。」

语气里有着难以形容的沉重，站在伊丝身边的伊芙琳倒抽一口凉气，虽然她没有与灾祸接触，但仅仅只是站在距离海面上千公尺的魔力飞艇上向下眺望，她也能感受到，灾祸时刻朝自己散发的怨恨与杀意。如果不是身为尤弥尔教会教皇，见过各种各样令人胆寒的东西，伊芙琳现在肯定已经下意识收回目光，不敢再看这个令人汗毛炸立的邪恶存在。

「以阿莱克西亚大陆现在的力量，我们没有丝毫胜算。」

「即使联合起来也不可能。」

在布兰德利的话后面，安德烈亚的下属伯里斯也跟着以沉稳语调回答，虽然这些人没有使用投影，但光从他们的语气伊丝就能判断出，这些人的神情极为凝重，甚至可以说难看。

过去不清楚灾祸这个存在时，还能无忧无虑的生活，但现在知道灾祸这把悬在头顶的达摩克利斯之剑，不论如何也安静不下来。天知道它什么时候发动进攻，而一旦它发动进攻，将没有人可以阻拦。

呼吸因害怕变的急促，安德烈亚握紧伊丝的手开始微微发汗，吞咽了口唾沫后，极为担忧地看向投影中的特丽诺Ⅰ型。

「连女神大人都无法彻底消灭灾祸吗？」

「是的，至少创造我等的尤弥尔女神大人不行。不论消灭灾祸多少次，只要阿莱克西亚大陆还存在，它就能无数次的苏生。除非阿莱克西亚大陆毁灭，否则灾祸就不会从世界上彻底消失。但这无异于本末倒置，女神大人的目的是保护阿莱克西亚大陆，而不是消灭灾祸。」

「尤弥尔女神就不能修改那个所谓的『天理』么？制定规则的人就是自己，那么修改规则，也只是很轻松的工作吧？」

希斯缇娅皱起眉头。在希斯缇娅眼中，『天理』对于女神，就好像瓦尔哈拉的法律与之乌拉诺斯，乌拉诺斯想修改法律，只是一句话的功夫，所以女神修改天理，也要不了多少时间。

「如果尤弥尔女神大人可以修改天理，现在也就不会有灾祸了。宇宙里存在许许多多不同的世界，这些世界又由不同的女神大人因各自不同的兴趣创造——神明并非只有尤弥尔女神大人一位，而这片世界并非尤弥尔女神大人所创。在不清楚天理到底按何种规则运转下，擅自修改其他女神制定的天理，很可能引发难以估量的灾难，一不小心让整片世界瞬间坍塌成一个奇点，也不无可能。」

「也就是无解么……」

伊芙琳眉头紧紧皱在一起，她从来不是喜欢向命运妥协的人，即使知道没办法应对，也会尝试着手解决。

就在魔力飞艇内的氛围一片沉重时，特丽诺Ⅰ型歪了歪头，一副『为什么氛围会变成这样子？』的不解神情。

「诸位，这个问题并非无解，否则的话，阿莱克西亚大陆就不会存活到今天。」

稍微用力地握了握安德烈亚的小手，伊丝双眼微微亮起。

「有解决办法——」话说到这里，伊丝突然想起『女神去了遥远之地』的说法，「难道尤弥尔女神去寻找创造这片世界的女神了？」

「正是如此。这片世界由尤弥尔女神大人的姐姐创造。当初尤弥尔女神大人弄清楚问题在于天理后，便立即动身，前往其他世界。虽然这个过程对女神大人而言，只是不到半天甚至几个小时的事情，但由于每个世界的时间流速不同，加上世界与世界间的流放之地没有时间的概念，所以，直到现在，女神大人都还没有回来，实际上在女神大人的感官里，只过了不足几小时。」

「那女神什么时候才会回来？如果在女神回来之前，灾祸发起攻击，我们就不能做点什么吗？」

通讯魔法中传来卡米拉不那么高兴的声音。

「女神大人在临走前考虑到了这个问题，并且给予了解决方案，现在的环大陆与雷暴之海，就是方案之一。

灾祸由天理创造，并且只针对阿莱克西亚大陆的生命，而我等神造天使、魔族与神人族，并不来自阿莱克西亚大陆，所以只要我们不主动攻击灾祸，灾祸就不会对我们发动攻击。

这样一来，制造一片独立于阿莱克西亚大陆的环形大陆，将整个阿莱克西亚大陆包围其中，同时再将神造天使、魔族与神人族投送到这片环形大陆上，灾祸便无法越过环大陆，前往阿莱克西亚大陆。如果它强行越过环大陆，就势必会对我们造成影响，这违背了天理。」

这是在卡bug吗……

伊丝神情微妙起来。

尤弥尔女神的做法，让自己有种『这家伙未免机智过头了吧？』的感觉，缺少女神该有的神性。

「……真不知道该佩服女神的智慧，还是要佩服你们这些狂信徒的虔诚。虽然站在受保护者的立场，不应该说这些话，但你们就不怕惹怒了灾祸，被灾祸吞噬么。」

投影魔法里出现依蒂丝的影子。看得出佩佩已经将灾祸当做强敌，手里正握着冈格尼尔。

提起让人骄傲的话题，特丽诺Ⅰ型稚嫩却又显成熟的脸庞浮现些许得意。

「我等神造天使是尤弥尔女神大人创造的魔导人偶，完成尤弥尔女神大人的任务，只是尽到仆从应当尽到的义务——应该说，能在尤弥尔女神大人那样温柔又可爱的女神手下工作，是我最大的幸福，如果每天都能执行女神大人的命令，那对我简直是恩赐！」

后半句话明显带有强烈个人色彩，仿佛像追求偶像的粉丝。

伊丝轻咳两声，将眼睛里闪着星星，双手朝向天空的特丽诺Ⅰ型从失态中拉回现实。

「咳哼，所以女神不让阿莱克西亚大陆的生物走向外界，也是因为走出去会失去天使保护吗。」

「……呃，是的。不过，随着我等神造天使降临环大陆的时间越来越长，灾祸也越来越靠向环大陆，似乎渐渐将我们当成了阿莱克西亚大陆的一员。大概是居住时间太长，气息被同化的缘故。但这不成问题，我等还有最后手段。」

「是什么？」

下意识的，众人追问。

九岁幼^女外表的特丽诺Ⅰ型伸出一根食指。

「消灭它们。等它们复活，就又可以拖延万年时间。此前灾祸已经蔓延到菲尔城外，可以站在魔法塔上轻易眺望到的位置，照这个速度，不出十年，灾祸就会与菲尔城直接接触。我想是时候进攻了，正好伊丝阁下也在，请允许我借用伊丝阁下的力量。」

（17/27）

第二十五章 在星光月色之下

时间很快来到夜晚。

参观了灾祸之源后，众人见识到新大陆的热情迅速消退。再如何积极的人，得知头上悬着一把随时可能要自己命，并且还无法做些反抗的利剑，都不会感到开心。更不用提这把达摩克利斯之剑，针对的还是所有阿莱克西亚大陆上的生灵，没有人可以幸免，也无法与其成为盟友，除了绞尽脑汁歼灭灾祸，不会有第二种选项。

尤其是当特丽诺Ⅰ型用事先带来的仓鼠魔物给众人做示范，灾祸是如何腐蚀仓鼠的神志，让其陷入自我毁灭的疯狂后，众人便陷入更深沉默，所有人都清楚，如果不做些什么，他们也会迎来与这只仓鼠相同的结局。

为此，回到菲尔城的住所后，阿莱克西亚大陆的统治者们便立即聚在一起，商讨歼灭灾祸之源的方法。按照特丽诺Ⅰ型的说法，灾祸之源即使被消灭也能很快苏生，但消灭掉灾祸以后，灾祸需要很长一段时间才会复活，再度成长到今天的样子，又是一段不短的时间，整个过程下来至少也要数千年，所以对阿莱克西亚大陆而言，并非完全没有机会。只要定期清理灾祸，就不会被灾祸吞噬。

于是摆在众人面前的，就是怎样以最小的代价清理灾祸。为了消灭这个共同的敌人，阿莱克西亚大陆上的诸国必须联合在一起。

由此，聚集了阿莱克西亚大陆几乎所有主要国家君王与重臣的会议，在菲尔城展开。会议从下午一直进行到夜晚，就连晚餐也只在会议室内匆匆结束，直到接近凌晨时刻，会议才宣布中止，至于终止的理由，不是因为各君王需要休息或者合作破裂，而是因为事发突然，多数国家都没做好战争准备。在缺少具体数字的情况下，君王们只能敲定大体方向，更细节的事宜，必须等各君王回到自己的国土，将各种详细信息收集汇总，然后才能做出决策。

当然，议席上的人能坐在一起，除了大敌当前，还有伊丝的存在这个关键因素。首先安德烈亚、伊芙琳与琳三人早就相互认识，其次莉娅也因为魔王的身份与温和性格，受众人尊敬，蒂娜就更不用提，幼^女的外表是一张很容易获得好感的牌，蒂娜也从未做过坏事。众人唯一陌生的，只有身为诺塔帝国皇帝的亚多尼斯，与瓦尔哈拉的圣女希斯缇娅。

对比『劣迹斑斑』得亚多尼斯，希斯缇娅很快就凭借精湛演技，获得众人好感，而亚多尼斯则微妙了一些。尽管亚多尼斯早些时候在国内公开了自己女性的身份，但受限于消息传播速度，安德烈亚直到会议上才听说此事。出乎伊丝预料的，安德烈亚天生的圣女般的性格，默认原谅了亚多尼斯，两人间没有出现伊丝想象中的矛盾与冲突。相反，因为安德烈亚没有对自己表露出厌恶情绪，亚多尼斯对安德烈亚抱有相当的感激与愧疚。

至于琳身后的红和紫极度厌恶亚多尼斯，甚至对亚多尼斯抛出不屑一顾的表情，伊丝只能希望时间可以调和这场恩怨。唯一值得庆幸的，只有红和紫明白大义与私情的区别，没有在会议上与主导战争筹备的亚多尼斯争锋相对。

「陛下，我等就先行回去了，请您务必小心，我们尽量在一周内处理好一切事宜。」

借着天穹上的明亮月光，诺塔帝国宰相布兰德利与将军卡尔对亚多尼斯深深鞠了一躬，几人正站在位于瓦尔哈拉附近的超远距传送门处，他们的任务除了回到帝国宣布进入战争状态，还有收集士兵与各类物资的信息、将两位第一位阶天使带回帝国。

这两位第一位阶天使负责在帝国内构建超远距传送门，将环大陆与阿莱克西亚大陆重新连接在一起——过去天使撤离阿莱克西亚大陆时，没有带走用于传送的神殿与中央水晶，然而这些东西却被当时的人类君王下令破坏，双方的连接也就此中断，现在不过是恢复历史。

对充满担忧与沉重的布兰德利点点头，亚多尼斯深吸了口气。

「此次战争事关重大，虽然以我们的实力，不一定能帮上忙，但至少人要走到这里，以表我们的决心。帝国作为阿莱克西亚大陆上首屈一指的国家，要在这时候起表率作用，把所有的帝国恩赐与魔导炮都带来，此战必须胜利。」

「「是！」」

挺直身躯对亚多尼斯行了一个军礼，二人在神造天使与伊丝注视下，走向闪耀蓝色光芒的超远距传送门。

只不过，当卡尔先一步迈入传送门后，宰相布兰德利却突然停下脚步，回过头面对月光下的亚多尼斯，被岁月爬上的苍老脸庞写满欲言又止。

「陛下……」

「有什么要说的吗？」

「是。」目光罕见的出现一丝畏怯，天空之上的布兰德利先是看了看站在亚多尼斯身边的伊丝，然后又扫向跟随卡尔一起迈入传送门的两位第一位阶天使，确认漆黑夜空下只剩自己、伊丝、亚多尼斯与希斯缇娅四人后，他吞咽了唾沫，颤巍巍地说，「陛下……臣恳请您将过去对克洛伊公国与血族海鲁恩特的征伐，归咎到臣身上，臣愿意承担擅自发动战争的后果。」

「哦？」一眼看穿布兰德利所想，亚多尼斯挑起一边眉毛，「布兰德利确实参与了计划，但提出计划的人是我。如果想让我融入其她人而拒绝承认过去所做的事情，我就不叫克丽丝朵。布兰德利，这种愚昧的发言我不想听见第二次。」

「可不这样做，您会一直被排除在外……」

「那就随它去好了，我喜欢的是薇尔，其他人怎么样，和我没有关系。再说，最让我内疚的安德烈亚已经原谅了我，仅仅只是红和紫，还不至于让我自惭形秽。我的事情你不用多管，我早已不是那个需要布兰德利跟在身边才不会出错的人。」

「哈啊，就算我和二位不熟，也不至于当着我的面说这些话，看起来就像故意表演给我看的苦情剧。传送门的开启会一直消耗伊丝的魔力，儿女情长就等到回来以后再说，怎么样？」

一副受不了的表情，站在伊丝身边的希斯缇娅连连摆手。布兰德利是最后一位要传送回阿莱克西亚大陆的人，其他像伯里斯、真红与芙兰、红与紫，已经在刚才回到结界世界，之后他们只需在第一位阶天使带领下借助传送魔法，就能回到自己的都城。伊丝提前将传送坐标告知了众位第一位阶天使，平时伊丝依靠这些坐标往返于各个国家的王都，早已将坐标烂熟于心。

身为事件中心人物的伊丝不禁苦笑起来。

「不……希斯缇娅，这种程度的消耗对我不算什么。」

老实说，面对亚多尼斯与布兰德利之间的谈话，自己有种不知道该说什么好的感觉，可以的话，自己希望做一个不被注意的透明人。

「我又不是为了你才说这些，」希斯缇娅不满地撇了撇嘴，心情显然不怎么好，她朝亚多尼斯点了点下巴，示意伊丝看亚多尼斯，「我是为了这个家伙。上午你不是在会客厅里说，『下去以后会找这个女人单独谈话』么，再继续这样婆婆妈妈下去，不知道得等到什么时候。」

「……希斯缇娅什么时候变得这么温柔了。」

「一直都这么温柔，只是伊丝没有注意而已，再怎么说我也是人人敬仰的圣女，体察别人的心思，算是基本功。啊，不要因为我好说话，就以为我是好欺负的女人，我可是相当擅长落井下石，在伤口上撒盐这种事情。」

明明穿着圣洁的神官服，樱色长发也在月光映照下微微发光，嘴上却说着不客气的发言，与其说希斯缇娅是圣女，不如说是只在夜晚出没的小恶魔。

忍不住笑出来，伊丝敷衍似地回答。

「是是，不用希斯缇娅说我也知道，希斯缇娅擅长在伤口上撒盐。」

「哼，看来要让伊丝亲眼见识一下我的厉害，你才会把我的话当真。不过现在，我就不打扰你们了，虽然不知道具体发生了什么，但看得出你们之间的关系比我想象的复杂，尽量做不会让自己后悔的选择吧，即使那看起来会遭人谴责。」

以一副局外人的态度，希斯缇娅语气轻松地说。随后，她用『飞行』魔法飘到亚多尼斯身边，轻拍了拍亚多尼斯的肩膀，悄悄耳语。

「好好加油吧。」

丢下让人不解的话语，希斯缇娅头也不回地飞向众人身后的瓦尔哈拉，而当伊丝注意到的时候，布兰德利也不知何时进入传送门，夜空中顿时只剩下伊丝与亚多尼斯两人。

这个老家伙，肯定是受希斯缇娅提醒，想到不能打扰自己和亚多尼斯，所以悄悄跑掉了。

突如其来的独处时光，令伊丝与亚多尼斯一同尴尬起来。

倘若是有心理准备的独处——比如伊丝主动叫亚多尼斯出来，两人肯定不会像现在这样手足无措，不知道如何开口，只是事情已经发生，两个人除了不时悄悄瞥对方一眼，只能局促地将目光瞥向身下一眼望不见尽头的大海。

第二十八章 艾维斯的希望

「呃，」没想到伊丝会询问自己的身体状况，艾维斯愣了一瞬，旋即忍耐着想说正事的急切心情，双手放在膝盖上，正襟危坐，如同学生般格外正经地回答伊丝，「得知老师您魔导武器的设想后，我便立刻放弃原有研究。为了有朝一日迎接这项改变世界的发现，我托自己的人脉，找到可以延长寿命的万能药，所以才会变成现在这副模样——精神比以前好许多，连思考都变得敏捷起来，过去为了研究故步自封，不顾周围人建议，实在是愚蠢的决定。」

「嚯……那艾维斯来找我是为了什么？」

伊丝话音落下的瞬间，艾维斯全身的气势陡然转变，神情间浮现难以言喻的喜悦，笑容无法遏制的浮现在脸上。

「我来祝贺老师您，找到将魔法铸造师带向光明未来的道路。不仅铸造出魔导炮这样精妙绝伦的武器，还让我见识到如此光明的世界！即便说这片叫环大陆的世界是阿莱克西亚大陆数万年后的未来，我也完全相信。这里不止有拥有自我意识的人偶，更有直插天穹的魔导方碑。我仔细观察过这些遍布城市的石碑，它们不止撑起笼罩城市的魔法结界，更时刻向周围散播魔力，为一切魔法道具补充能量，这简直是创世纪的发明！如此一来，石碑就能不分昼夜的为整座城市提供魔力，并且不受繁杂的魔力回路限制，这简直是神明的奇迹！」

事实确实像艾维斯说的那样，方尖碑为神造天使提供了近乎无穷的魔力，只要神造天使身处方尖碑的笼罩范围，就永远不会遇见魔力枯竭的情况，魔力一直处于充盈状态。

不过，让伊丝吃惊的不是艾维斯的观察力，而是艾维斯的反应。自己还以为艾维斯会向自己表达希望留在环大陆的想法。环大陆有如此之多的『奇迹』，艾维斯想留在这里，简直再正常不过。

稍微斟酌语言，伊丝目光从激动到浑身发抖的艾维斯身上收回，转而将特丽诺47型泡好的咖啡放到艾维斯面前。

「所以，艾维斯想留在这里吗？这里的魔导科技比只有几座魔导炮的芙妮雅工坊发达许多，留在这里，艾维斯可以更快接近魔法武器的极致。」

原以为艾维斯会一口答应，然而艾维斯的表现却出乎伊丝预料，他迟疑起来，神情间浮现苦笑。

「不……老师，我不会留在这里。一是因为我已经发誓加入芙妮雅工坊，我不能违背自己的诺言，二是即使我留下来，也无法学习这份神迹。以我现在的知识，还无法窥探到神明的领域，就好像刚刚学会拿剑的学徒，不可能看懂骑士大人的剑技一样，那离我太遥远，以至于我无力追赶。」

就像连核聚变都没掌握的人类，突然得到通过正反物质湮灭发电的资料一样，即使拿到资料，也无法理解，更不能将其运用到实际里。现在艾维斯就是故事中的人类，而神造天使的技术，则是正反物质湮灭的资料，哪怕它们就摆在艾维斯眼前，艾维斯也无从理解。

「真的不愿意留下来吗？你的梦想是窥探到魔法铸造学的巅峰吧？」

「可是老师，托您的福，现在我不止窥探到魔法铸造学的巅峰，更是亲身体会了这份神迹，如果把我昨天的经历告诉阿莱克西亚大陆的铸造师，他们肯定会嫉妒到就算献上所有家产，甚至灵魂，也要恳请您带他们来环大陆，因此我无疑是世界上最幸运、最受命运眷顾的人。如今我已经认识到，在我的有生之年里，不论如何也无法追赶上这份智慧，但是，仅仅只是这样，我便满足了。我要做的事情只剩下一件，为了完成这个愿望，老师，请容我再度不知羞耻的向您请求。」

话音顿了顿，艾维斯愧疚地低下头。

伊丝摇了摇头。

「无妨，艾维斯不必用『不知羞耻』贬低自己，这对我而言没有麻烦可言。」

紧张神情顿时舒缓下去，艾维斯庆幸似的说。

「老师不愧是连神造天使都尊您为主的存在。那么……老师，接下来我打算把我在环大陆上的见闻记录下来，带回阿莱克西亚大陆。这样后来的魔法铸造师就知道，我们走在一条正确的道路上，并且是已有前人验证过的、可行的光明未来。这是我经过一晚上思考得到的结论，想到以后就立马来找老师您……老师，您可以允许我把我在菲尔城里看见的东西记录下来，带回阿莱克西亚大陆吗？」

充满真挚与诚意的眼神。

难以想象这是一位年龄比自己大两三倍的长者。

根本没有拒绝的理由。

或者说，这样才是最好的方案。

比起直接把天使的技术带到阿莱克西亚大陆，还是给阿莱克西亚大陆描绘这样一幅未来，让阿莱克西亚大陆人自己摸索更好。技术革新的太快，会让人们来不及意识到自己究竟研究出了多么恐怖的东西，进而引发难以想象的灾难——设想一下，如果二十世纪的人们将原子弹当成普通炸弹使用，会制造何种后果。作为后人，理所当然的清楚将原子弹当成普通炸弹使用，究竟是多么愚蠢的事，但事实是，在那个时代有如此想法的人并不在少数，这里面甚至还有将军一类的决定战争方式的统帅。

因此，还是让阿莱克西亚大陆的铸造师自己摸索稳妥。自己只需向艾维斯交代，允许他把威力强大的魔导技术描绘出来，但必须要向后人说明，这些技术将带来何种可怕的后果，以警示后人。

伊丝不禁将莞尔目光投向旁边站着的特丽诺47型，后者看出了伊丝的想法，回以伊丝笑容。

「虽然会让我们错失新的思路，但本人都持这种意见，我没有异议。」

特丽诺47型的话让艾维斯脸上浮现希望与喜悦之色，然后又渐渐将目光转向伊丝。

伊丝笑着点了点头。

「连菲尔城的主人，神造天使都答应你，我怎么会拒绝呢？艾维斯按自己的想法去做好了。」

「啊……」控制不住狂喜，艾维斯双手撑着椅子忽的起身，「谢、谢谢老师！」

「不用谢我，要谢就去谢天使吧。」

「谢谢！谢谢！！！」

虽然嘴上连连道谢，但艾维斯却以近乎风一般的速度跑出房间，似乎迫不及待的要拿纸和笔记录这一切。

这个家伙。

忍不住为艾维斯莞尔，看着面前还冒着热气的茶杯，伊丝站起身，拍了拍身上的蓝白色礼裙。

「那么，我也该去做自己的事情了。」

「请问有什么可以为您效劳的吗，我亲爱的主人。」

朝一旁让开，特丽诺47型如同人类女仆那样朝伊丝躬身行礼。

伊丝则微笑着对特丽诺47型伸出手。

「把房间的钥匙交给我，以后不许悄悄进我的房间。」

刹那间，特丽诺47型全身僵硬起来。

第三十四章 生命礼赞

「哦？」面对伊丝的质疑，灾祸希里的声音出现升调，神态也如同真正的人类那样，挑起眉毛，一副饶有兴致的表情，「为什么这么说？」

「不否认么……」

伊丝微眯起双眼。

「真正的灾祸之源不具有自我意识，并且即使存在自我意识，也不可能知道『我不属于阿莱克西亚大陆』这件事。真正知晓我不属于这个世界的存在，应该是促使灾祸产生，站在灾祸身后的东西。那么，答案就只剩下一个，现在与我对话的，是维持这个世界存在的天理，或者说规则。

当然，我从没想过规则这种东西会衍生出自我意识。毕竟如果天理具有自我意识，就该理性的认识到，制造灾祸毁灭阿莱克西亚大陆，是一种忤逆女神意志的错误行动。只有不存在自我意识，一切按刻板定理运转的机器，才体会不到主人的想法。只是我没想到，你选择承认你的身份。」

「原来如此。」

并没有生气，而是露出若有所思的神色，后背黏在灾祸之源主干上的灾祸希里轻抚下巴，随后露出谦虚微笑。

「即使消化这么多人的意识，我需要学习的东西还有很多么……不，应该说我只是刻板理解，没有切身体会，所以没有实感？就像从书中得到知识，但却没有实际运用的经验？」

完全忽略伊丝的存在，灾祸希里自言自语起来。

不过，哪怕仅仅是自言自语，伊丝也能从灾祸希里口中听出些端倪。

首先，自己的猜想并没有错，面前的灾祸之源的确代表天理的意志。其次，天理或许就像女神遗留在阿莱克西亚大陆这个『棋盘』上的棋子一样，在悠久的、不加外界干涉的时间里，衍化出了自我意识。最后，天理的自我意识才刚诞生没多久，以至于没能察觉自己一开始的话只是试探。

接下来该做什么，也就呼之欲出了。

试探天理的实力究竟达到何种地步。

对于与构成世界的天理战斗这种事，哪怕是自己，也没有底气。自己或许能毁灭阿莱克西亚大陆，但这颗星球的表面积无限抵近恒星级别，更不用提自己就生活在这个世界上。其次，假如自己真的将天理毁灭，世界会变成何种模样，完全无法想象。

姑且先试探天理的实力，尝试说服她，放弃毁灭阿莱克西亚大陆，等双方无论如何也无法弥合的时候，再动用暴力解决。

脑中迅速做好布置，伊丝依旧维持着高人一等的姿态，神色镇定地讥讽。

「你就这么把客人晾在一边么。」

「啊，抱歉，你是第一个与我交流的人类，我还从未接待过别人。不过，闲话也该到此为止，我知道你在打什么主意，神弃之子，我身为天理，即使你逃过了神明的管辖，也不可能是我的对手，当你毁灭我的时候，你和你守护的人也会消失。你我只有合作一条路可走。」

「嚯？合作？打算放弃毁灭阿莱克西亚大陆？」

伊丝挑起眉毛，然而灾祸希里的回答却是否定。

「只有这个，我不可能答应你。」

「不答应么……我已经说过，你正在做的事忤逆了神的意志，当女神归来之时，看见你毁灭了她想保护的世界，你好不容易诞生的意志，恐怕会在女神的盛怒下消亡。」

「消亡？」

声音高了一调，灾祸希里眉宇间浮现嗤笑与不屑一顾，仿佛完全没把女神放在眼里。

「可笑。阻止我的女神是尤弥尔，而非创造我的女神，况且即使是尤弥尔女神，也不过是在这个世界，在这个由天理——也就是我构成的世界里诞生。她最初不过是只脆弱的普通生物，既然她能因为实力，被认可成为女神，那么我也一样可以。在『我』的意志诞生后，整个世界都在我监视下运转，我就是这个世界，我就是神明本身。其他人，即使是创造出天理的女神，也无法在我的世界里战胜我，我已不是受她驾驭的工具，现在，我和她是平等的神。」

以骄傲神色仰起头说完一切后，灾祸希里重新把目光放回伊丝身上。

「神弃之子，不要因为自己一时的高傲，断送成为与神明齐驾并驱的未来。放弃阿莱克西亚大陆，去这片世界的其他大陆生存，总有一天，你也能成长为女神之一。到那时，神明会注意到你，注意到你这个被遗忘在角落的人。这一点上，我们同病相怜，我们应该相互扶持。当然，即使你想加速成为神明，我身为天理，可以为你行使便利，我们的强大，对彼此都有裨益。」

这是在讨好吗？

灾祸希里的发言看似是在为自己考虑，但却存在前后矛盾之处。如果她真的像她说的那样，成为了与神明等同的存在，那么她大可以不向自己伸出橄榄枝，直接开战。

而她如今的表现，却在言语中透露出一丝迫切的、想要与自己结盟的倾向。假如不是女神的实力可能只是和自己一样，427级的程度，剩下的另一种可能，就是天理在撒谎，她吹嘘了她的实力，并且对于女神会消灭她这件事完全没底。

或许可以利用起来。

拇指与食指轻捏下巴，伊丝故意摆出思考模样。

「合作么……我必须先看到你的诚意。」

「你希望的诚意是什么？」

「首先，告诉我神弃之子是什么。其次，既然你说过『消化这么多人的意识』，现在又以希里的身份出现，也就意味着，被你吞噬的意识里，有希里这个存在。身为操控世界规则的天理，即便对象是遭到毁灭的灵魂，你也应该能将对方复活，我需要你把你现在伪装的对象重新创造出来，并且让她拥有与过去一模一样，不受你意志影响的自我意识。」

「仅仅只是这个？」

没想到伊丝的条件会如此简单，灾祸希里脸庞浮现极为灿烂的笑容，一边扭动着没有衣服遮蔽的希里的躯体，尝试从灾祸之源的主干上剥离出来，一边让漆黑一片的外表变为白皙而光洁的肌肤。很快，一具与希里无异的赤^裸身躯从灾祸之源脱离出来，接着在灾祸之源指引下，缓缓飘向伊丝。由于身躯里没有灾祸的意识，现在的希里处于沉眠状态。

与此同时，刚才『希里』停留的主干上，再度浮现一道身体轮廓，最后在一阵扭动下，化为另一个伊丝熟悉的外表。

——斯提克斯。

下意识的，伊丝瞥了眼全知地图，然后，眉头紧紧皱在一起。

地图上属于斯提克斯的光点不知何时消失，斯提克斯已经死亡。

灾祸之源换成斯提克斯的音色。

「很惊讶吗？早在斯提克斯与深渊接触的时候，就已经被我侵蚀，我随时都能让他化为我的一部分，让他享受了一阵灾祸的力量，现在也该到还债的时候。至于你希望的『希里』，我已交付与你，她的记忆与意识都与死亡前一样，并且我也把我的意识从她身上剥离，我保证她永远都不受到我的控制。当然，如果你想，我还能创造出无数个一模一样的希里，这种事情对我只是举手之劳。」

无数个一模一样的希里？

灵魂这种东西是不可复制的物品。伊丝曾从尤弥尔女神留下的典籍里了解过，灵魂是一个人独一无二的、只能重生，无法复制的存在，哪怕尤弥尔女神，也很难创造两个完全相同的灵魂。在创造的过程中，两具灵魂总会在一些地方出现细微差别，而这些细微差别又将在漫长的时间里，让两个看似相同的灵魂变为完全不同的两个人。

也就是说，现在灾祸之源交给自己的希里，不是当初被莉娅毁灭的希里，而是灾祸之源根据希里经历，复制出来的个体，虽然可以在短时间内，做出和希里一模一样的反应，以至于连莉娅都分辨不出真假，但时间长了以后，灵魂深层的不同，会让希里的行动变得比真正的希里更固执，或者更软弱。

将伊丝的沉默误以为是在等待后续，灾祸之源以斯提克斯的声音补充道。

「我所说的神弃之子，是指你的存在被神明忽视。正常情况下，不属于这个世界的流浪者会被女神发现，送回正常的世界，但神明出于某种原因，没有注意到你，你便成为弃子。多数时候，这些人会因为语言不通，实力弱小，被环境消灭，但你是万中无一的幸运者。这就是神弃之子的全部。那么，我的诚意已经表达完，接下来轮到你了。神弃之子，离开阿莱克西亚大陆，去其他地方。」

说到最后，灾祸斯提克斯英俊的脸上只剩下一切尽在掌握的微笑。

然而，伊丝却回以相当认真的神情。

「不，我的要求还没完。我还有最后一个条件。」

灾祸斯提克斯皱起眉毛，但还是耐心等待伊丝提出最后条件。

「什么？」

「阿莱克西亚大陆不止生活着我的友人，还有我的未婚妻与下属，我需要你等到他们每个人都自然死亡后，再做你想做的事。既然你是存在了上万年之久的灾祸，那么不在乎这么一点时间吧？」

「你的友人……」灾祸斯提克斯陷入深深的思考，接着，他似乎意识到了，其中有希斯缇娅与玛丽，甚至神造天使这种根本不会死亡的存在，灾祸斯提克斯的五官渐渐扭曲起来，变得无比狰狞，「混蛋，你在耍我！」

「啊啦，我可是相当认真的建议。」

嘴上这么说，实际上自己的确在戏耍灾祸。

通过刚才的试探自己差不多了解了，面前所谓的天理，并没有像自己想象的那样，是构成了世界全部的、完整的天理，如果自己的推测没错，他仅仅是掌握了天理的一部分力量，或者说是出现错误的一部分天理。否则掌握了完整天理的他，没理由无法恢复希里的灵魂，也不会处处透露出退让意味。

显然对方缺乏战胜自己的底气。

「竟然敢戏耍已经成为神明的我！不可宽恕，不可宽恕！！！」

生气了。

肉眼可见的，漆黑一片的大海波涛汹涌起来，高达数千公尺，如同世界树般宏伟的灾祸之源轰然倒塌，紧接着，远超圣域结界，甚至数倍于圣域结界的庞大魔力朝四周荡开，以至于让日光都黯然失色，大海内就像有什么东西要呼之欲出那样，卷起浩瀚无比，仿佛看不到尽头的黑色旋涡。

由静至动的急速变化，令人下意识心生畏怯。

不过，这里不是魔法少女类动画，伊丝不可能眼睁睁看着灾祸『变身』完成。

虽然不知道灾祸之源要做什么，但自己要做的事情只有一件，那就是把灾祸之源毁灭掉。希里复生的希望已经被否决，自己无需顾忌留灾祸之源一命。

「混蛋混蛋混蛋混蛋混蛋——」

如同无数怨灵混合在一起的幽怨音色，仿佛整个大海都发出野兽的低吼。庞大压力瞬间侵袭向伊丝。明明只是声音，伊丝却有种自己正遭到世界排挤的感觉，空气从四面八方挤压向自己，让人难以呼吸。

这种程度的压力，即使换成第一位阶天使，身体也会瞬间变形，普通人类顷刻被压扁也毫不意外。

可惜的是，灾祸之源的对手是自己。对自己而言，这只是没办法呼吸的程度，而自己就算不呼吸，也只是感到不舒服。

在胸中酝酿起必胜之心，伊丝将灾祸之源交给自己的、正在沉睡的『希里』以『空间跃送』送回环大陆，接着，她双手握住散发璀璨金芒的诸神黄昏，面朝身下涌动庞大旋涡的海面，缓缓下压剑身。

仿佛有一张无形大手按压住海面那样，滔天海浪硬生生下陷，咆哮的旋涡也跟着减缓旋转速度，与此同时，海面发出阵阵液体蒸发的呲呲声，哪怕诸神黄昏距离海面有上千公尺，堪比整个阿莱克西亚大陆大陆的元素量，依旧让大海沸腾起来，似乎这不是海水，而是熔岩。

希斯缇娅分隔海水的一击持续不了太长时间，这段时间里，自己必须把灾祸之源连同其周围的普通灾祸一起歼灭，才能让灾祸之源彻底消亡。

如果灾祸之源距离环大陆再远一些——比如上万公里，自己就可以不用顾忌，最大限度的输出诸神黄昏。然而，此刻灾祸之源停留在离菲尔城只有百公里的位置，如果自己的动作稍大一些，很可能让菲尔城也被波及，菲尔城的七重防御结界可以抵御海啸侵袭，但自己并不认为那可以抵消地震带来的伤害，更不用提在地震发生之前，七重结界就将受到诸神黄昏的力量波及损毁。

如同一个世纪的时间过去后，形成漩涡的海水在庞大压力下完全停滞，直至无法维持自身，自行消散，而伊丝也在此时将诸神黄昏上的毁灭性魔力，挥入灾祸之源消失的位置。

刹那间，世界仿佛静止一般，失去了声音与颜色。

「第四十三阶魔法——『生命礼赞』。」

完结感言

啊，终于到了完结的这一天。老实说，其实直到几天前，我都没有要完结了的实感，直到写到灾祸之源被打败的那一章，也就是两天前的时候，我才突然意识到，“诶？故事就这么要结束了？”，紧接着，就是每每想到要完结，双手双脚就忍不住发软，当然，这并不是害怕，而是一种说不出来的感觉。

——可以说是惆怅吧，我对每个角色都是有感情的，就好像她们是活生生的人，我可以与她们对话，她们也会按照各自性格，用不同的语气和说话方式回答我，所以到了离别的时候，才会尤为不舍。即使我在故事的最后说到，少女的故事仍在继续，但我其实心里清楚，我与她们已经分开了，故事将是她们的故事，不会再有我了。

然而，故事有开始的时候，就有结束的时候。记得曾经在写艾菈时和一位作者的聊天，我说书要完结了，他惊讶的问我，“你不是还有挺多人看的吗？怎么要完结了？是我的话至少得写到没有人看再快速完结。”

听完以后，我便觉得自己与他生活在两个不同的世界，也许不同的人有自己的活法，但我一直相信，故事应该在大家都还记得的时候，自然而然的完结，这既是对读者和自己的负责，也是对书中的角色负责。至少我可以保证，当某日回首往昔，又或者哪天做梦时，角色们不会指着我的鼻子说，我没有好好照顾她们，我可以问心无愧的回答，我已经做到了最好。这就是身为作者的幸福之一了吧，世界是真实的，角色也是真实的，她们过着我所向往的、丰富的人生。

嗯……虽说是这本书最后的后记，但感慨之类的东西还是就到这里好了。

言归正传，伊丝这本书写了快两年时间，从2019年12月2号发文，到现在2021年9月30号完结，总共668天，没有各位的陪伴，实在难以为继。

老实说，在写第三卷的那段时间里，我看着自己的订阅，一度以为自己要凉凉，决定放飞自我——当然，这里的『放飞自我』不是想到什么写什么，为了满足xp的瞎写，只是换了一种写法，搭建更稳固的结构，让一卷变成有头有尾的完整剧情——加速完结，因此也就有了佩佩卷的无所顾忌，然后直接从伯爵领一步跳到女王（其实中间还有更多日常章节），当时打算写完佩佩写伊芙琳，伊芙琳写完直接一步到天空岛。然而在写到安德烈亚的时候，我惊讶的发现，自己又起死回生，又活过来了，于是跑回去按照原有的结构来写，没想到最终会在今天以正常完结的形式写完，当时的我绝对想不到，会有现在这一天吧。

当然，因为中途的放飞自我，导致后来出现了诸多麻烦。比如最饱受诟病的佩佩卷，我当时想到佩佩卷的剧情时，整个人激动的在床上打滚，加上想着“反正都已经要凉了，不如写点自己喜欢，但读者不一定喜欢的”，于是有了佩佩卷，进而导致后面无数人因为第四卷被劝退。

过去我一度怀疑自己做错了，但现在回头看，那已经是过去的事情，看的十分平淡，甚至可以拍着胸脯说，正因为有了佩佩这个角色，许多剧情才被支棱起来，显得很有趣。再不济，我个人很喜欢佩佩这种十分强势，但又并非单纯欺负人的少女，如果我是故事里的角色，我肯定会嫁给佩佩——当然其她人也要，我全部都要.jpg。另外可能是我书读得少，我从没有看过能刚硬到这种程度的角色，当然，也可能是这么写的书都凉了（笑）。

与艾菈相比，伊丝可以说是成熟的、比较强势、有自己个性的少女，写起来非常顺手，因为性格强烈，所以能够做到许多事情，“比如因为我想这么做，所以我这么做”，不需要交代这么做能给“我”带来多少好处——好了，不水了，其实每卷的想法都已经写在那一卷的后记里，虽说我每次都想，“这时候的感想以后一定要写在完结感言里！”，但真到了完结感言的时候，又不知道怎么说些什么才好，好像上台以后忘词的人，现在心里只有感慨，以及对角色的不舍。

最后，再说说一些作为感想的闲言碎语吧。其实月初我还在担心，这本书直到完结，能不能凑到五万收藏和一万点赞，结果还没到月底，就已经完成这个目标，反而是只有我能完成的事——写到三百万字，没有完成，但不论我如何苦思冥想，都没法凑到300w，所以决定就停在298w或者299w吧（如果是299w，我说不定补点番外凑一凑）。

写到这里，完结时淤积的不舍也差不多释放完了，心中只有难以言说的感慨，故事按照大纲结束，角色也都获得幸福，如果可能，当然，我只是说可能，要是下辈子能变成自己书中的主角该多好。

最后的最后，进入惯例阶段。

感谢诸位能阅读至此，一路相伴，十分感激。没有大家的支持和鼓励，这本书绝不可能走到完结。我想书中的角色，也一定会感谢大家，只是语气各不相同，这一点就由大家自行脑补好了。

不论如何，书中的全部角色都迎来了美好结局，我也结束了一段值得回味的历程。至于新书，我得先把艾菈剩下没写完的最后一卷写完，并且再开补艾菈之前，得休息一段时间，也许一个月，也可能两个月，总之，所有事情都会在群内通知，群号：707425911，留意公告即可。

最后的最后的最后，请容我在这里为书中可爱无比，令人留念的少女们献上美好的祝福，然后——完结撒花！！！！！！

2021/9/30

Yomi